<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Trivial notes - Entrepreneurship</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/entrepreneurship.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2022-01-22T22:47:00+01:00</updated><entry><title>Rendre accessible la création</title><link href="/rendre-accessible-la-creation.html" rel="alternate"></link><published>2022-01-22T22:47:00+01:00</published><updated>2022-01-22T22:47:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-01-22:/rendre-accessible-la-creation.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;﻿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je me suis renseigné sur les tendances en conception en particulier le point de vue architecte de système et il y a clairement un déni collectif des éditeurs de logiciel de CAO de croire qu'ils vont survivre avec un business model basé sur la propriété du code et la licence. Tous le monde veut vendre sa merde, c'est désespérant. Je crois bien que la CAO est le caniveau, voir les déchets de la conception logiciel qui refuse de voir la communauté open source imposé ces lois. Il y a plusieurs points à retenir pour survivre:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Business model comme rapid7 de Metasploit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La modélisation orienté objet tel que l'open BIM&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La collaboration selon Git sur les systèmes complexes&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;C'est surement les points critiques de bascule dans l'ère numérique de la CAO ou n'importe quel étudiant ou entrepreneur et ingénieur peut créer un projet d'ingénierie interdisciplinaire. Certains ont flairé le changement tel que la communauté OSArch. A l'avenir comme je le présente on pourra ce connecter via une API à un serveur de donnée d'un industriel pour proposer des modifications et évolutions d'un système. Cela ne sera plus interne à l'entreprise. Des bases de données pourraient rester obscure et protégé sur des systèmes d'armements ou critiques tels que dans l'énergie et les centrales nucléaires avec un accès restreint seulement sous une clé SSH connu par le serveur? La gestion des droits d'accès est tout un programme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais il est clair que les choses vont évoluer. On part d'une base de donnée gérer avec Git qui va ajouter des fichiers à un projet et ces modifications entre différente version pour proposer au mainteneur une meilleure version, si ce n'est pas le cas on renvoi vers un logiciel de moteur de rendu graphique moderne, tel que un Godot engine alléger pour la CAO. Le cloisonnement entre l'industrie des jeux vidéos et la conception en ingénierie est totalement absurde, il faut créer des interfaces. Quand on parle de sprite dans un jeu video, cela fait référence à un objet. Cela permet d'améliorer les effets de rendu, de texture, d'éclairage ou encore de gestion des collisions sur un système en le soumettant à de la physique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour qu'un logiciel soit un succès il doit avoir des interfaces de programmation et API. On initialise des surcouches logiciels pour traiter des données plus complexes comme modules dans un langage de programmation accessible. Godot utilise un langage de script, Metasploit est codé en ruby pour ces modules et Vim intègre ces plugins qui permettent d'évoluer dans le temps. Ces succès logiciels doivent donner des principes sur la conception logicielle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'évolution nécessaire aux logiciels de calcul numérique passe par l'intégration de supercalculateur à moindre coût, dans ce sens on peut noter dans le calcul distribué le projet BOINC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mise à disposition d'open data par la communauté doit faciliter la formation et la diffusion du savoir ainsi que propager des standards dans la profession par des composants ré-utilisable dans des bibliothèques de connaissance.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'utilisation d'une intelligence artificielle comme chatbot en ligne de commande doit faciliter l'accès aux fichiers et à la documentations pour la recherche d'information. C'est un fork du projet d'assistant personnel J.A.R.V.I.S.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ces pistes sont synthétisé dans ce diagramme:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="diagramme" src="images/diaz-diagram.drawio.png" title="diagramme diaz"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi ont peut retrouver les liens vers:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://osarch.org/"&gt;OSArch.org&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.buildingsmart.org/about/openbim/openbim-definition/"&gt;What is openBIM?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://wiki.osarch.org/index.php?title=AEC_Open_Data_directory"&gt;AEC open directory&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.ifcopenshell.org/"&gt;ifcopenshell&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://bimserver.org/"&gt;BIMserver&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.liquibase.com/blog/liquibase-data-git-for-databases"&gt;Liquibase for data is Git for database&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://godotengine.org/"&gt;Godot engine&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.code-aster.org/spip.php?rubrique1"&gt;Code_Aster&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.salome-platform.org/contributions/edf_products"&gt;Salome&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/mananapr/cfiles"&gt;Cfiles explorer&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/sukeesh/Jarvis"&gt;J.A.R.V.I.S&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://boinc.berkeley.edu/"&gt;BOINC&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://file:///home/anth/T%C3%A9l%C3%A9chargements/sustainability-13-04108-v2.pdf"&gt;BIM and mechanical engineering - a cross disciplinary analysis&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Le projet sera codé en langage C++&lt;/p&gt;</content><category term="Entrepreneurship"></category><category term="cao"></category><category term="c++"></category><category term="bim"></category><category term="metasploit"></category><category term="ingenierie"></category></entry><entry><title>Ma vision de l'ingénierie</title><link href="/ma-vision-de-lingenierie.html" rel="alternate"></link><published>2022-01-19T01:46:00+01:00</published><updated>2022-01-19T01:46:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-01-19:/ma-vision-de-lingenierie.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;J'ai des addictions, l'une d'entre elle est l'ingénierie, voila c'est dit mais je me soigne. De temps en temps je fais de la lecture de science-fiction pour stimuler la créativité et l'imaginaire ou bien je dors pendant des jours par pure fatigue psychique. Avant je me détendais sur EVE Online, j'étais un hard core gamer, cela m'obligeait à utiliser Windows car la compatibilité des jeux sous GNU/Linux laisse à désirer mais avec Proton de Steam cela commence à changer.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On remarque que des choses évoluent et aujourd'hui nous sommes encore dans un âge relativement sombre de l'ingénierie dans le sens que l'éducation ce fait par des institutions, c'est un problème très français que la reconnaissance par le diplôme et le classement de l'école d'ingénieur. Alors j'aimerai promouvoir pour les autodidactes l'ingénierie mais il y a des domaines que cela reste encore relativement fermée. En réalité les métiers de l'informatique on déjà relativement bien basculé en 10 ans grâce aux MOOC plus particulièrement et des initiatives pour former les ingénieurs à moindre coût donnant accès pour les pays en voie de développement ou ceux qui sont loin de l'université pour raison de localisation, de prix, de place etc... Les métiers de l'ingénierie informatique étant immatériel, le savoir circule rapidement sur internet. Quelques liens populaires:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.codecademy.com/"&gt;Codecademy&lt;/a&gt; propose d'apprendre la programmation dans 12 langages différents gratuitement (Python, Javascript, C++, Ruby etc) et des parcours à la carte payant pour construire une carrière.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://teachyourselfcs.com/"&gt;Teach Yourself Computer Science&lt;/a&gt;  est un site qui donne accès aux meilleurs livres pour apprendre l'informatique en désignant par sujet d'apprentissage. J'ai entendu plusieurs fois sur internet dans les groupes de discussion des gens faire référence au "dragon book" sur les compileurs.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/ossu/computer-science"&gt;OSSU: Open Source Society University&lt;/a&gt; a démarré par un simple repository sur Github de la promesse d'apporter aux autodidactes en informatique l'éducation nécessaire, c'est une communauté avec un serveur Discord.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Si dans l'informatique il est possible de suivre des cursus en autodidacte, c'est que tout a commencé en libérant les compileurs qui sont les outils de création de logiciel. Le plus célèbre est GCC du projet GNU de Richard Stallman. Le paradigme allait changer en ingénierie qui est souvent défini selon l'offre et la demande dans une économie de la rareté. L'ingénierie informatique est précurseur d'une économie post-pénurie dans le sens que le capital immatériel peut-être copier à l'infini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce qui est amorcer par le logiciel libre, c'est que dans le domaine de l'esprit une oeuvre peut-être copier à l'infini à partir du moment que les outils de création sont libre. Cette liberté va accélérer l'innovation en ouvrant le code source on permet la copie et l'amélioration, l'audit en conséquence. La révision, le contrôle de version pour des projets précurseurs demande de coordiner les programmeurs de collaborer à plus de mille personnes sur le même code d'ou la naissance de Git d'un besoin du noyau Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En réalité l'ingénierie va évoluer en conséquence sur tout modèle immatériel pour le manipuler dans la réalité physique. On réalise un modèle abstrait d'un objet qui s'éxecute par du code informatique. On peut réaliser des formes avec du code informatique, c'est au final une structure dépendante des compileurs puis des moteurs de rendu graphique simulant la physique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alors on va me dire, si l'informatique est capable d'optimiser les calculs on devraient avoir les mêmes modèles d'objets physique? C'est le cas dans l'aéronautique, un avion chez Boeing ou Airbus admet la même forme aérodynamique. On a atteint un optimum, et cela ce retrouve également dans le design de navire furtif. C'est du standard, la différentiation est un mythe dans l'ingénierie de pointe. On cherche toujours à aller au meilleur rapport qualité/prix, ainsi on va standardiser des méthodes de conception qui sont commune aux constructeurs, si dans l'automobile on voit naitre des alliances comme Stellantis (Abarth, Alfa Romeo, Chrysler, Citroën, Dodge, DS Automobiles, Fiat Automobiles, Fiat Professional, Jeep, Lancia, Maserati, Opel, Peugeot, Ram, Vauxhall) c'est qu'il y a des composants standards dans le savoir-faire des entreprises que l'on peut fusionner pour réduire les coûts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alors on va me dire mais ils nous mênent en bateau? Je pense que le cas le plus parlant est le réacteur nucléaire. La France n'a pas inventé des nouveaux réacteurs nucléaire mais a utilisé une licence sur les brevets commerciaux de Westinghouse. Framatome à l'époque etait lié à l'accord d'exploitation. Car en réalité il n'y a pas 36 techniques pour réaliser un réacteur nucléaire optimum à eau préssurisé. On devenait dépendant de l'inventeur, cette guerre de brevet on peut aussi la trouver avec les profils NACA qui va réduire l'adoption de l'invention et sa diffusion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hors la copie est la règle en invention, ce qui est utile à la société appel la demande qui créé des standards, plus vous cherchez à optimiser vos produits plus ils se ressemblent entre concurrents. On est totalement dépendant des calculs informatiques qui eux s'en contre-fiche des brevets et des monopoles. Ce qui est standard est copié sinon cela sera volé. C'est un pousse au crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour l'instant les outils de création sont ouvert en informatique accélérant l'innovation quand en conception mécanique on réduit l'accès sous licence. Conséquence? Tous le monde pirate les logiciels que cela soit des étudiants, profs ou PME. En Chine le bureau d'étude tournait sous licence piraté pour tous les logiciels. On trouve cela absurde? Pourquoi ne pas ouvrir les outils de création? Car ils se font la guerre encore entre logiciels et ce copie espérant détenir le standard, c'est à dire l'adoption par tous les ingénieurs. La suprématie, le monopole cela fait rêver. Alors ils ajoutent des fonctions pour ce diversifier et ce démarquer des concurrents tels que des outils de calculs d'élements finis, la CFD (Computational Fluid Dynamique) c'est à dire le calcul d'équation de la mécanique des fluides tel que Bernoulli, Navier-Stokes, conservation de la masse. De la conception parametrée à la PLM (Product Lifecycle management), tout ça c'est du vent car cela n'a pas été pensée en architecture et modularité. Aucun programmeur n'a accès au code source pour ajouter des fonctions.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et donc ils vont rater un virage encore une fois dans le sens qu'il faut rendre accessible des standards, innover dans les méthodes de collaboration sur des projets complexes pour les industriels, monétiser les inventions. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le modèle économique pourrait être calquer sur un logiciel comme Metasploit. Une base en ligne de commande qui gère les fonctions standards comme:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Créer un utilisateur, initier un projet ou rejoindre un existant à travers une base de donnée partagée, mettre à jour un fichier (Git)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gestion de document, explorateur de fichier&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Accès aux API pour créer des modules&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Initialiser les modules&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Configurer des paramètres logiciels&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Auditer du code&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ajouter une intelligence artificielle (ligne de commande comme le projet Jarvis)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Traiter des formes(openscad) et canevas 2D&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Convertir des formats à la volé&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Il faut que cela soit très modulaire, réutilisable, un point de vue architecte de système, et l'utilisation en mode ligne de commande doit être essentiel. Ensuite on créer des modules que l'on gère selon une politique de développement de l'entreprise en version stable dont:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Moteur rendu graphique&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;PLM&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FEM   &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CFD&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Monétisation des inventions( smart contract )&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L'impression&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prototypage rapide&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conception paramétrée, gamme de produit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Data Mining dans les bases de brevet&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tout ça sera optimum grâce aux recherches en informatiques ou l'on va payer des ingénieurs MAIS grâce aux API chacun peut créer ces modules, il faut juste créer le socle comme une carte mère en logiciel libre tel une plateforme de développement en ingénierie mécanique. L'utilisation des modules est soit payantes pour la version entreprise, soit libre d'accès et personnalisable. Comme certains calculs d'équations sont parfois long, il faudra choisir un modèle distribué et partager la ressource entre les utilisateurs.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alors on va dire, c'est un MEGA Git pour l'ingénierie mécanique en architecture distribuée decentralisée. C'est vers quoi l'ingénierie bascule, ou l'on retrouve des tendances sur les systèmes complexes ou la collaboration est au centre du logiciel. Les outils de créations doivent permettre d'innover plus vite, que cela soit chez des industriels, des entrepreneurs ou des ingénieurs au fin fond du Kenya. Le travail en remote est le futur de l'ingénierie mécanique et comme tout métier avec un capital immatériel, la copie doit être facilité et les standards répertoriés.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alors j'apprends la conception logicielle, et je suis très enthousiaste de déployer le projet, je réfléchis encore dans quel langage programmer, étant un extremiste du logiciel libre, utilisé GCC est la base, mais en orienté-objet est plus intélligent comme du C++, de plus il y a plus de bibliothèques de développement, c'est le langage le plus rapide à la compilation.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'ai besoin de ce logiciel pour plus tard créer mon labo de recherche &amp;amp; développement dans la propulsion et le minage spatial c'est une brique indispensable pour concevoir, traité des masses de données et recruter les meilleurs talents à l'international.&lt;/p&gt;</content><category term="Entrepreneurship"></category><category term="ingénierie"></category><category term="c++"></category><category term="logiciel"></category><category term="roadmap"></category></entry><entry><title>La fabrique du conseil en R&amp;D</title><link href="/la-fabrique-du-conseil-en-rd.html" rel="alternate"></link><published>2021-05-15T14:33:00+02:00</published><updated>2021-05-15T14:33:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2021-05-15:/la-fabrique-du-conseil-en-rd.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Je suis à la recherche du meilleur moyen de mettre en place mon soft power. Alors en tant qu'innovateur je pourrais me dire que cela passe par l'adoption d'une invention sur le marché. Les gens utiliseraient de mes produits et donc participerait à ma pensée, je gagnerai peut-être en influence. En tout cas c'est ce que se dit l'individu moyen qui est à tout prix tourné vers le profit et le produit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une statégie efficace de soft power se construit tout au long d'une vie. Il ne faut pas avoir peur de la rumeurs qui peu être utilisé contre soi pour ternir la réputation d'une entreprise ou d'un individu. En faite un succès entrepreneurial considère rapidement l'influence à l'internationnal. Marquez les gens par ce que vous proposez. Faites jamais comme tous le monde, soyez créatif pour casser les routines. Les innovateurs cassent la chaine managériale par leur prise de risque dans l'organisation. Ainsi une organisation trop sclérolé par l'administratif sera mis en échec par les innovateurs qui recherchent des solutions innovantes pour résoudre un problème.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prenons le cas d'entreprise relativement bloquez par leurs process. La fabrication de fusée et de missile stratégique est plus parlant. L'information est relativement controlé elle doit fonctionner en silo avec des accès à l'information relativement contraint. L'information ne circule pas, la R&amp;amp;D ne parle pas avec la production, ainsi la technique spatiale est l'une des branches qui a le moins évolué car l'organisation est hypercontraint. Les temps de mise à jour sur des lanceurs spatiaux sont relativement long, les programmes de recherche et dévelopment sont calculer sur plus de 10 ans. Prenons le moteur Vulcain qui équipe les fusées Ariane 5, 6 ainsi que les missiles balistiques continentaux M51 n'a pas évolué depuis 1988. On ne fait plus qu'asseoir sur des acquis. SpaceX avait repéré l'inertie et l'obsolescence de l'ingénierie de la NASA. Mais le marché français n'a rien à voir avec les américains. Les français ne laisseront jamais un entrepreneur fabriquer des fusées, trop de résistance au changement, d'inertie de l'administration.On peut être certain d'un déclin de la fillière spatiale. Le fret spatial subira des ruptures apporter par des domaines lointains à première vu sans danger pour l'industrie. Ne pas repérer les signaux faibles et engager des fonds pour garder un leadership est très français. Quand on parle d'entreprise stratégique, il faut penser, poule aux oeufs d'or et on s'endore sur les acquis. Et comme tout dormeur, le réveil est souvent violent. On se dit ouf SpaceX n'est pas français et donc on a le temps pour mettre à jour notre R&amp;amp;D, mais souvent il est dejà trop tard. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX a pus bénéficier des fonds engager par son Entrepreneur Elon Musk pour moderniser à un bas coût qui dit d'optimiser tout les process.Pour y réussir il faut une culture tourner vers la transformation et combattre la résistance au changement face à la procédure. Le référentiel de l'ingénierie système tel que l'INCOSE est un bon début mais manque d'agilité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le succès de SpaceX reste une culture de la transformation, mais elle serait rien par la mise en place de formation et d'éducation des employées face au défi technologique. Sur de tel projet les cabinets de consultant sont le levier essentiel à la transformation de l'entreprise. Mais il faudra libérer un peu l'information, faire circuler entre les différents acteurs et dialoguer entre les services fait parti des approches plus moderne de la R&amp;amp;D. Comme je dis on se retrouve vite confronter à un problème de silo dans les organisations sous couvert du secret défense ou la technologie est d'intérêt stratégique pour une nation. La protection d'information tend à scléroser une organisation, elle doit être le plus limité possible. C'est un frein à l'innovation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depuis quelques temps la rupture s'accentue ou les projets d'ingénierie sont lancés sur Github. L'accent de management de projet est axé sur le software, les techniques d'ingénierie logicielle ont adapté la conception de produit. Et cela parait assez logique ou la gestion de projet tourne tout autour du code. Car il y a une transformation numérique en profondeur de la gestion des talents, de l'information. C'est l'opportunité d'aider à transformer les entreprises face aux changements technologiques ou celle-ci vont périr. Ainsi on voit des buzzwords tel que "agile" ou "intelligence artificiel" voir de "machine learning" pour les plus avancés. Il est certain que l'entreprise va changer dans les décennies à venir ou la gouvernance sera axé sur l'I.A. Le CEO vera son poste automatisé et remplacer par l'I.A. L'entreprisesera dirigé par une I.A. Cela commence dès la création d'une start-up.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un entrepreneur pourra préparer le terrain par développer une intelligence artificielle tout simplement pour avoir de la conversation et une aide à la décision face à des datas. Il pourra faire des choix de recherche et développement grâce au traitement de l'information. La collaboration avec l'intelligence artificielle sera essentiel pour être dans une relation d'apprentissage constant. On va vers de plus en plus vers des entreprises libérales decentralisé ou le centre de gouvernance sera tenu par une intelligence artificielle. On vera donc rapidement des I.A côté en bourse ou le cours changera en fonction des décisions et des avancés en recherche &amp;amp; dveloppement ou l'I.A participe activement par l'automatisation de l'innovation remplaçant l'ingénieur dans la découverte de donnée et le dépot de brevet.Il sera nécessaire de mettre en place un cerveau collectif à tout projet avancé d'ingénierie. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi le besoin en consultant sera en demande pour éduquer et transformer les entreprises. Un cabinet de consulting dirigé par une I.A est une possibilité futur ou l'on gère la diffusion et la recherche d'information. Le travail des consultants serait de créer de la connaissance à partir de la connaissance ce qui demandera des profils d'analyste. J'ai eu l'occasion de lire un peu "la fabrique du conseil" de Matthieu Courtecuisse de SIA partner. Il a créé à partir de rien son entreprise de consulting. Il pose la question de ce qu'achète les clients ou encore de l'idée de soft power à travers la propagation des idées dans le consulting. Je pense que c'est une bonne approche mais il faut répondre au besoin des clients. Un cabinet expert en R&amp;amp;D doit avoir un coup d'avance avec la veille et les compétences d'intelligences économiques des individus pour aborder une prospective correcte des tendances du marché.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les nouveaux modes d'organisation hierarchique, aux outils de collaboration en passant par la gestion des actifs numérique est une approche certaine pour le cabinet de consulting.
C'est dans cet objectif que j'adapte mes projets en ouvrant l'information pour la collaboration. Mon repository Github pose les bases du savoir de l'entreprise axés sur le conseil dans les transports pour le futur des systèmes embarqués de véhicule autonome. Je vois large mais cela concerne les fusées aux drones, tout véhicules utilisant une unité de calcul pour le guidage.Le repository est disponible sur &lt;a href="https://github.com/legoffant/learnprogramming"&gt;ce lien&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Entrepreneurship"></category><category term="innovation"></category><category term="management"></category><category term="agile"></category></entry></feed>