<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Trivial notes - Entrepreneurship</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/entrepreneurship.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2022-11-20T06:11:00+01:00</updated><entry><title>Prémices à une catastrophe industrielle et militaire</title><link href="/premices-a-une-catastrophe-industrielle-et-militaire.html" rel="alternate"></link><published>2022-11-20T06:11:00+01:00</published><updated>2022-11-20T06:11:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-11-20:/premices-a-une-catastrophe-industrielle-et-militaire.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Quand les temps changent, les industriels ne voient pas forcément le vent tourner, ou du moins ils font signe que cela ne les concernent pas. En tant qu'entrepreneur j'ai une vision de l'industrie ou je vise à long terme les drones spatiaux pour le fret.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alors pour construire mon industrie je recherche les meilleurs innovations que cela soit pour un gain de compétitivité sur la concurrence, une logique de démarcation. Mais également de mon expérience et analyse.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voici les grosses tendances qui vont détruire les industriels et donner des opportunité à de nouveaux acteurs sur le marché:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Open Innovation  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Open Research  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Open Source  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fablabs &amp;amp; Hackerspace  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Extreme Manufacturing  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Cybersécurité  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Contrôle de version  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Industrie 4.0  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;TRIZ et le machine Learning  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Smart contract  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Robotisation  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;On arrive à un tournant et mettez vous cela dans le crane que &lt;em&gt;les futurs industriels viennent du cyberespace et non l'inverse&lt;/em&gt;. Dans l'autre sens cela ne marche pas, car il y a une résistance au changement, le haut management est incapable d'intégrer la culture cyber dont le ciment provient du logiciel libre. Les humanités numériques sont un début d'une petite révolution à grande échelle ainsi qu'industriel.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Demain, il faudra avoir des gouvernances d'industrie communiste, qui privilégie le partage des ressources et de l'outil de production tout en cherchant à vendre au prix le plus bas voir de la gratuité pour faciliter l'adoption des produits. La production à un paradoxe, plus le produit est disponible moins il est cher et accessible. Ainsi une fourchette, est un produit devenu gratuit que l'on trouve sur le troc. TOUT les produits de demain vont subir cet effet. Le capitalisme cherche à éviter ce risque en créant une forme d'obsolescence programmée, rendant le produit toujours aussi cher sur le marché et moins disponible. On le voit très bien dans le cas de Microsoft Windows, pour survivre l'éditeur du système d'exploitation consomme toujours plus de ressource et ajoute des couches de complexité devenant indigeste. Le consommateur doit acheter du nouveau materiel. Et les gens en ont marre, ne veulent plus consommer, ils veulent un produit utilitaire, tel qu'une fourchette dont on peut l'utiliser à vie. Cela questionne l'usure des pièces et la réparabilité.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi l'industriel ne doit plus rechercher à vendre son produit au plus cher réduisant les acheteurs à une classe de privilégiée tels que la société Dassault qui ne vend des produits que pour la bourgeoisie et les millionnaires: l'entre soi et la haine ouvrière. L'industriel doit chercher l'adoption comme Henry Ford le disait: demain tous le monde aura une voiture. Cela ne doit pas être un privilège.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comment s'y prendre?  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le changement que je compte mettre en place: Avec l'Open Source Hardware, ce n'est plus seulement Arduino que tous le monde pourra fabriquer, mais également des voitures, des avions de chasse, des chars, des ordinateurs etc.... Finit notre époque. John Deere est le premier constructeur à avoir tenté de mettre en ligne ces schémas de conception et fait expérience. C'est également la fin du secret defense technologique que contrôle les Etats qui est un nid à corruption définissant les nouveaux privilégiés qui détiennent l'information et le pouvoir. Alors la question si tous les plans sont disponible, tout le monde peut fabriquer? NON il faut les ressources minières et l'appareil industriel capable de produire n'importe quel produit. Et ça c'est la futur valeur ajoutée.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans ma réflexion je vais plus loin, en intégrant dans la conception de produit la collaboration pour les grands systèmes. Ainsi on va intégrer Git et le contrôle de version dans un assemblage de système tels qu'une voiture, n'importe qui pourra soumettre une modification et être rétribué avec une récompense en fonction de la difficulté de la tâche à résoudre. Cela demande d'ouvrir les secrets industriels, cela permet d'auditer les produits tout comme en logiciel libre et donc c'est le début des "forks" seulement si on trouve des investisseurs. Il faudrait proposer des innovations vis à vis des industriels en place. Le projet de QASARI3D est d'apporté ce besoin en CAO, CFAO, PLM etc...  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'est la fin des industriels et du capitalisme qui ont tous parié sur l'exclusivité de détenir les moyens de "conception" privateur et garder les secrets industriels par la propriété intellectuelle, protéger les inventeurs certes mais tout est à changer. Demain on recherche l'adoption et la production de masse.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bien sur j'ai flairé le changement, et le programme de ré-industrialisation du gouvernement c'est du pipeau, car étant un expert, j'avais créé mon entreprise Alpharatz, en tant que consultant et je n'ai jamais été aidé dans ma démarche par l'Etat: il s'en fout complètement. Et pourquoi? C'est politique. L'industrie du futur est communiste, il n'y a aucun avenir dans le capitalisme. Ainsi la Chine va profiter de ces aubaines pour mettre en place dans ces industries ces nouvelles directives, tendit que la France continuera dans le déni, à refuser de voir tout capitaine d'industrie communiste et fera tout pour que celui-ci ne sorte pas la tête de l'eau. J'ai quelques ennemis, c'est que j'ai une certaine valeur. Mes idées dérangent.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Car ne soyons pas trop neuneu, mon blog est public et lu, par les renseignements de plusieurs pays, qui prennent les décisions en fonction des analyses.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cas de guerre, on cherche à produire en masse, et non pas pour une classe de privilégié ou des prototypes que seul quelques ahuris peuvent ce payer et contrôler. La culture du prototype chez les militaires français à détruit les industriels de l'armement. Le mythe du gadget ne fait pas gagner la guerre. Ils ce voilent complètement la face. Tout comme la bombe atomique n'est pas un frein à la guerre, c'est le chantage des dirigeants un peu naif. La France a baser sa doctrine sur la dissuasion nucléaire, sur un principe que personne ne l'attaquera car possédant la bombe atomique. Ce déni démontre, que son industrie à foutu le camp, que l'on est incapable de produire nous même la plupart des équipements d'une armée en masse, que nous sommes contrôler par des normes américaines comme ITAR. La catastrophe industrielle est bien plus grande que l'on ne pense. Et je parle pas des missiliers qui fabriquent des missiles tellement cher (le SCALP) qu'une guerre ruinerait le pays. C'est la stratégie, ruiner le pays pour ne plus être capable d'entretenir le matériel militaire. Les industriels de l'armement sont devenu des imbéciles, avec une petite vision, trop occuper à faire du profit. En cas de guerre en Europe, la production ne suivra pas. C'est perdu d'avance, et surtout nous sommes contrôler par les semi-conducteur essentiellement fourni par Taiwan. C'est le risque des monopoles et des problèmes de logistique. Les USA prennent en considération que maintenant avec le Chip Act. Mais c'est trop tard, le piège se referme: que les USA ont toujours préparé la guerre, et qu'ils veulent dominer la planète. De l'escaladation de ce conflit, c'est une opportunité pour définir de nouveaux acteurs de l'industrie. D'une France alignée sur les USA, est la fin d'un monde. Celui des privilégiés par l'argent et le dollar.&lt;/p&gt;</content><category term="Entrepreneurship"></category><category term="industrie"></category><category term="innovation"></category></entry><entry><title>Apprendre en ligne quand on manque de moyens pour la carrière d'ingénieur</title><link href="/apprendre-en-ligne-quand-on-manque-de-moyens-pour-la-carriere-dingenieur.html" rel="alternate"></link><published>2022-11-19T07:05:00+01:00</published><updated>2022-11-19T07:05:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-11-19:/apprendre-en-ligne-quand-on-manque-de-moyens-pour-la-carriere-dingenieur.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Depuis 2010 et l'arrivée des MOOCs l'éducation a bien changé et n'est la propriété des écoles. Des sites apparaissent pour l'éducation en ligne, on peut de nos jours faire l'éducation chez soi et ne plus aller à l'école si nécessaire. La déscolarisation du système est en voie, en particulier pour les classes moyennes qui n'ont pas accès aux universités et Grandes Ecoles faute de pouvoir financer les études de leurs enfants. On peut construire son CV sur une base de cours en ligne et certificat.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le problème ce pose en campagne ou la ruralité, l'accès au transport et aux profs est réduit. Le manque de moyen est un véritable casse-tête. Ce déplacer dans un collège ou lycée est parfois le parcours du combattant. La fracture numérique est réel car ces enfants n'ont pas accès aux même ressources que les citadins. Les ingénieurs ne vivent pas à la campagne à moins de télétravailler. Ainsi les campagnards sont loin du métier et de l'environnement.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trouvez le bon éco-système: L'économie du partage (&lt;a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89conomie_collaborative"&gt;Sharing Economy&lt;/a&gt;) et des communs est le moteur de la communauté du logiciel libre. Qui ce démarque de la société de consommation.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est nécessaire d'apprendre aux enfants à être des créateurs pour exprimer la créativité mais de vos constructions vous devez souvent détruire un système existant. Casser le système pour l'améliorer est un principe capitaliste de l'innovation: la destruction créatrice de Schumpeter. On retrouve également en informatique et les hackers qui cherchent des failles de sécurité. Pour manipuler un système il en faut connaître les codes. C'est un langage à apprendre, tels que les mathématiques, la science et la physique qui définisse les limites de l'univers, ce qui nous autorisent à faire. Pour chercher des failles de sécurité en informatique, vous devez connaitre le langage, quitte à vous de l'améliorer ou de l'exploiter.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voici donc quelques sites pour apprendre en ligne, et donc s'approprier les règles de ce monde.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Révisions durant l'école jusqu'à la 6ème:&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://lesfondamentaux.reseau-canope.fr/"&gt;https://lesfondamentaux.reseau-canope.fr/&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Le site Allo Prof et ces vidéos d'apprentissage:&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.alloprof.qc.ca/fr/eleves/bv/videos"&gt;https://www.alloprof.qc.ca/fr/eleves/bv/videos&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recherchez des manuels et ressources en accès libre:&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://mesmanuels.fr/"&gt;https://mesmanuels.fr/&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Le site de Khan Academy:&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://fr.khanacademy.org"&gt;https://fr.khanacademy.org&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apprendre l'anglais:&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://learnenglishkids.britishcouncil.org/"&gt;https://learnenglishkids.britishcouncil.org/&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bbc.co.uk/learningenglish/"&gt;https://www.bbc.co.uk/learningenglish/&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.anglissime.com/"&gt;https://www.anglissime.com/&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Le livre: Le Bled Anglais&lt;/em&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Les meilleurs cours pour les adolescents sur internet:&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.coursera.org/learn/learning-how-to-learn"&gt;Apprendre comment apprendre : des outils mentaux puissants qui vous aideront à maitriser les sujets difficiles&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.coursera.org/learn/introduction-to-calculus"&gt;Introduction au calcul&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.coursera.org/learn/speak-english-professionally"&gt;Parlez anglais de manière professionnelle : en personne, en ligne et au téléphone&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://open.sap.com/courses/acw1-3"&gt;Semaine du code : enseigner la programmation aux jeunes apprenants&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.coursera.org/specializations/coding-for-everyone"&gt;Coder pour tous le monde: C &amp;amp; C++&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.coursera.org/learn/game-theory-1"&gt;Théorie des jeux&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.coursera.org/learn/comparch"&gt;Architecture des ordinateurs&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.coursera.org/learn/big-history"&gt;Grande histoire: connecter la connaissance&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.coursera.org/learn/philosophy"&gt;Introduction à la philosophie&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Ce qui vous faut pour créer une communauté:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Des services: mails, agenda, messagerie, cloud, forum:  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://disroot.org/fr"&gt;https://disroot.org/fr&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avoir un serveur pour partager des ressources et applications:  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Vous &lt;a href="https://www.amazon.fr/s?k=nas+synology+2+baies&amp;amp;s=price-asc-rank&amp;amp;qid=1668837505&amp;amp;sprefix=nas+synology%2Caps%2C95&amp;amp;ref=sr_st_price-asc-rank&amp;amp;ds=v1%3A8NuZMQHTRctTHZDBef5ZF8I4ZiaFSHCJNJuT3PTCYHk"&gt;achetez un Serveur NAS Synology&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Vous &lt;a href="https://www.raspberrypi.com/tutorials/nas-box-raspberry-pi-tutorial/"&gt;construisez avec un Raspberry Pi NAS&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Entrepreneurship"></category><category term="cours"></category><category term="education"></category><category term="communauté"></category></entry><entry><title>Voile et Annihilation</title><link href="/voile-et-annihilation.html" rel="alternate"></link><published>2022-11-15T18:36:00+01:00</published><updated>2022-11-15T18:36:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-11-15:/voile-et-annihilation.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;C'est mon grand projet d'écrivain ou je travail chaque jours un petit peu, je peaufine mes idées. Je veux créer le scandale et la controverse, faire réfléchir la bien-pensance. Comme on dirait, on va faire du sale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je suis retournée sur l'idée d'écrire un roman de science-fiction alors que j'étais parti sur le recueil de pensée. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je raconte une dystopie complexe qui va mettre en scène le retour de l'Empire sur Terre. Héritier de l'islamo-nazisme, on va rencontrer l'Empereur et ces pensées sur la valeur de vérité, l'identité et le questionnement existentiel. Comment va-il conquérir la planète et ce rendre immortel. Dans ces pas il aura comme mentor un Adolf Hitler ressuscité religieux dans la mise en place d'une théocratie militaire totalitarisme et la purge de la population. L'Empire va conquérir la planète et finir par détruire la Terre puis coloniser l'Espace intersidéral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je reprends le titre d'un livre de cosmologie alternative que j'ai écris, que l'on peut considérer comme un prélude. L'original de ce livre a été détruit, il ne reste plus qu'une copie qui a été envoyé à l'ambassade de Chine à Bern, Suisse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le titre: &lt;em&gt;Voile &amp;amp; Annihilation, Tome I: Obsolescence narkantique&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liste des chapitres (non exhaustif):&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="mf"&gt;1.&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Le&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;cri&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;draconien&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="mf"&gt;2.&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Les&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;sentinelles&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="mf"&gt;3.&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Mythe&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;en&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;terre&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;du&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;milieu&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="mf"&gt;4.&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;A&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;l&lt;/span&gt;&lt;span class="err"&gt;&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;aube&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;de&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;l&lt;/span&gt;&lt;span class="err"&gt;&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;immortalité&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="mf"&gt;5.&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Le&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;vecteur&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;islamique&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="mf"&gt;6.&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;L&lt;/span&gt;&lt;span class="err"&gt;’&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;obscurcissement&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;nazi&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="mf"&gt;7.&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;La&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;lignée&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="nb"&gt;int&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;erdite&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Illuminati&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="mf"&gt;8.&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Les&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;appartements&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;d&lt;/span&gt;&lt;span class="err"&gt;&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Amina&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="mf"&gt;9.&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Le&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;voyage&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;d&lt;/span&gt;&lt;span class="err"&gt;&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;hiver&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="mf"&gt;10.&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Au&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="kr"&gt;go&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;uffre&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;de&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;la&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;folie&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="mf"&gt;11.&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;La&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;capsule&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;temporelle&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="mf"&gt;12.&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Construction&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;narkantique&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="mf"&gt;13.&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Prototype&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Meduza&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="mf"&gt;14.&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;La&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;caverne&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;écossaise&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="mf"&gt;15.&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Le&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;soulèvement&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;des&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;machines&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="mf"&gt;16.&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;L&lt;/span&gt;&lt;span class="err"&gt;&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;empire&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="kr"&gt;cont&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;re&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;attaque&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="mf"&gt;17.&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;La&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;citadelle&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Avalon&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="mf"&gt;18.&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Annihilation&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;planétaire&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="mf"&gt;19.&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;La&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;graine&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="mf"&gt;20.&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Archive&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;au&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;voyageur&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="nb"&gt;int&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;ersidéral&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="mf"&gt;21.&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;La&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;nébuleuse&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;obscure&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;&lt;/span&gt;

&lt;span class="n"&gt;APPENDICE&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Le&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;langage&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Narkanta&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;</content><category term="Entrepreneurship"></category><category term="roman"></category><category term="sf"></category></entry><entry><title>QASARI3D</title><link href="/qasari3d.html" rel="alternate"></link><published>2022-11-10T14:29:00+01:00</published><updated>2022-11-10T14:29:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-11-10:/qasari3d.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;A tout Empire, il faut des outils de construction. On doit pouvoir modéliser, simuler et valider l'allocation des ressources pour créer un objet réel, de n'importe quel complexité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je reviens sur cette note que j'ai écrite: &lt;a href="https://legoffant.github.io/rendre-accessible-la-creation.html"&gt;Rendre accessible la création&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ou je commence à parler de mes idées de logiciel de conception industrielle open source. Comme je disais la CAO est le caniveau des logiciels propriétaires. Des truands comme Dassault Systèmes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce que je veux intégrer [Obligatoire]:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La collaboration sur les ensembles et pièces tels que Git pour le code&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La génération procédurale en prémisse à nanites.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prototypage rapide et le G-Code&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conception architecturale basé sur openBIM&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Supercalculateur pour de la CFD, FEA etc avec du calcul distribué&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Intelligence artificielle CLI&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Blockchain pour la paternité d'une invention dans des registres.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kernel Geometric Modeling&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;D'autres Plugins seront possible d'être ajouté par la communauté tels que de la PLM, CFAO. En faite il faut créer une "carte mère" avec des API, gestion de Plugins. Un sorte de CLI dans un terminal avec l'assistance d'une intelligence artificielle pour créer un projet et définir les contraintes, module à utiliser.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je cherche donc des solutions. Ou il va falloir le programme qui fera office de carte mère ou l'on va interfacer des modules et gérer le projet. En ce moment je regardais le "geometric kernel modeling". J'ai laissé tombé Open Cascade, il est ancien et puis appartient à Cap Gemini, petit rappel que ces rats ne veulent pas me payer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'ai trouvé ce projet Open Source qui intègre des innovations, codé en C++11. Nommé LibFive. Il utilise également le langage de programmation Guile Scheme.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;git clone https://github.com/libfive/libfive
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Cela pourrait être une première base de travail. Il me faut des programmeurs et ingénieurs en C++, il y a quelques mathématiques sur le kernel de niveau ingénieur. Voir comment on peut intégrer la génération procédurale en natif.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comment s'appel le projet: &lt;code&gt;QASARI3D&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qui va créer le logiciel? Alpharatz Consulting, l'ESN que je veux créer sera en charge du développement, maintenance et de la formation. On va sur un business model basé sur Rapid7.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un mot sur la génération procédurale&lt;/em&gt;. On va revoir toute les méthodes de conception traditionnelle ou l'on faisait pièce par pièce. On va partir du plus petit ensemble possible défini sur des canevas standard avec un ensemble de règle définissant un navire, fusée, vaisseau, voiture, sous-marin à partir d'une nanite (un voxel dans les jeux-videos) que l'on va lié avec une bibliothèque standard de composant dans des bases de données. La nanite sera défini avec des caractéristique et sera capable de s'adapter à tous les canevas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voici quelques projets open source ou l'on va pouvoir ré-utiliser les algorithmes de génération procédurale:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Freeminer un fork de Minecraft codé en C++&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;git clone https://github.com/freeminer/freeminer.git
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;3DWorld un moteur écrit en C++ fonctionnant avec l'OpenGL&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;git clone https://github.com/fegennari/3DWorld.git
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;On ne ré-invente pas la roue, rappelez-vous les ingénieurs sont fainéant, se que l'on peut copier et ré-utiliser est la règle de base, on invente que très peu de chose. On adapte la technologie en fonction du besoin.&lt;/p&gt;</content><category term="Entrepreneurship"></category><category term="libfive"></category></entry><entry><title>La conquête planétaire pour l'empire</title><link href="/la-conquete-planetaire-pour-lempire.html" rel="alternate"></link><published>2022-11-09T02:50:00+01:00</published><updated>2022-11-09T02:50:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-11-09:/la-conquete-planetaire-pour-lempire.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Il faudra s'y faire, je me suis auto-proclamé comme un chef de guerre. La finalité est la conquête de la planète pour la miner. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je suis l'empereur d'un empire colossale, ou je rends riche les individus ou les détruis selon ma volonté sans limite. J'apprends de mes erreurs et adaptent ma stratégie. Je ne vise que la prospérité. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma stratégie est de déployer une théocratie militaire à partir d'un petit groupe d'individu. Un noyau dur d'environ 20 personnes, dont 13 sont mes femmes. Je fais du team building et prépare des war room dans un serious game. j'éduque au cipherpunk, j'ai mes espions personnels et agents dormant dans les organisations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En tant qu'individu je suis dans la lignée de Napoléon et Hitler pour la construction de l'empire. J'intègre la guerre dans toutes ces dimensions, économique, religieuse et militaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je prépare le siège de la Bretagne, à la guerre nucléaire et aux pénuries. J'adopte un plan de rupture:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Se rendre intouchable par l'immortalité quantique&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Boostrapping du projet et sécurisation dans une capsule temporelle&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Support logistique local&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tenu d'un siège jusqu'à l'attente des renforts dans l'au-delà par les machines&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ouverture du portail interdimensionnelle &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Création de la megalopole citadelle Avalon&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Récupération de l'eau des océans et transport spatiale&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Annihilation de la Terre, récupération de la graine&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Construction d'un mausolée insterstellaire pour le voyageur dans l'espace, archivage civilisationnel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Djihad interstellaire vers les nébuleuses obscures.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Je vais leur montrer comment on fait la guerre moderne aux USA, comment un petit groupe d'individu "from scratch" peut conquérir la planète et dominer les autres en les soumettant à leur religion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous ne voulez pas faire du commerce avec moi, vous allez périr. Il n'y a pas de futur pour vous. Dassault va être le premier à subir les conséquences.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Car cette guerre a été déclaré par ces sbires qu'il en subira des pertes lourdes.&lt;/p&gt;</content><category term="Entrepreneurship"></category><category term="empire"></category></entry><entry><title>Don à une organisation religieuse narkantique</title><link href="/don-a-une-organisation-religieuse-narkantique.html" rel="alternate"></link><published>2022-11-08T13:14:00+01:00</published><updated>2022-11-08T13:14:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-11-08:/don-a-une-organisation-religieuse-narkantique.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Dans mes projets long terme, j'ai créé un fond d'investissement anonyme pour financer une organisation religieuse qui fait:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Humanitaire&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Education&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Construction de mosquée&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Comment fonctionne la sécurité des fonds?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On utilise le BTC (bitcoin) sur un wallet accessible sur deux supports:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Un hard wallet papier dans une capsule temporelle enterrée secrète&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un ordinateur personnel protégé&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Je suis ma propre banque en charge de garder les fonds&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dispositif de sécurité du terminal d'accès:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Système d'exploitation: Arch Linux&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chiffrement disque: dm-crypt/LUKS aes-xts-plain64 -key-size 512 &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Audit: Lynis &amp;amp; rkhunter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sauvegarde: Duplicity &amp;gt; NAS Synology(local) &amp;gt; Hyperbackup C2 storage(distant)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;C'est à dire en cas de vol d'ordinateur, ou de mon NAS. J'ai toujours une sauvegarde chiffré dans le cloud. Le porte-feuille est partagé sur trois sites: Local puis à distance et enfin dans la capsule.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'adresse de don:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="mf"&gt;14&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;rBfNjVNivzSUePZxfs18uhFgN6zaGUmB&lt;/span&gt;&lt;span class="w"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Vous pouvez consulter à tous moment la valeur du fond d'investissement sur &lt;a href="https://www.blockchain.com"&gt;https://www.blockchain.com&lt;/a&gt; en entrant l'adresse du porte-feuille.&lt;/p&gt;</content><category term="Entrepreneurship"></category><category term="don"></category><category term="religion"></category></entry><entry><title>Un peu d'hygiène informatique</title><link href="/un-peu-dhygiene-informatique.html" rel="alternate"></link><published>2022-11-08T10:24:00+01:00</published><updated>2022-11-08T10:24:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-11-08:/un-peu-dhygiene-informatique.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Voila que vous commencer à vous demander comment protéger les individus dans les communications ou business en particulier si vous faites des choses un peu illégal par la loi tels qu'ouvrir un commerce de vente d'arme sur le darknet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Déjà, il est sain d'être parano, c'est une protection nécessaire à toute réussite d'entreprise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous devez &lt;strong&gt;anticiper la perquisition&lt;/strong&gt;. L'échec est possible. Ce que vous devez faire pour tous processus de commerce en règle général:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Protéger les fonds&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Protéger les clients&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Protéger les outils de production, que vous continuer à vendre même absent: votre revenu passif&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Sinon on a affaire à des amateurs et si votre réseau tombe avec vous en allant en prison, vous allez vous faire des ennemis et nuire à votre réputation: Vous ne se seriez pas quelqu'un de fiable, et la confiance est parfois long à construire. C'est le Ba-Ba du commerce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le scénario simple: Vous avez un porte-feuille de cryptomonnaie sur votre ordinateur, des bitcoins, admettons 50 000€ en bitcoin dans la trésorerie qui vous servent à acheter des armes sur le darknet pour les revendre localement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous devez protéger vos traces contre le footprinting, et être le plus discret possible. En vous connectant via un VPN à Tor, entrée en communication sur des messageries chiffré mais en plus votre historique internet vous dénoncerais à la police de vos activités, il faut donc protéger l'ordinateur:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Politique de mot de passe&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chiffrement du disque dur &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vos bitcoins aussi doivent être protégé. Admettons vous mourrez d'une crise cardiaque, c'est balo. Qui récupère votre ordinateur? Il va ce connecter, entrée sur la session fouillé un peu et découvrir votre porte-feuille? Bel héritage. Scénario 2 vous avez un mot de passe de session. Ah! Ok mais n'importe quel idiot utilisant un live CD sous Linux accédera aux fichiers du disque dur local si celui-ci n'est pas chiffré.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme dirait certain, rien à cacher, la devise des gens qui n'ont aucun commerce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non on fait pas les choses comme ça. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous pourriez avoir plein de raison de protéger votre PC, tels que si vous faites des recherches sensibles ou des investigations journalistique, ou tout simplement écrire un livre et protéger la publication ou votre journal intime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données c'est le pouvoir, le renseignement l'outil du Prince: avoir les bonnes informations, analyser et filtrer au bon moment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Politique de mot de passe&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Il vous faut un mot de passe fort de 16 caractères pour le chiffrement de votre disque dur, capable de résister à des attaques tels que le brute force et par dictionnaire.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un mot de passe de session&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un protocole de mots de passe dynamique pour vos sites internet&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Comment créer un mot de passe facile à retenir?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exemple: vous apprenez par coeur un poème, vous prenez les 2 premiers caractères de chaques mots, vous y ajoutez du l33t. Cela est votre mot de pasee de session.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puis les mots de passes dynamique des sites internet:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A votre mot de passe de session vous ajoutez les 2 premières ou dernières lettres du nom du site dans l'URL.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voila comment vos mots de passe change sur chaque site, en applicant ce protocole.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chiffrement du disque dur&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Windows n'a pas cette fonction en natif, car le système de monsieur tous le monde est vulnérable pour faciliter les enquètes et investigations d'organisme comme le FBI ou Interpol. Les naîfs&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sous Linux, à l'installation de tous les systèmes on peut demander à chiffrer le disque. Pour une utilisation plus pointu de dm-crypt/LUKS passer sous Arch Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ON NOTE JAMAIS UN MOT DE PASSE SUR UN BOUT DE PAPIER! VOUS AVEZ UNE MEMOIRE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RETENEZ: L'important est de créer des silos pour protéger les biens et les personnes à travers une boite noire, la sécurité par l'obscurité implique des protocoles de chiffrement qui agit comme filtre. D'utiliser des intermédiaires pour communiquer qui vous représente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un dernier mot sur VeraCrypt. Pour vos donnez les plus sensibles vous pouvez utiliser l'utilitaire et cacher sous un nom anodin des données, en créant des container.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INCEPTION: Votre OS chiffré créé Un machine virtuelle sous KVM/VirtualBox chiffré qui contient un container veraCrypt est une méthode qui rendra fou les enquêtes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soyez vicieux. Aucune pitié pour profiter du système.&lt;/p&gt;</content><category term="Entrepreneurship"></category><category term="securité"></category><category term="chiffrement"></category><category term="mot de passe"></category></entry><entry><title>Produisez du logiciel libre et défendez les libertés numériques</title><link href="/produisez-du-logiciel-libre-et-defendez-les-libertes-numeriques.html" rel="alternate"></link><published>2022-10-19T09:24:00+02:00</published><updated>2022-10-19T09:24:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-10-19:/produisez-du-logiciel-libre-et-defendez-les-libertes-numeriques.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Un peu d'hacktivisme pour changer, je suis un fervent défenseur du logiciel libre et du copyleft, car parfois ma part obscure tourne communiste et la problématique de prendre le contrôle des moyens de production comme bien commun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je compte lancer ma start-up, je dessine les contours, tout en me formant et améliorant mes compétences. Grâce à l'argent de la formation que je viens d'avoir j'ai acheté un serveur sous Proxmox pour de la virtualisation et maintenant je peux tester, prototyper des "apps" en autohébergement pour mes projets d'entreprises.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'ai commencé à faire une étude de marché,je regarde le besoin, et tout les indicateurs sont au vert. Pénurie de talent sous Linux, en développement de jeux-videos dont le marché est en train d'exploser. L'intérêt pour la création de monde virtuel pour les jeunes est réel. Mais il faut les outiller. Par les meilleurs pratiques de développement. Je me positionne sur les pratiques de Greg Kroah-Hartman, mainteneur du noyau Linux dont son équipe est sous Arch Linux pour le workflow.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DONC je vais faire ce que j'aime, par idéologie, produire du logiciel libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au programme de mon site web, on va former gratuitement des ingénieurs apte à:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Les bases de l'administration système sous Arch Linux(shell scripting)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L'utilisation du compilateur GNU GCC&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La programmation en C/C++&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Git&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les algorithmes et data structures en C++&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Automatisation makefile et cmake&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L'utilisation en éditeur de texte (Neo)vim&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kernel development&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L'intégration de Geometric Kernel Modeling&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les moteurs de jeux-videos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L'OpenGL et Vulkan&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La monetisation du site ce fera par un système d'accès exclusif aux recruteurs ou les apprenants valideront des acquis et seront évalué. C'est un projet ambitieux, il faut voir les choses pour répondre au marché, tout en définissant quelques contraintes personnels que j'aimerai intégrer dans la simulation de monde persistant d'univers créatif. Ma propre innovation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On va faire de vous des Archers, inestimable sur le marché du travail. Dont le salaire moyen en France sera de 50K€/an négociable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On estime à 1,5% d'utilisateur de Linux en France soit 990 000 gens, parmi eux 5% sont des utilisateurs d'Arch Linux soit 50 000 personnes. Sur le forum Arch Linux FR on estime à 6600 membres. Cela fait moins de 0,05% en France. Devenez l'oiseau rare que tous le monde veut collectionner comme trophée. Il y mettra alors le prix.&lt;/p&gt;</content><category term="Entrepreneurship"></category><category term="archer"></category></entry><entry><title>Les assoiffés du pouvoir</title><link href="/les-assoiffes-du-pouvoir.html" rel="alternate"></link><published>2022-09-28T18:31:00+02:00</published><updated>2022-09-28T18:31:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-09-28:/les-assoiffes-du-pouvoir.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Il y a des sujets tabou qui créer la discorde car touche au pouvoir, la soumission et la domination et du rapport de force entre les êtres humains:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La politique&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La religion&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le sexe&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La séduction&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Et les hackers ont une tendance, à libérer l'information et exposer les arcanes du pouvoir pour les rendre disponible au plus grand nombre pour transformer la société.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aujourd'hui des systèmes émergent remplaçant l'entreprise prédatrice par de l'innovation et science ouverte, le logiciel libre et open source et des managements tels que le lean ainsi que l'agilité. Les RH peuvent chercher à recruter des profils atypiques pour le top management d'origine ouvrière ayant une expérience d'entrepreneur pour transformer l'inertie des grands groupes et multinationale. Car la résistance au changement est un problème conséquent, l'entreprise prédatrice doit changer de méthode, de leadership pour espérer survivre. La masse salariale suivra plus facilement un leader d'origine modeste qui a travaillé en production et donc connait la contrainte dans l'industrie. Vous allez dire, mais Anthony c'est ton portrait. Voila, je connais ma valeur et je peux donner des conseils (mon taff de consultant également) pour éviter de saboter l'innovation en entreprise et former de véritable leader de demain.Une entreprise de High-Tech doit mettre un inventeur en PDG. Car l'innovation et l'avant projet rassemble des ingénieurs créatifs en R&amp;amp;D, le PDG ne doit pas les considérer comme des exécutants mais appartenant à l'équipe étant complémentaire. Manager les créatifs est très spécial, parfois des demandes extravagantes, si vous avez lu et vu le film 99 francs, cela donne une image. Certain deviennent de véritable star dans l'entreprise par leur découverte et doit être justement rémunéré. Il faut comprendre que la survie de l'entreprise dépend de quelques créatifs (des rêveurs) qui ont une armée de bâtisseur. Il faut aussi des analystes pour évaluer des données comme dans le renseignement, et enfin quelques contrôleurs pour vérifier et auditer le travail. Une entreprise sclérosé par l'administration sera envahi de contrôleur. 
Ainsi un PDG qui est un rêveur-analyste est très recherché dans l'High Tech pour matcher avec l'équipe d'ingénieur en innovation. La médiocrité est le PDG batisseur-contrôleur que l'on voit trop souvent dans les modèles actuels de chef en entreprise, le contrôle sera à l'extreme, vol de donnée et prédation pour savoir se que fait la concurrence. Il sera totalement inefficace pour naviguer dans l'incertitude. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comment repérer un futur PDG rêveur-analyste? Ces intérêts pour l’entreprenariat et la construction d'empire industriel. Dans les écoles de l'élite française ils sont souvent jalousé et idolâtré car leurs idées, on voudra leur voler, certain seront en compétition contre eux, cela peu aller à la véritable guerre de leadership. Il y aura des obstacle qui vont ce mettre sur le chemin sur un PDG avec un fort caractère atypique. Si vous avez un Tony Stark en puissance, son groupie de fille autour de lui rendra fou les hommes. Ce type de personne débat des idées, et ce contrefiche de parler sur les gens qui est un caractéristique de la médiocrité. Il séduit l'esprit, c'est une méthode de communication. Il cassera les codes et fera des alliances improbables. Beaucoup vont le copier, mais peu arrivons à l'état de science et d'art de sa manière. Le pouvoir politique ne pourra pas le contrôler, c'est un libre penseur avec une vision du futur et de prospérité. Les industriels mettent au pouvoir des politiques. Ils rechercheront le milieu des affaires.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avant tout le PDG est un avide lecteur et doit étudier toutes les formes de pouvoir sur le storytelling, son savoir vient des livres. Quelques références:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stratégie:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Le Prince, Machiavel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L'art de la guerre, Sun Tzu&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Management:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lean Start-up, E.Riess&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le manager minute, K. Blanchard&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Entrepreneuriat:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;L'art de se lancer: Le guide tout-terrain pour tout entrepreneur; Guy Kawasaki&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Réflechissez et devenez riche; Napoléon Hill&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Finance:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Le personal MBA, Kaufman&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Père riche, père pauvre; Kiyosaki&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Speed Séduction:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La Mystery Method; Mystery&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The Game; Neil Strauss&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Communication:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Les secrets de la communication; Bandler, Grinder&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Religion:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Le Coran&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Recherche &amp;amp; développement, invention:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Skunk Works: A Personal Memoir of My Years at Lockheed; Rich&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Et soudain apparut l'inventeur; Altschuller&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Intelligence économique:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Manuel d'intelligence économique; Harbulot&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Incertitude:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Le cygne noir, Taleb&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="Entrepreneurship"></category><category term="innovation"></category><category term="entreprise"></category><category term="reference"></category></entry><entry><title>Ma start-up cyberdefense</title><link href="/ma-start-up-cyberdefense.html" rel="alternate"></link><published>2022-09-13T19:48:00+02:00</published><updated>2022-09-13T19:48:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-09-13:/ma-start-up-cyberdefense.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;En 2013, avant l'affaire Snowden, je me suis lancé en tant que consultant indépendant sans réseau dans le milieu à 24 ans pour devenir expert en cyberdefense. Je suis un cipherpunk, c'est à dire je fais la promotion de l'utilisation de la cryptographie pour la défense de la vie privée, contre le vol de donnée, le secret industriel, la protection des sources. Je recherchais à être une aide au dirigeant plus particulièrement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je vais donc expliquer ici quelques principes de cyberdéfense, on va construire un sous-marin pour naviguer en furtif, qui sont ma valeur ajouté sur le marché du travail. Mes recherches sont utiles dans l'armement, l'industrie, le journalisme mais egalement dans l'hacktivisme, la cybercriminalité, le terrorisme ou les réseaux mafieux. Il ne faut pas ce voilé la face. &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Installer un système d'exploitation en vérifiant l'&lt;a href="https://linuxhint.com/md5_sha1_sha256_checksum_iso/"&gt;intégrité de l'image ISO&lt;/a&gt; tel qu'il est possible sous Linux grâce à l'empreinte checksums MD5, sha1, sha256&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ne faites confiance qu'à Linux car le code source est ouvert et donc auditable. Les Etats et la sécurité intérieur pour des besoins d'enquête et de fichage de la population ont des portes dérobées dans les produits Microsoft Windows et Appel macOS qui sont des sources propriétaires. Le code malveillant peu y être injecté. Il y a une volonté de rendre vulnérable le système. Le noyau Linux a été plusieurs fois approché par la NSA pour intégré une porte dérobée, ils rêvent complètement. &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Préférer des systèmes minimalistes comme Arch Linux, Gentoo, ou vous installer/compiler depuis les sources vous même les paquets nécessaires. Eviter d'installer quelque chose que vous ne comprenez pas. &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://wiki.archlinux.org/title/Data-at-rest_encryption"&gt;Chiffrer votre disque dur&lt;/a&gt;. Je m'attarde pas sur l'etat de l'art et les discussions s'il faut chiffrer /boot /tmp et la /swap. Cela enflamme souvent internet en fonction des failles et vulnérabilités.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Utiliser des dépôts logiciels avec une signature PGP qui permet d'avoir des sources de confiance. Chiffrer votre connexion internet en HTTPS pour récupérer les mirroirs des repository. Cela évite les attaques APT mais egalement l'installation de keylogger ou de trojan. J'utilise Arch Linux et le gestionnaire de paquet &lt;a href="https://wiki.archlinux.org/title/Pacman/Package_signing"&gt;pacman/signing&lt;/a&gt; qui gère en natif. &lt;a href="https://wiki.archlinux.org/title/Reflector"&gt;Reflector&lt;/a&gt; force la connexions en HTTPS vers les sources. &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Installer un par-feu tel que &lt;code&gt;ufw&lt;/code&gt; et son interface graphique &lt;code&gt;gufw&lt;/code&gt; Apprenez à configurer des règles&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vérifier les logs dans &lt;code&gt;/var/log&lt;/code&gt; et installer &lt;code&gt;syslog-ng&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Installer un analyseur de rootkit &lt;code&gt;rkhunter&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Monitorer le système pour analyser des programmes ou script qui utilise du CPU, mémoire ou du réseau avec &lt;code&gt;htop&lt;/code&gt; &lt;code&gt;iostat&lt;/code&gt; &lt;code&gt;ss&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Faite de la sécurité par l'obscurité en créant des containers avec &lt;a href="https://www.veracrypt.fr/en/Home.html"&gt;Veracrypt&lt;/a&gt; pour déposer vos documents TOP secret&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Politique de gestion de mot de passe avec &lt;code&gt;Keepass&lt;/code&gt;, permet de générer des mots de passe fort&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Installer un VPN gratuit comme protonVPN, utiliser le service mail sécurisé.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Utiliser des services cloud sécurisés tel que MEGA.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Augmenter votre vie privée avec le navigateur &lt;a href="https://librewolf.net/"&gt;librewolf&lt;/a&gt;, un fork de Firefox voir utilisé tor browser.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Soyez furtif sur internet derrière des noeuds tor et plusieurs proxy avec &lt;code&gt;proxychains&lt;/code&gt; pour vos activités sensible. Vérifier que la connexion à un site est en HTTPS en particulier les banques et utiliser un VPN si nécessaire.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Faite une veille des vulnérabilités et CVE. Via &lt;a href="https://www.cert.ssi.gouv.fr/"&gt;https://www.cert.ssi.gouv.fr/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Mettez à jour votre système, préférez la rolling release comme Arch Linux qui publie les mises à jours de paquet en continue sur son site. Dès qu'un paquet est patcher pour une vulnérabilité faite la commande: &lt;code&gt;sudo pacman -Syu&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Sauvegarder incrémentalement votre système. Configurer des snapshots avec un système de fichier BTRFS. Prévoyer un NAS (Synology) pour vos sauvegardes local sur le serveur samba synchronisé dans le cloud à distance grâce à la fonction hyperbackup de Synology. Redondance de la sécurité pour assurer une sureté de fonctionnement. Utiliser l'utilitaire &lt;code&gt;deja-dup&lt;/code&gt; de duplicity qui est simple pour chiffrer ces sauvegardes. Il existe d'autres programmes plus complexe comme Borg Backup ou Bacula.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Automatiser la ré-installation si le système est compromis avec des scripts et sauvegarder vos fichier &lt;a href="https://www.freecodecamp.org/news/dotfiles-what-is-a-dot-file-and-how-to-create-it-in-mac-and-linux/"&gt;dotfiles&lt;/a&gt; tels que .zshrc , .vimrc , .gitconfig&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Garder une clé de System Rescue tel que l'image d'Arch Linux. Booter sur la clé puis: Ouvrir le container chiffré LUKS, Monter les disques, chrooter l'environnement et faite la réparation nécessaire.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Tout cette procédure, je forme à la cyberdefense, c'est des années d'utilisation, de test et d'expérience des meilleurs pratiques. Ce qui est maintenant avant-gardiste, le cipherpunk sera la norme après que la cyberguerre aura détruit le système actuel, depuis Snowden cela a empiré, tous les états veulent leurs hackers sponsorisés pour voler des données, c'est un foutoir infernal et c'est politique. La cyber-armée est une vaste fumisterie. Nos futurs générations apprendrons à créer leur propre système et le customiser, nous sommes des pionniers, des visionnaires pour d'autre. Le coup fatal sera portée par l'internet quantique, on attend avec impatience que les politiques acceptent d'abandonner la surveillance pour rendre inviolable les communications. Let's Encrypt est l'une des initiatives post-Snowden de chiffrer les connexions HTTPS gratuitement avec des certificat, aucun gouvernement n'a soutenu l'initiative, nos politiques sont déconnecté de la problématique, ainsi que l'élite pensante tel que le corps des Mines, étant un ancien mineur, on ne forme pas à Linux en école d'ingénieur. La plupart des experts en cyberdefense sont complètement à l'ouest recommandant toujours plus de logiciel propriétaire payant pour faire des fonctions de sécurité. Le déni complet car c'est un gros business la cybersécurité: Si le code source n'est pas ouvert, et qu'il faut une licence, c'est de la merde pour faire du profit.Je ne suis pas seul, il y a les cipherpunks, la communauté Arch Linux, la Quadrature du Net. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je suis joignable dans 'contact' en utilisant protonmail en cas d'information sensible qui demande de la discrétion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je finirais l'article cette article par les outils d'hardening sous Linux pour éviter de compromettre un système. voir un IDS comme Snort que vous devez connaitre en cyberdefense.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bastille Linux &lt;a href="http://bastille-linux.sourceforge.net/"&gt;http://bastille-linux.sourceforge.net/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lynis &lt;a href="https://cisofy.com/lynis/"&gt;https://cisofy.com/lynis/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nixarmor &lt;a href="https://github.com/emirozer/nixarmor"&gt;https://github.com/emirozer/nixarmor&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Linux server hardening guide &lt;a href="https://github.com/imthenachoman/How-To-Secure-A-Linux-Server"&gt;https://github.com/imthenachoman/How-To-Secure-A-Linux-Server&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Si vous voulez installer Arch Linux&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Utilisez ma configuration, documenter vous pour apprendre, c'est en faisant que vous allez retenir les notions et lignes de commandes ainsi que l'utilité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://legoffant.github.io/arch-linux-install-btrfs-chiffrement-uefi-xfce-timeshift.html"&gt;https://legoffant.github.io/arch-linux-install-btrfs-chiffrement-uefi-xfce-timeshift.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ne dites pas que vous ne saviez pas! Des solutions techniques existent, mais c'est tout une culture underground à l'heure actuel. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NOTA: Je n'ai pas parler de secure boot, signature du bootloader, mais je potasse.&lt;/p&gt;</content><category term="Entrepreneurship"></category><category term="Ressources"></category><category term="Linux"></category><category term="cyberdefense"></category></entry><entry><title>Ce lancer dans le pool de mining</title><link href="/ce-lancer-dans-le-pool-de-mining.html" rel="alternate"></link><published>2022-08-05T19:44:00+02:00</published><updated>2022-08-05T19:44:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-08-05:/ce-lancer-dans-le-pool-de-mining.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Je suis à la recherche active de méthode pour avoir un revenu passif qui fructifie avec le temps, j'ai des objectifs de faire de l'argent pour lancer mes projets d'entreprises ainsi que de Hedge Fund d'une fondation pour la formation de hacker. Je pars de loin n'ayant que 9K€ d'économie et vivant des minimas sociaux tels que l'AAH. La route est longue mais l'éducation à l'intelligence financière que j'ai commencé en lisant "Père riche, Père Pauvre" de Kiyosaki est déjà un bon début. En tant qu'entrepreneur ma capacité à trouver de l'argent fait parti du boulot, attirer des investisseurs, Capital Venture ou business angels. Tous les moyens sont bon pour s'enrichir et générer de l'argent même des périodes de salariat pour retrouver une situation stable. La pauvreté n'est pas une fatalité dans l’entreprenariat, être fauché n'est que passager.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je suis ouvert aux opportunités et joignable via Telegram et au détour d'une rencontre, une japonaise sur Brest cherche à ce faire de nouveaux amis. On parle en anglais et me dit qu'elle vit chez sa famille et s'occupe de son père qui a un cancer. Au fil de la conversation on en vient à parler de cryptomonnaie et qu'elle est investisseur. Elle commence à me montrer son porte-feuille de cryptomonnaie d'une valeur de 324K USDT (Tether). Ce n'est pas mon record une autre touriste asiatique m'avait montrer son porte-feuille de crypto de passage sur Brest à 27 millions de dollars. La ou cela devient intéressant elle me dit qu'elle a commencé avec 3000$ en faisant environ 2% par jours de rendement et donc me propose d'apprendre à investir par l'intermédiaire d'un pool de mining de cryptomonnaie. Je fais vite fait un calcul: 3000*(1,02)³⁶⁵ = 4,13 millions d'USDT à l'année. Je reste un peu perplexe, c'est plus rentable que de faire du daytrading. Alors j'accepte et elle m'explique la méthode.  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Installer Metamask comme porte-feuille de cryptomonnaie de l'éco-système DeFi et web3.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ajouter USDT dans Metamask et transferer dessus une somme, je commence avec 490€ via coinbase qui m'échange contre des BTC vers USDT.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Transférer un peu d'ETH dans Metamask, la japonaise va m'envoyer 6$ en ETH pour payer le noeud du pool de mining.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ce Connecter au site dccee.com et accepter le smart contract via Metamask.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Je fais forcément ma petite enquête sur ce site, je ne trouve aucune trace sur Google, pas de commentaires sur les forums de discussion, ni dans les listes référencés de SCAM. Etrange personne n'en parle. La japonaise m'en parle que c'est une relation qu'elle connait de coinbase qui l'a conseillé pour investir.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je joue le jeu, et je vais tester le système pour vérifier qu'il n'y a pas d'arnaque. Sur le site le processus est assez simple, il suffit de faire une demande de noeud de pool mining pour commencer à extraire de l'ETH pour un coût de quelques ETH (2,5$). Je demande confirmation dans le live chat que j'ai bien un noeud et fait du profit. On m'explique le système de récompense qui fonctionne tous les 6h. Il me faudra attendre un peu.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12h plus tard je me retrouve avec quelques ETH extractable qu'il faut échanger (swap) en USDT d'une valeur de 6 USDT alors que sur mon compte Metamask j'ai 490 USDT. Vous faites le calcul et le rendement qui est largement profitable, ainsi les nouveaux membres avec moins de 5000 USDT ont un rendement de 1% ce qui fait pour 2000 USDT à 1% au bout de 31 jours = 2722 USDT soit un profit de 722 USDT. En investissant ce capital de départ on fait dejà un demi SMIC, à 5000 USDT vous n'avez plus besoin de travailler pour vivre.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour jouer le jeu il faut retirer (withdrawal) vos USDT gagné par l'extraction d'ETH vers votre porte-feuille Metamask pour augmenter sa valeur et donc vos futurs profits tous les 24H. On ne peut pas retirer de petite somme inférieur à 10 USDT au départ.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'est une véritable niche pour investisseur avec un bon rendement. Je connais que très peu le marché des pools de minage, ainsi que l'émergence du staking qui ont l'air profitable. Cela pose des réflexions sur les possibilités d'acquérir un revenu qui serait universel ou chacun sur Terre pourrait faire du profit en minant de la crypto. Je pense que l'on est qu'au début du mouvement, pour l'instant c'est des early adopter qui tentent de nouveaux investissement. Ici en faisant fonctionner le réseau ETH nous sommes récompensez en USDT grâce à la somme immobilisé sur le porte-feuille Metamask.&lt;/p&gt;</content><category term="Entrepreneurship"></category><category term="investisseur"></category><category term="cryptomonnaie"></category></entry><entry><title>Linux c'est pour les pauvres</title><link href="/linux-cest-pour-les-pauvres.html" rel="alternate"></link><published>2022-08-03T13:54:00+02:00</published><updated>2022-08-03T13:54:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-08-03:/linux-cest-pour-les-pauvres.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Voila une idée tenace, si c'est gratuit alors c'est pour les pauvres. Au delà de ça, il y a bien une vision de l'informatique qui ne doit pas être une question d'argent pour un usage personnel. Les gens aiment bien afficher leur richesse pour avoir un statut social ou épater le voisin. Il est vrai que cette mentalité n'appartient pas à la communauté GNU/Linux mais plutôt à Apple qui vise le marché du produit de luxe.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous allez me dire, mais moi je suis pauvre, je connais la précarité pourtant j'aimerai devenir compétent en informatique. Ce n'est pas un frein, on peut trouver de l'aide en utilisant du vieux materiel de don d'ordinateur, c'est vrai que GNU/Linux est réputé pour fonctionner facilement sur du vieux materiel et aujourd'hui ce n'est pas trop difficile de trouver des vieux ordinateurs pour 1€ symbolique dans l'économie circulaire et le réemploi de matériel.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous ne connaissez pas d'organisme commencé par Emmabuntu qui est un collectif né d'Emmaüs. Il reconditionne des ordinateurs avec leur propre distribution GNU/Linux. Je pense qu'en les contactant ils pourront vous diriger vers des associations tel que dans le Finistère avec le centre des Abeilles sur Quimper. Généralement les administrations en changeant de PC font des dons aux associations, il suffit donc de connaitre un peu le réseau local, demander à la mairie se qu'ils font de leurs ordinateurs.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour ceux qui ont un petit budget disont 150€ quelques pistes  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Un Raspberry Pi  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Un vieux Thinkpad reconditionné sur BackMarket  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Quel distribution GNU/Linux choisir?  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Lubuntu pour débutant, la moins gourmande en ressource.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Manjaro XFCE, version ARM sur Raspberry Pi  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Arch Linux pour expérimenté, version ARM sur Raspberry Pi.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La communauté GNU/Linux est inclusif et on essaye de ne pas rejeter l'accès à l'informatique à une question d'argent pour ce procurer du matériel. Même pauvre on a besoin d'un ordinateur que cela soit pour ces papiers d'administrations, tels que la CAF ou le RSA et Pole emploi pour les minimas sociaux. Un ordinateur devrait être un droit ainsi qu'une connexion internet à cause de la dématérialisation des procédures administratives qui nous permettent de vivre.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'ai tenté pour essayer de voir qu'es-ce qu'offrait Microsoft Windows 10 avec un ordinateur à 300€ neuf. La grosse déception, ils ne font rien pour les pauvres au contraire, il les enferme dans un mode sécurité appelé Windows 10 S qui limite les tâches d'administrations tel qu'installer un logiciel. C'est une véritable honte, le système est lent et quand on veut faire la manipulation pour obtenir les droits d'administrations, il y a trop peu de place sur le disque dur pour installer des programmes lourds. Mais on va ou? Microsoft n'est pas une entreprise inclusif et ne se souci pas des pauvres, ni du tiers-monde. Ils n'ont pas pour but de propager l'informatique pour tous, cela reste un caprice de pays développé. D'ou son échec complet d'intégration avec des systèmes comme Raspberry Pi. Microsoft est une tragédie du capitalisme et n'a aucun avenir. L'entrepreneur qui dira un jour: un ordinateur pour tous dans chaque famille a encore à faire.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je participe à l'économie circulaire, j'ai deux ordinateurs portables que je vais faire un don à une association pour les plus démunis, car moi aussi j'ai été en panne d'accès à l'informatique durant une période que j'espère que cela arrive le moins souvent. Je mettais fait voler mon sac avec mon materiel informatique sur Londres alors que j'avais peu d'argent pour investir dans du materiel. J'ai fais quelques mois sans ordinateurs, le temps d'économiser sur le RSA, 300€ pour un chromebook à l'époque. J'avais auparavent un Sony VAIO Z sous Arch Linux à 1750€ que j'avais payer avec un prêt étudiant. Je parle de la pauvreté car je connais cette situation, c'est le risque des entrepreneurs que l'entreprise ne fonctionne pas et donc ne génère pas d'argent.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour mettre fin au cycle de pauvreté il faut pouvoir éduquer la population pour créer de la valeur, c'est à dire mettre en place des services. L'économie de la connaissance est basé sur l'accès à un ordinateur et internet. Sans ce prérequis peu de chance de quitter la précarité car on réduit les opportunités.&lt;/p&gt;</content><category term="Entrepreneurship"></category><category term="pauvreté"></category><category term="linux"></category></entry><entry><title>Réflexion application web dans la formation</title><link href="/reflexion-application-web-dans-la-formation.html" rel="alternate"></link><published>2022-07-20T18:23:00+02:00</published><updated>2022-07-20T18:23:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-07-20:/reflexion-application-web-dans-la-formation.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Je creuse pour mettre en pratique mes connaissances et faire du business. Je reviens sur l'apprentissage du C++ moderne. Il y a un marché pour former des développeurs au langage car il y a de la demande sur pôle emploi. Maintenant ce que je réfléchi former des développeurs, je n'ai pas envie de faire un clone d'OpenClassRoom. Je dois me différencier, mais je garde un certain honneur qu'à mon sens se former est gratuit, c'est le principe de l'école républicaine. Personnellement je n'ai pas envie de payer pour apprendre à coder pourtant je suis un business man, et je dois être capable de monétiser mon site (sans la pub). Cherchons:  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- En complément de la formation je peux proposer des livres références avec de l'affiliation amazon.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Je dois pouvoir monétiser mes données en valorisant l'apprentissage. En gros plus on progresse plus nous avons de la valeur. Si c'est gratuit vous êtes le produit à vendre.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Je peux faire valoir la formation au RNCP et faire payer la certification supplémentaire et tirer un profit  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans l'idée de faire du B2B, je dois échanger les informations de mes élèves avec des entreprises. Créer un pont avec les recruteur. On peut très bien imaginer un profil recruteur qui à des accès privilégiés aux statistiques d'apprentissage de mes élèves. Cela peut-être sous la forme d'un classement par points et d'évaluation de projet personnel. L'élève dans son apprentissage va remplir son CV numérique grâces à mes questionnaires et formulaires sur des exercices de programmation. On peut présenter cela sous forme de Karma en fonction de l'échec ou de la réussite.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qui paye?  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Le recruteur pour accéder à la base de donnée ou il trouvera les coordonnées de l'élève et son score, voir une question ouverte pour départager sur ces projets.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- L'élève pour figurer dans la base de donnée paye un abonnement mensuel disons 4€/mois, moins cher que spotify ou netflix. C'est volontaire et c'est un service qui remplace pole emploi pour le développeur pour mettre en lien avec les entreprises.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On peut commencer soft avec un langage de niche pour du C++. Ce que dois figurer dans le contenu:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fondamentaux du langage  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Programmation orienté-objet  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Concept avancée  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;La STL  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Algorithme et structure de donnée  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Design Patterns  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Puis des specializations:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Qt  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Boost  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;OpenGL  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vulkan  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dans ma petite tête je commence à construire mon empire en éduquant aux compétences dont j'ai besoin plus tard. Je peux donc ajouté GNU/Linux comme introduction voir un parcours système embarqué pour mes futurs drones. Ainsi je deviens formateur pour mon éco-système.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comment? Construire un site web demande du temps, à leur actuel j'ai tendance à pencher en développant sous Ruby On Rails car il y a moins de problème de sécurité étant un langage de niche le Ruby. De plus le framework est je pense adapté à ce type de site. Je partirai sur React en JS et donc je peux apprendre à développer grâce au projet open source The Odin Project.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela va me demander des centaines d'heures à remplir et me former pour écrire du contenu.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le principe pour créer du business est assez simple: être conciliateur et valoriser ces données. Les entreprises veulent faire des gains de temps et de développement en formant des développeurs tout en réduisant les frais de recrutement. Ce que je fais c'est donnée des privilèges aux entreprises grâces aux données que je génère. Celui qui ne cherche pas à monétiser ces données est un imbécile. C'est le nouvel or blanc, l'eldorado est à portée.&lt;/p&gt;</content><category term="Entrepreneurship"></category><category term="web"></category><category term="ruby"></category><category term="business"></category><category term="formation"></category><category term="c++"></category></entry><entry><title>Quelques mots d'entrepreunariat</title><link href="/quelques-mots-dentrepreunariat.html" rel="alternate"></link><published>2022-07-19T19:05:00+02:00</published><updated>2022-07-19T19:05:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-07-19:/quelques-mots-dentrepreunariat.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Il est nécessaire de tordre le cou aux idées reçus, être entrepreneur ne se construit pas dans les grandes écoles. Les étudiants sont la plupart des frileux qui ont appris à travailler de manière scolaire pour être des futurs cadres, ils font de bon employés qui recherche avant tout la sécurité de l'emploi là ou l'innovation demande une certaine prise de risque. Ils espèrent faire carrière pour des postes de hauts dirigeants dans des multinationales pour certain. Les écoles positionnent des partenariats avec les entreprises pour les préparer à rentrer en poste. Seulement 0,5% des étudiants diplomés de grandes écoles créer une entreprise.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quand je pense entrepreneuriat à mon sens c'est créer un empire et devenir une pouponnière à milliardaire. Quand vous êtes en grandes écoles et vous dites que vous allez créer un empire et devenir milliardaire on vous prendra pour un fou voir un rêveur. Car statistiquement en France on ne fabrique plus de milliardaire, la plupart son des héritiers. Mon approche de création d'entreprise c'est embarqué avec moi une communauté pour élever le niveau de prospérité. Créer de la richesse n'est pas une approche purement individuelle dans un projet industriel, cela ce planifie sur des générations. Il faut éduquer tels que dans mon cas de passer d'une famille d'ouvrier rurale pour devenir des commerçants et hommes d'affaires, et cela demande des bases dans un nombre important de domaine, souvent en autodidacte: ingénierie, finance, marketing, stratégie d'entreprise, intelligence économique. Cela demande de quitter sa zone de confort, de prendre des risques et aimer découvrir de nouvelle chose, on s'arrête jamais d'apprendre.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'un des piliers pour former les entrepreneurs est d'organiser un club de lecture, cela parait bête mais partager ces découvertes de lectures en lien avec l'activité économique pour former une tête bien rempli capable de sortir des chiffres et des tendances sur les secteurs ou des trouvailles pour s'enrichir et élever la communauté apprenante. Il faut créer des communs et faire de la gestion de connaissance en amont à tout projet d'empire industriel. Il faudra incuber des startups, des fonds d'investissement, des associations voir des fondations philanthropiques.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Savoir trouver et analyser de l'information est de nos jours essentiels pour prendre des décisions. Aujourd'hui l'aide à la décision pour les dirigeants se tourne vers la recherche opérationnelle et l'intelligence artificielle pour le traitement des masses de données.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La pierre angulaire à tout homme d'affaire, c'est la DATA. Savoir créer de la valeur à partir d'une information et prendre une décision pour élaborer des accords commerciaux ou une stratégie. Ainsi savoir coder pour traiter l'information s'apprend très jeune. Nous vivons dans un monde concurrentiel, et protéger ces DATA pour garder une longueur d'avance ou un avantage fait partie de la règle dans le business. Il faut donc avoir une politique active de cyberdéfense pour réduire l'espionnage économique ou le vol d'information.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tout ça implique une forte culture numérique, si j'utilise Arch Linux avec un disque dur chiffré et des container Veracrypt pour mes informations confidentiels, c'est pour protéger un avantage, des personnes ou des découvertes. Arch Linux me permet d'optimiser l'utilisation des programmes et des services inutiles, c'est une politique d'assainissement pour récupérer le contrôle sur l'outil informatique. Il est possible aujourd'hui d'utiliser les logiciels libres pour un ordinateur orienté business. Linux est réputé pour être optimisé pour le workflow des outils de développement et ingénierie logicielle et web. C'est appartenir à la communauté de l'open source et son écosystème en adhérent aux valeurs de partages de l'héritage des hackers depuis GNU. Le logiciel libre soutiens l'économie numérique, c'est les fondations de l'architecture, à la source de la technique.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On le répète souvent mais l'entrepreneuriat rime avec une approche de l'incertitude. Le monde est en mouvement, récolter, analyser et transmettre de l'information permet d'avoir un avantage concurrentiel. Ainsi ils faut être à l'écoute du marché et ces signaux faibles pour ouvrir des nouvelles opportunités de business. Rappelez-vous Henri Ford n'a jamais été plus au début qu'un apprenti dans un atelier d'usinage de fer. Les opportunités sont partout à qui décide de ce mettre en mouvement. L'entrepreneuse chinoise Zhou Qunfei a commencé ouvrière à l'usine puis à lancer son entreprise avec 3000$. Il en faut peu, c'est totalement faux de croire que les créateurs d'entreprises utilisent beaucoup d'argent pour lancer leur business.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Savoir ce relever de ces échecs, ont apprend de nos erreurs, celui qui n'ose pas ne fait jamais d'erreur. On a le droit d'experimenter, innover n'est pas réduit à un chemin tout tracé qui suffit de suivre un business plan. Vous pouvez être ruiné, ce n'est pas grave, vous ne pouvez pas tomber plus bas, le temps efface les peines, cela fait un peu mal au début mais tout est temporaire. Prenez des risques jusqu'à en perdre la tête si il le faut, soyez insatiable, détruisez et créer de la valeur ne resté jamais sur des acquis, c'est le nid de l'incompétence et de la oisiveté.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La relation avec les investisseurs, VC, business angel, mentoring. Créer votre réseau ou chacun y trouve quelques chose à en tirer que cela soit un profit ou un avantage ou juste un réseau d'apprenant. N'ayez pas peur de vous enrichir et élaborer des liens entre les parties prenantes de vos projets. Osez! faites des approches même sur les fonds souverains d'un état pour lancer votre entreprise, vous devez vous positionner en conciliateur et ouvrir la porte pour des partenariats stratégiques. La diplomatie est donc de rigueur, soyez un ambassadeur de vos valeurs et faites le savoir. Valoriser l'interaction sociale.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le capitalisme ne doit pas être un mot grossier, le profit est signe de la bonne santé d'une entreprise. La richesse permet l'investissement, devenir riche c'est pouvoir avoir de l'influence et mener une politique d'apporter du changement dans ce monde. Nous ne sommes pas obliger de toujours subir et ce laisser aller au gré des évènements. L'entrepreneuriat ce passe dans l'action, agir est nécessaire.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On peut vouloir changer l'économie vers plus d'abondance, réduire les inégalités, rechercher la prospérité pour un groupe de gens et sécuriser l'avenir pour des générations. Ce que nous entreprenons, chaque pierres fait parti d'un vaste plan, notre agenda. Demain une nouvelle rencontre, une nouvelle opportunité qui décidera de la richesse ou de l'échec, parfois c'est un mot qui change tout, un comportement que l'on se rappel de vous. Marquez les esprits.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recherchez la science! Ayez une curiosité pour le progrès scientifique et investissez dans des projets de recherche et développement pour voir émerger des marchés ou créer la rupture technologique avec vos équipes. Soyez au courant des toutes dernières avancées technologiques pour vous positionner dessus, n'ayez pas peur de la controverse. Même Google à fait de la recherche sur les LENR, sans résultats, mais il fallait oser et mettre des moyens à disposition malgré la controverse scientifique.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'innovation est tellement rapide que les compétences sont souvent obsolète au bout de quelques temps dans une entreprise ainsi que l'information dépassé, être à jour par la formation et la circulation de l'information est un business conséquent dans une économie numérique mondialisée.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dites vous que vous donner des emplois au gens, qui espérons le seront satisfait au travail, l'économie change dans le milieu industriel avec l'industrie 4.0 et la robotisation, l'humain disparait des tâches que l'on peut automatiser, oublier la main d'oeuvre bon marché, c'est fini cette époque de l'exploitation, nous changeons de monde, il faut avoir un temps d'avance.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je suis complètement outragé que en France on parle de réindustrialisation en espérant créer de l'emploi ouvrier. Cela n'arrivera jamais en plus la masse salariale d'un point de vue politique serait plus vers les communistes, c'est de la poudre aux yeux, le gouvernement français est bien content d'avoir délocalisé la production en Chine particulièrement ou l'ouvrier vote le parti communiste. Le politique est bien souvent un ennemi des entrepreneurs, plus vous les gardez loin mieux on ce porte. L'intérêt de l'Etat n'est pas forcément celui de l'entrepreneur car vous pourrez faire concurrence ou lancer des OPA sur des entreprises ou l'état est actionnaire. Celui-ci est bien souvent dépasser par les évènements et défend des intérêts nationaux qui ne peuvent convenir dans une économie mondialisée. Pensez-y.&lt;/p&gt;</content><category term="Entrepreneurship"></category><category term="entreprise"></category></entry><entry><title>Un peu de webdev</title><link href="/un-peu-de-webdev.html" rel="alternate"></link><published>2022-07-18T08:00:00+02:00</published><updated>2022-07-18T08:00:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-07-18:/un-peu-de-webdev.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Je me relance dans le web development après une interlude C/C++ pour me conformer au marché de l'emploi, même si cela me dérange un peu. Sur Brest c'est très rare d'avoir des besoins logicielles en C/C++ à part Thales tous les 6 mois. Si je voudrais être employable il faudrait que je me conforme à faire du Java pour les entreprises en full stack parmi les offres d'emplois. Dans l'ordre de mes choix par préférence de langage et mes projets long terme d'entreprise cela donne:  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;C/C++ pour de la simulation et modélisation 3D, robotique et système embarqué  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Python pour les sciences des données et le calcul numérique  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ruby pour Metasploit et du développement web  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Java pour du web entreprise  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Je suis donc véritablement mitigé sur les formations de pôle emploi proposé en informatique via des institutions tels que OpenClassRoom ou l'ENI qui sont des parcours avec obtention d'un titre professionnel pour du web dev. Ruby On Rails est un framework qui m'attire, je fais un peu de Ruby en ce moment et le projet Odin pour me remettre à niveau en HTML/CSS + Javascript en front-end. Les hackers se doivent de connaitre les technologies web pour exploiter les failles. Savoir créer des sites web en Python, Java ou Ruby est donc nécessaire. J'ai un côté rubyist, j'apprécie le langage, c'est un marché de niche. En France il n'y a que 23 offres pole emploi sur Ruby On Rails. Cela reste en marge comparé à d'autres stacks en web dev, et donc plus sécurisé car il y a moins de hackers connaissant le langage. De ce côté PHP reste principalement sur le web avec une stack LAMP se que l'on retrouve de plus commun parmi les technologies de websites.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je me rend compte qu'il y a peut-être un marché à développer vu la demande sur Pole Emploi, une centaine d'offres en C/C++ de créer un website de formation en ingénierie logicielle avec un parcours C/C++ traitant de la robotique, des systèmes embarqués egalement. Le modèle serait de faire une formation gratuite et payante pour la certification et le titre professionnel. Savoir créer un website est donc fortement utile, même si je sais dejà créer sur une stack LAMP de me professionnaliser sur du Python ou du Ruby. Créer une plateforme de mise en réseau entre les acteurs du marchés de l'ingénierie logicielle en C/C++. Une forme de B2B en mettant à disposition des profils employable. Il faut ce mettre en apporteur d'affaire. De plus le C++ a une forte demande de mise à jour de la formation pour coller au C++ moderne, bien des sites sont dépassés. Pour mes projets d'entreprise j'ai besoin de profil C/C++, mettre à disposition une plateforme de recrutement et de formation un peu comme Hack The Box version C++ avec un profil pour le recrutement pour les professionnels. Des idées j'en manque pas, je peu faire rapidement une analyse de l'offre sur le marché et le besoin de combler des profils pour les recruteurs. Ce qui me manque c'est la mise au point d'un site avec du contenu. Cela demande un peu de réflexion et de travail, trouver des formateurs qui accepteraient de faire une mise à jours vers du C++ moderne en libre accès. On me dira la rédaction de contenu, fait le toi-même. Dans ce sens Mon idée d'université libre reste d'actualité avec un parcours C/C++ dans une formation généraliste pour hacker.&lt;/p&gt;</content><category term="Entrepreneurship"></category><category term="informatique"></category><category term="web dev"></category><category term="C++"></category><category term="startup"></category></entry><entry><title>Les plans</title><link href="/les-plans.html" rel="alternate"></link><published>2022-06-20T17:29:00+02:00</published><updated>2022-06-20T17:29:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-06-20:/les-plans.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;﻿Je me casse la tête à mettre en place des stratégies dans le but de créer un empire industriel dans le fret et minier, par une évolution de la production de ressources sur la planète pour développer vers l'économie spatiale.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je considère que mon but est louable dans le sens que garantir l'accès à plus de ressources et matières premières permettent de basculer un peu plus vers l'économie de l'abondance après pénurie. L'économie minière n'est qu'à ces débuts car nous creusons pas encore profond(max 4km) et pour l'instant cela n'a pas été automatiser par des robots qui permettront d'aller bien plus en profondeur. De la nécessité de la recherche sur nanites. C'est à dire que créer des Mines cela demande de la planification en amont ou l'on va simuler toute l’extraction. Il faut des calculateurs puissants et des logiciels de modélisation sophistiquer. C'est dans ce domaine que je vais me lancer en tant qu'entrepreneur. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Il me faut créer une entreprise de consulting IT qui va travailler sur de futur drones miniers terrestres et spatiaux incluant le fret. Maitriser la modelisation avec la création d'un logiciel libre innovant permettant l'architecture sociale incluant de miners et faire des prévisions, jusqu'à réhabilitation des galeries pour l'urbanisme.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Specialisation:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Systèmes embarqués Linux&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Logiciel de modelisation&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;2. Il faudra rapidement gérer les financements par des méthodes modernes de gestion des flux financiers et s'intégrer à l'eco-système DeFi à travers une DAO sur Aragon pour un hedge fund nommé Qasari. Celui-ci permettera d'allouer de l'argent pour des projets, payer des développeurs, générer du profit de l'argent dans le fond pour les investisseurs. Cela sera ouvert à tous grâce au modèle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. Un point essentiel sur la formation continue des hackers en créant l'université libreHack en accès sur internet pour accroitre la disponibilité des profils à recruter sans contrainte d'argent pour la formation. Les consultants devant allouer du temps à la formation, l'université prendra le relais pour mettre à jour les compétences. On est une entreprise de pirate, l'information est en libre accès pour la formation et l'éducation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avoir une hygiene drastique, il faut beaucoup de discipline et de patience pour élaborer de tels projets, en optique de préparer le changement, je me suis mis à 4 essentiels hobbyes pour réussir. L'échec est envisageable mais la persévérance devra vaincre certaine résistance au changement. Il faut être consistant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je vais monter à 15% de mes économies la valeur en cryptomonnaies soit investir 1400€ dans le bitcoin et l'ethereum (ecosystème DeFi et web 3.0)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je compte approvisionner mon compte de trader de 1000€ dans quelques mois pour espérer en un an générer 170 000€. Le premier million est le plus difficile, mais c'est un passage obligatoire pour apporter des fonds propres à l'entreprise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 Hobbyes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pour générer de l'argent: daytrading&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pour rester créatif: programmation et l'écriture SF&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pour garder la forme: fitness et trekking&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pour avoir l'état d'esprit: prière islamique&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Patrimoine:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'espère investir le plus tot possible en devenant propriétaire terrien sur les zones agricoles des mines d'uranium en Bretagne. Implémenter un QG en construisant ma maison pour vérrouiller la zone de prospection minière à Stang entre Guiscriff et Lanvénegen, à l'entrée de la vallée du ruisseau de St-Antoine, dans la pampa. Au lieu d'investir dans plusieurs propriétés médiocre, je préfère patienter pour construire une maison / villa richissime incluant pour marquer les esprits d'un changement d'ère loin des manoirs et chateaux plébiscité par quelques lourdingues. En gros construire plus sophistiqué que le chateau de Trevarez à l'époque de Kerjegu de Scaër:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Architecture brutaliste  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Bibliothèque&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Salle de prière islamique&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bunker autonome&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Datacenter&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;C'est un QG pour piloter la prospection minière d'uranium et camper la zone. J'estime à 700m2 en surface, et 800m2 en souterrain bunkerisé. Soit une propriété de 1500 m2, avec bien 2 hectares pour la culture et le jardinage. On reste des agriculteurs, qui viennent de la terre et de la poussière.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Villa brutaliste" src="images/brutalist.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Entrepreneurship"></category><category term="entreprise"></category><category term="planification"></category></entry><entry><title>L'émancipation par l'informatique</title><link href="/lemancipation-par-linformatique.html" rel="alternate"></link><published>2022-04-04T07:56:00+02:00</published><updated>2022-04-04T07:56:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-04-04:/lemancipation-par-linformatique.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;﻿La communauté informatique lutte contre toute forme de privatisation du savoir et de la connaissance. Ainsi la libre circulation de l'information est au coeur des débats depuis les premiers hackers. Car l'information pourrait être traité de manière automatique via des machines si sa circulation n'était pas entravé. C'est faire le jeu des machines et accélérer leurs développements.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Une utopie réaliste&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;L'informatique et internet a été construit sur une utopie réaliste de l'accélération du partage de la connaissance entre chercheur ou l'on a mis en lien les universités. Ainsi la recherche est très dépendante de la communauté du logiciel libre car elle est l'un des principaux acteurs. Si vous regardez les recommandations de l'INRIA (Institut national de recherche en informatique et en automatique) principal centre de recherche en France il recommande le logiciel libre et a mis en place un système de formation: Academy. Pour aller plus loin on peut également se référer au CERN (Organisation européenne pour la recherche nucléaire) qui prône une &lt;a href="https://home.cern/fr/science/open-source-open-science"&gt;science ouverte&lt;/a&gt; à travers le logiciel libre car on peut étudier, modifier et enfin développer des innovations. L'ouverture des données et l'open data fait partie des questions modernes de la gouvernance internet. Car plus on a accès aux données, plus les algorithmes de machine learning peuvent faire des découvertes.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Question de probabilité&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La &lt;a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/S%C3%A9rendipit%C3%A9"&gt;sérendipité&lt;/a&gt; est la capacité à faire des découvertes à travers une réflexion stimulé par la créativité né du savoir et l'intelligence collective. Ainsi l'essence du logiciel libre est de mettre à disposition au plus grand nombre possible la possibilité de créer du logiciel par la mise à disposition de compilateur et divers outils pour qu'il puisse y avoir un programmeur brillant est une idée lumineuse. C'est aller plus loin que le système des essais et erreurs de l'inventeur, en multipliant les essais en mettant à disposition le matériel nécessaire qu'une découverte soit faite et disposer de loi par l'expérience. Ainsi le logiciel libre participe à l'innovation et est ouvertement progressiste et surtout propulse la science en utilisant les mathématiques et simulant la physique. L'innovation est incrémentale quand elle n'est pas de rupture, l'ouverture du code source en informatique permet l'étude et l'amélioration logiciel au fil du temps mais également l'opportunité à chacun de contribuer grâce à des outils de version contrôle. La communauté en informatique est inclusive, même si celle-ci peut paraitre élitiste par le niveau recommandé. C'est pour ça que l'on éduque à considérer l'étude par la lecture et la pratique de la programmation. Il faut 10 000h pour devenir un virtuose soit 9 ans avec une moyenne de 2-4h par jours, ce que aspire tout hackers. Beaucoup échouerons, d'autres abandonnerons mais en donnant l'opportunité on multiplie les probabilités d'obtenir un résultat.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Connaitre les sources émancipatrices&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Il est donc important de réduire les coûts d'accès matériels grâce à des initiatives tels que Raspberry Pi et la mise en place de système d'exploitation libre comme &lt;a href="https://www.getgnulinux.org/fr/linux/"&gt;GNU/Linux&lt;/a&gt;. Il est permis d'installer des outils de création logiciel robuste comme des compilateurs libres comme GCC et des outils de scripting (Python, Ruby, Perl etc...) dans divers domaine tel que la création de site web pour diffuser la connaissance, proposer un service, vendre un produit et dynamiser l'économie et l'innovation. Cela passe par de la data science et du ML (machine learning) en intelligence artificielle parmis les techniques les plus à la pointe. Le domaine du blockchain est très porteur également ou des développeurs travails sur la finance décentralisée ou les smarts contracts.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Cul-de-sac&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Car les entreprises capitalistes n'ont plus le choix, elles doivent innover ou périr face à la compétivité que celle-ci font appel à l'open source tels que Google qui a une politique &lt;a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Transhumanisme"&gt;transhumaniste&lt;/a&gt; que pour espérer acquérir des talents en informatiques et autres ingénieurs, celle-ci multiplie les sources de formation en recrutant à travers le monde, dans les pays en voie de développement. Le modèle propriétaire ne fonctionne plus car bloque l'innovation, Microsoft à du faire un virage vers l'open source en développant Windows 10 à travers WSL pour garder les développeurs sur le système d'exploitation. La compétitivité des marchés et le risque de nouveaux entrants obligent les entreprises à revoir leur stratégie et payer les créatifs à leur juste valeur pour les garder ou alors ceux-ci vont voir la concurrence.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Car le code source est ouvert, celui-ci est auditable et permet sa correction puis son amélioration que son développement est plus rapide, la contribution et avoir une communauté de développeurs disponible autour d'un logiciel et d'une entreprise sont les nouveaux modèles économiques tels que fait Rapid7 via son logiciel &lt;a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Metasploit"&gt;Metasploit&lt;/a&gt;. Les entreprises cherchent à protéger leurs clients, marchés  et produits pour avoir un avantage concurrentiel, ainsi des entreprises tels que dans l'armement se trouve dans un cul-de-sac car ne pouvant plus innover assez vite à cause de l'opacité du système d'information qui sont classifié, les programmes de développement sont devenu trop long. Le développement est restreint à quelques personnes. Elles ne font plus le poids et vont périr si elles sont incapable de prendre un virage vers l'&lt;a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Innovation_ouverte"&gt;Open Innovation&lt;/a&gt; en introduisant du logiciel libre dans leur processus métier. Cela demande d'être ouvert à créer des pépinières de futurs industriels de l'armement dans les start-ups face à l'inertie des géants. Les futurs industriels de l'armement suivront des directives stricts de sécurité et recherche en vulnérabilité informatique au coeur des métiers avec une politique communautaire autour du logiciel libre accélérant l'innovation et la science comme capitale de soft power. Car la réputation d'une entreprise prédatrice, torsionnaire des créatifs devient un véritable poids pour son développement, que la concurrence s'emploi à tout faire pour retenir les talents. Si Google ne veut pas réduire l'innovation au sein de son entreprise, alors elle doit refuser tout contrat avec les militaires qui obligent à classifier l'information.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Pour aller plus loin, des ressources en libre accès&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;GOFOSS Liberté numérique pour tou·tes. &lt;a href="https://gofoss.net/fr/"&gt;https://gofoss.net/fr/&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;OSSU Open Source Society University &lt;a href="https://github.com/ossu/computer-science"&gt;https://github.com/ossu/computer-science&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Root Me, plate-forme d'apprentissage hacking &lt;a href="https://www.root-me.org/"&gt;https://www.root-me.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="Entrepreneurship"></category><category term="logiciel libre"></category><category term="informatique"></category><category term="émancipation"></category><category term="stratégie"></category></entry><entry><title>Mon apprentissage de l'entrepreneuriat</title><link href="/mon-apprentissage-de-lentrepreneuriat.html" rel="alternate"></link><published>2022-03-28T15:16:00+02:00</published><updated>2022-03-28T15:16:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-03-28:/mon-apprentissage-de-lentrepreneuriat.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Pour bien commencer cette introspection, il faut ce fixer comme Mantra:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"L'échec est une hypothèse de travail" - La banqueroute est possible, en fonction des risques calculés. Tous le monde ne devient pas entrepreneur car la plupart des gens préfère la sécurité de l'emploi. J'ai développé une stratégie avec le temps et l'expérience. Tout d'abord même si l'argent est le nerf de la guerre, on peut partir de rien. Trouver de l'argent fait partie des compétences de l'entrepreneur, mais il n'est pas forcémement nécessaire d'avoir un apport initial important pour créer son entreprise, on peut commencer avec juste un ordinateur personnel comme bien matériel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dès l'idée de créer une entreprise il faut avoir une hygiène de vie et préparer des routines. L'entrepreneur ne compte pas ces heures, il faut jongler entre des activités de loisirs pour reposer l'esprit à de la formation continue pour apprendre des compétences manquantes au projet, à la gestion et réalisation. Apprendre à apprendre est une aptitude importante.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le diplôme n'a pas d'importance véritablement à part qu'il permet d'avoir des compétences initiales. En fonction de l'école on peut s'intégrer dans des réseaux, mais parfois le marché visé n'a rien à voir avec. Les contacts ouvrent des portes, c'est juste des opportunités à saisir ou pas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On peut s'accorder sur un fait en commun parmis les entrepreneurs est une part importante dédié à la connaissance, le pouvoir par le savoir dans de multiples disciplines que cela soit la gestion et la finance, marketing, aux technologies, sciences pour générer des idées. Avoir des compétences dans le renseignement pour prendre des décisions stratégiques à partir de DATA. Automatiser la diffusion de l'information pour les parties prenantes en sachant que l'impact est systémique. L'entrepreneur est ancrée dans l'&lt;a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89conomie_du_savoir"&gt;économie de la connaissance&lt;/a&gt; qui permet d'améliorer les moyens de production.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avoir des exemples de réussite et comprendre ce qui motive les entrepreneurs, un autre point commun il faut ce mettre à lire, et partager ces lectures tel que le fait des figures comme Elon Musk ou Bill Gates. Dédier un temps pour la lecture est primordiale, il ne faut pas négliger les petites habitudes: créer un club de lecture comme le créateur de Facebook n'est pas stupide. Lire 30 pages par jours cela fait 27 livres de 400 pages / an sur des thématiques qui vous plaisent et permettre votre développement. Il faut êre un assoiffé pour trouver de l'information et générer de la créativité, il y a d'autres méthodes tels que le Jeux Videos en particulier le Serious Gaming dont j'en parle à l'apprentissage de la gestion d'entreprise avec EVE Online. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il y a des livres classiques sur l'entrepreneuriat, qui traite de sujet tels que la liberté financière ou le marketing conseillé dans les écoles de commerces, mais aussi apprendre à appliquer de la stratégie militaire dans le contexte de la guerre économique. Savoir ou vous metttez les pieds et ces règles du libéralisme et l'économie, et comment les mettre à profit.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.amazon.fr/R%C3%A9fl%C3%A9chissez-devenez-riche-Napoleon-Hill/dp/2290028827"&gt;Réfléchissez et devenez riche, Napoleon Hill 7€&lt;/a&gt; (lu)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.amazon.fr/R%C3%A9fl%C3%A9chissez-devenez-riche-Napoleon-Hill/dp/2290028827"&gt;Père riche, père pauvre, Kyosaki 22€&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.amazon.fr/Influence-manipulation-Robert-B-CIALDINI/dp/2266227920/ref=pd_bxgy_img_1/261-1796573-3997804?pd_rd_w=ZcFYy&amp;amp;pf_rd_p=b4d86129-3849-4c28-a68d-59d7e326edad&amp;amp;pf_rd_r=WDDQPXBE854M8TYG4XTG&amp;amp;pd_rd_r=8abe92b6-1632-45f7-800c-26750ffcd4f7&amp;amp;pd_rd_wg=PlZnG&amp;amp;pd_rd_i=2266227920&amp;amp;psc=1"&gt;Influence et manipulation, Cialdini 7€&lt;/a&gt; (lu)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.amazon.fr/LArt-Guerre-Collector-Biographie-meilleures/dp/B09GJJBW4N/ref=sr_1_1?__mk_fr_FR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&amp;amp;crid=1OPGM12Q5GPAG&amp;amp;keywords=tsu+zun&amp;amp;qid=1648469275&amp;amp;s=books&amp;amp;sprefix=tsu+zun%2Cstripbooks%2C84&amp;amp;sr=1-1"&gt;L'art de la Guerre, Sun Tzu 7€&lt;/a&gt; (lu)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.amazon.fr/personal-MBA-Kaufman-Josh/dp/B00CLNPLF8/ref=sr_1_1?__mk_fr_FR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&amp;amp;crid=1CRJIZW2M5C45&amp;amp;keywords=personnel+mba&amp;amp;qid=1648469382&amp;amp;s=books&amp;amp;sprefix=personnel+mba%2Cstripbooks%2C75&amp;amp;sr=1-1"&gt;Le personnal MBA , Kaufman 27€&lt;/a&gt;  (acheté)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.amazon.fr/richesse-nations-Adam-Smith/dp/B08CWM7L43/ref=sr_1_1?__mk_fr_FR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&amp;amp;crid=N2004NGB3SWC&amp;amp;keywords=la+richesse+des+nations&amp;amp;qid=1648469680&amp;amp;s=books&amp;amp;sprefix=la+richesse+des+nations%2Cstripbooks%2C78&amp;amp;sr=1-1"&gt;La richesse des nations, Adam Smith 7€&lt;/a&gt; (acheté)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dans les autres livres que je possède que je considère comme essentiel dans le métier d'entrepreneur:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.amazon.fr/Lean-Startup-Adoptez-linnovation-continue/dp/2744066400/ref=sr_1_1?__mk_fr_FR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&amp;amp;crid=2QSG8I5ZESQX4&amp;amp;keywords=lean+startup&amp;amp;qid=1648469893&amp;amp;s=books&amp;amp;sprefix=lean+startup%2Cstripbooks%2C78&amp;amp;sr=1-1"&gt;Lean Startup: adoptez l'innovation continue, Ries 27€&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.amazon.fr/Manuel-dintelligence-%C3%A9conomique-Collectif/dp/213081770X/ref=sr_1_1?keywords=manuel+d%27intelligence+%C3%A9conomique&amp;amp;qid=1648470029&amp;amp;sprefix=manuel+d%27intel%2Caps%2C78&amp;amp;sr=8-1"&gt;Manuel d'intelligence économique, Harbulot 29€&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://Le Cygne Noir: La puissance de l'imprévisible. Suivi de Force et Fragilité"&gt;Le Cygne Noir: La puissance de l'imprévisible. Suivi de Force et Fragilité, Taleb 15€&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.amazon.fr/Blockchain-Vers-nouvelles-chaines-valeur/dp/2212571895/ref=sr_1_1?crid=TKHODMZSPQYP&amp;amp;keywords=blockchain+vers+de+nouvelles+cha%C3%AEnes+de+valeur&amp;amp;qid=1648470393&amp;amp;sprefix=blockchain%2Caps%2C85&amp;amp;sr=8-1"&gt;Blockchain: vers de nouvelles chaines de la valeur 30€&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Je me suis specialisé très tôt dans le coaching motivationnel dès que je suis parti en Australie avec des mentors en communication et séduction. Cela m'a permis de vaincre des résistances, de sortir de ma zone de confort et faire des rencontres. Il y a Tony Robbins qui m'a initié aux bases de la PNL(programmation neuro-linguistique) puis j'ai approfondi pour appliquer en communication avec les maitres en la matière tel que Richard Bandler, puis en séduction moderne avec Neil Strauss biographe de Marylin Manson. Ces lectures sont éssentiels dans ma façon de percevoir les interactions sociales et le monde. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.amazon.fr/Pouvoir-illimit%C3%A9-Changez-livre-r%C3%A9f%C3%A9rence/dp/2290008559"&gt;Pouvoir illimité, Tony Robbins, 8€&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.amazon.fr/secrets-communication-techniques-PNL/dp/2290028738/ref=sr_1_1?keywords=les+secrets+de+la+communication&amp;amp;qid=1648471055&amp;amp;s=books&amp;amp;sprefix=les+secrets+de+la+comm%2Cstripbooks%2C84&amp;amp;sr=1-1"&gt;Les secrets de la communication, Grinder &amp;amp; Bandler 7€&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.amazon.fr/game-secrets-dun-Virtuose-drague/dp/2290117773/ref=sr_1_1?keywords=the+game+neil+strauss&amp;amp;qid=1648471116&amp;amp;s=books&amp;amp;sprefix=the+game%2Cstripbooks%2C88&amp;amp;sr=1-1"&gt;The Game: secret d'un virtuose de la drague, Strauss 10€&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Rien n'est véritablement possible sans apprendre à coder que cela soit pour créer un site comme portfolio, blog ou d'e-commerce. Savoir utiliser des scripts et des algorithmes pour analyser des DATA. Aller encore plus loin et prototyper un produit en virtualisant sur un serveur. On se rend vite compte que les hackers ont un impact important dans la vie numérique. Le logiciel libre est la fondation de l'open source qui soutient l'économie numérique de nos jours. J'ai monté mon premier serveur Linux en 2012. J'ai mis les mains dans le cambuit en y retirant de l'expérience. J'ai adopté Arch Linux à la même époque après avoir été sous Ubuntu durant des années. Je me suis mis à la cybersécurité, acheté mes premiers bitcoins. C'est un processus qui prend du temps.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'ai écouté le marché, je me suis informé en analysant les signaux faibles. J'ai vu passé des tendances tels que le minage d'astéroide, l'arrivée de RISC-V,machine learning, l'impression 3D et la Rep Rap. La diffusion des Fablabs mais aussi des tendances en entreprises comme l'open data et l'innovation tels que l'Extreme Manufacturing de Joe Justice sur l'avion de chasse Gripen de SAAB. Cela m'a formé une idée. Comme un schéma qui s'assemble.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi Alpharatz et son échec en tant que consultant indépendant de 2013-2015 devait évoluer pour maitriser d'abord l'informatique et contrôler des briques de compétence nécessaire pour les systèmes embarqués et la conception de futur drone spatial pour du fret dans le minage. Un pas de plus vers l'économie de l'abondance qui me parait un but louable. J'ai donc analyser le besoin et considérer que l'entreprise devait maitriser en informatique:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Développement du noyau pour du Linux embarqué&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le noyau de modélisation géométrique pour la conception et évoluer vers du collaboratif&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les moteurs de jeux-vidéos pour simuler le système planétaire et intégrer les flux de fret.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Je suis arrivé à ce point en lançant le projet Qasari qui est pour l'instant virtuel sur un repo Github et l'achat d'un nom de domaine. J'ai le site à faire comme fond d'investissement d'une DAO. Je dois me former sur des compétences plus particulièrement de la programmation en C/C++. J'en suis là après mon petit bout de chemin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je néglige pas le salariat car j'ai besoin d'un apport et de fond de roulement pour faire tourner un cabinet de consultant d'une futur SS2I/ESN dans le logiciel libre. Et donc parfois je troll avec mon CV des entreprises Brestoises en espérant que le RH tombe dessus. Je suis un vrai farceur. J'ai la surprise facile.&lt;/p&gt;</content><category term="Entrepreneurship"></category><category term="entrepreneur"></category><category term="industrie"></category></entry><entry><title>Es-ce OK le cybercrime?</title><link href="/es-ce-ok-le-cybercrime.html" rel="alternate"></link><published>2022-03-27T13:45:00+02:00</published><updated>2022-03-27T13:45:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-03-27:/es-ce-ok-le-cybercrime.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;L'éthique est un large débat parmis les hackers, et il est vrai que l'application de principe tel que la libre circulation de l'information pousse au crime. Je n'ai rien contre les informations classifiées et je considère que nous sommes en droit de protéger des données sur la sécurité des personnes ou du matériel sensible. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pourtant il y a une large limite tel que le secret des affaires qui concentre le pouvoir de la grande bourgeoisie en limitant l'accès à de l'information. Cela créé un système de caste entre les sachants des affaires du business et donc en tirer profit. C'est une forme de privilège moderne de faire partie d'un cercle qui s'entretient en partageant les sources de richesse. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On dirait donc que c'est une affaire d'éducation, faire des affaires il faut passer par des écoles d'ingénieurs ou une école de commerce puis faire un MBA. La barrière d'entrée pour accéder à ces formations n'est pas équitable car l'argent nécessaire pour payer la scolarité est faramineux, compté de 5000 à 90 000€ en France et 100 000$ aux USA (bien souvent il est nécessaire d'avoir une ouverture à l'internationnal pour ce faire un réseau), pour la classe moyenne l'élévation de classe en France ce fait via les Grandes Ecoles d'Ingénieurs ou les frais de scolarité sont gratuit pour les boursiers, si vous survivez à la compétition du système méritocratique. Ainsi la classe moyenne n'élève pas sa richesse globalement mais par sélection des meilleurs éléments, elle nourrit l'espoir d'être riche, nuance. Les riches s'entretiennent entre eux en limitant l'accès aux emplois de cadres supérieurs et de dirigeant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comment lutter face à la masse? Les sources de revenus doivent t-elle être classique, peut-on considérer que tout est permis quand l'on viens de classe inférieur pour s'enrichir et élever son niveau de vie si vous aspirer à la liberté financière qui ne vous est pas acquis de droit à la naissance. Votre localisation et donc votre environnement va durablement influencer vos choix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En tant que Entrepreneur mes intérêts est de développer l'entreprise en connaissance de cause des risques et des inégalités que entraine l'enrichissement. Cela veut dire que développer une source de richesse en produisant de la valeur par le travail entrainera des risques de sabotage, de vol, de chantage de compétiteur et de la concurrence. La piraterie et la banditisme à toujours existé en contre partie de l'enrichissement, allez vous pourtant remettre en cause l'ordre établi des marchands? Car il y a des inégalités et il est impossible d'espérer répartir équitablement ces différences. La ou je ne suis pas naîf organiser la défense d'une entreprise nécessite de mettre en place un plan d'attaque pour la pérénité et la survie. Ce défendre n'est pas suffisant, et l'hypocrisie de ce monde soit que les multinationales utilisent des moyens illégaux en faisant appel à des réseaux criminels servant leurs intérêts. Elles nourrissent le système car dans l'exemple de la cybercriminalité participe à son renforcement de la sécurité. S'il n'y avait pas des failles, alors la piraterie n'aurait aucune raison de les exploiter. La cybercriminalité participe au perfectionnement et l'optimisation des processus de l'entreprise. C'est complémentaire, il y a une blague pour dédramatiser la fuite de donnée en évoquant une "sauvegarde surprise". Il existe une école punitive de la criminalité qui est aveugle des services rendus aux entreprises. Ces entrepreneurs sont souvent dans le déni et ne vont jamais créer d'empire industriel car incapable d'avoir une pensée systémique pour la prise en compte des parties prenantes en fonction de l'environnement (social, matériel). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avoir une vision industriel doit prendre en compte la criminalité pour la survie de l'entreprise. Cela inclus des moyens d'armements et la mise en place de la gestion des risques et conflits en participant à l'enrichissement des parties donc des besoins de satisfaction. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Car la survie de l'entreprise dépasse les individus, elle est garante de la prospérité, de l'apport du travail dans l'optique de garantir un confort de vie à chacun qu'il n'y a pas de place pour le manichéisme.&lt;/p&gt;</content><category term="Entrepreneurship"></category><category term="crime"></category><category term="entrepreneur"></category><category term="industrie"></category></entry><entry><title>Réflexion sur l'éthique de la piraterie</title><link href="/reflexion-sur-lethique-de-la-piraterie.html" rel="alternate"></link><published>2022-02-21T16:46:00+01:00</published><updated>2022-02-21T16:46:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-02-21:/reflexion-sur-lethique-de-la-piraterie.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;L’éthique de la piraterie prend naissance dans le capitalisme, dans le sens quel est un pouvoir nécessaire à consolider la sécurité des biens et services. A la racine de la réflexion d’Adam Smith, le travail est la source de la richesse. Pour faire face aux monopoles de production de la richesse et donc à l’opulence source de conflit et de guerre, pour contre balancer les excès du capital il est nécessaire d’intégrer la distribution de cette richesse. La piraterie va apparaître dans le cas de la distribution. Pour cela des moyens sont mis en place pour permettre cette distribution par la création de commun public de méthode de travail et de création de richesse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La source du travail est la découpe en tâche répétitive par la discipline dans le temps de la mise en place d’un stratagème selon un algorithme de fonctionnement qui est réutilisable. C’est l’intégration d’un système de transformation d’un flux d’information, de matière ou d’énergie donnant naissance à la cybernétique. Cela inclus la régulation ou le feedback dans un système tel que la production d’une marchandise ou qui ce considère de la propriété individuelle dans le sens que l’objet doit être intégrer dans un environnement social ou les individus cherchent à récupérer un avantage pour leur confort ou leur survie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La piraterie va s’attaquer à réguler la sécurité des biens et marchandises par la mise ne place de ruse et donc accomplir des stratagèmes élaborant une pensée militaire grâce à des moyens logistique qui vont collaborer avec le capitalisme. Le butin qui est considéré comme un vol est la mise en évidence d’une faille de sécurité dont celle-ci à un coût de la valeur du butin. La faille de sécurité participe à l’armement des parties étant source de richesse pour sa protection future. L’exploitation d’une faille de sécurité dans un système appel sa consolidation par la mise en place de moyen qui vont définir un effort de guerre redistribuant les cartes de pouvoir. Le pouvoir est avant toute chose linguistique dans la capacité à communiquer et protéger les communications sur les flux de marchandise. Une ressource statique qui émet le moins possible dans une environnement est considéré comme en sécurité, c’est le mouvement qui échange de l’information sur la ressource pour la transformer qui est véritablement vectrice de valeur et de pouvoir. Plus l’univers est inerte, moins celui-ci à de valeur, le mouvement et l’inertie créé les étoiles qui vont produire de la richesse dans le coeur thermonucléaire en exploitant des ressources primaires pour obtenir des atomes secondaires par transmutation dans le temps. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De la nécessité de destruction, pour s’attaquer à une faille de sécurité il est nécessaire d’exploiter un coffre-fort qui est un moyen de dissuasion. Le niveau d’intelligence détermine la réussite du projet ou il est nécessaire de faire de la recherche sur la faille de sécurité. Ainsi toute faille de sécurité à en amont une surface de mouvement autour d’elle comme signature de l’intérêt pour son exploitation. Le système va produire du capital pour son exploitation. Plus l’intérêt est grand plus le système va s’organiser autour de la faille de sécurité en fonction du niveau d’intelligence créant un brouillard de guerre pour définir les acteurs. Plus on va allouer des ressources plus l’intérêt va grandir créant une fuite d’information probable en élargissant les flux d’échanges. Ainsi une entreprise devra obligatoirement faire à appel à de la piraterie pour consolider ces flux d’échanges comme signature de faille de sécurité sur leur manière de distribué la richesse. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sur du long terme la rétention d’information sur des méthodes de travail pour produire de la richesse est contre productive car nécessite de toujours plus dépenser dans une architecture sécuritaire allouant un budget colossale qui sera de toute manière absorbé par la piraterie. &lt;/p&gt;</content><category term="Entrepreneurship"></category><category term="piraterie"></category></entry><entry><title>Les citées célestes à base de nanite</title><link href="/les-citees-celestes-a-base-de-nanite.html" rel="alternate"></link><published>2022-02-13T23:33:00+01:00</published><updated>2022-02-13T23:33:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-02-13:/les-citees-celestes-a-base-de-nanite.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Avoir des projets spatiaux, c'est commencé une plannification bien en amont du projet d'ingénierie. Ainsi on ne peu pas réfléchir sur le minage d'astéroide et l'exploration du système solaire sans prendre en compte l'infrastructure. Nos moyens actuels réaliste de prélèvement d'échantillon sur des cailloux lointain se résume à une carrotte tel que le projet Hayabusa 2 avec une charge utile de 600 kilogrammes pour la sonde et le projet OSIRIS-REx pour une sonde de 2 tonnes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soyons clair les fusées ne servent qu'à envoyer des sondes spatiales de quelques tonnes maximum, mais comment envoyer la taille d'un porte-avion dans l'espace comme une usine de fret minier spatial. Vous ne pouvez pas créer d'industrie minière spatiale avec nos méthodes actuelles, il va falloir repenser toute l'infrastructure.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je pars d'une idée simple qui a été développé tel que l'ascenceur spatial. Ce n'est qu'une ébauche mais le développement d'une telle technologie va conditionner toutes les autres. Ainsi construire nos usines de fret minier spatial ne sera plus acheminé avec des fusées dans l'espace mais bien par un élévateur vers le chantier de construction aérospatial au spatioport à une altitude critique de plus de 180km libéré de l'atmosphère terrestre. C'est là que les choses sérieuses commencent: réfléchir aux fondations et préparer l'infrastructure au sol. Pour le Burj Khalifa d'une hauteur de 850m, on retrouve des fondations à 75m, on peut rapidement calculer que notre structure de 180km de haut devra avoir des fondations de 16km. Sachant que la croute terrestre fait en moyenne 30km. Il y a de la marge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imaginer le chantier préparer des colonnes qui vont soutenir le spatioport pour des fondations de 16km, il faudra creuser et organiser la population à l'exploitation du sous-sol. Arrivée à 4km tels que les mines les plus profondes on ne remonte pas tous les jours les machines. L'ascenceur le plus rapide du monde va a 73km/h. On arrive sur des vitesses critiques sur de petites charges. Mais quand il faut lever des tonnes, cela sera bien plus lent. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un tel projet demande d'investir dans les souterrains pour y vivre, travailler, exploiter la matière que l'on retire pour réduire les pertes, et gérer l'énergie par des solutions de géothermie qui est inépuisable. Pour atteindre l'espace il faut penser la vie sous terre, c'est un paradoxe. Un sol riche minier, en source d'eau est nécessaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Penser à bunkeriser la population. Construire une megalopole avec des fondations de 16km impact tout l'éco-système. On construit pour l'éternité, cela doit répondre à des contraintes sismiques mais également évaluer la monter des eaux pour ne pas noyer les fondations. Ainsi une élévation de 70m du niveau des océans ne doit pas poser de problème sur 5000 ans. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repenser la guerre et la vulnérabilité, le sol est source de conflit et de tension, accessible à l'arme balistique, nos faits et gestes sont vue de l'espace. Le retour à la vie privée, la réduction de la surveillance de masse, l'invulnérabilité aux guerres nucléaires indiques que la vie souterraine est la voie de sagesse. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apprendre des fourmis, elles sont des colonisateurs comme les humains et les animaux ayant une structure sociale la plus proche de nous: de la cybernétique dans la société. Leur habitat est souterrain, le sol pour la conquète et l'exploration.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si nos ancètres ont construit des cathédrales sur 200 ans, rien n'empêche aujourd'hui de plannifier sur 1000 ans à minima avec une zone d'opportunité parmi les futurs possibles. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De tels projets n'est viable que par un effort croissant dans les automates que l'on a à peine exploré pour nos machines. La recherche de l'auto-réplication à travers des nanites, c'est à dire des nano-robots doivent révolutionner les techniques de construction et d'assemblage. On ne va pas envoyer des humains à 50km d'altitude sous oxygène à couler du béton avec des avions à capacité de vol stationnaire dans la mesophère. Soyons sérieux, c'est un travail pour des drones. De l'expérience minière à construire des fondations à 16km va permettre d'inventer l'ingénierie de demain adapté à une contrainte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La contrainte est une notion essentielle pour forcer le développement technologique et dépasser le besoin actuel. On a jamais auparavent penser la nécessité de creuser 16km, les mentalités doivent changer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ou investir dans le monde pour un tel projet? J'ai bien penser à la Bretagne. Le sous-sol est une opportunité et le terrain est assez élevé. Il y a surement d'autres zones sur Terre, mais celle-ci sera connecté à l'océan par sa localisation pour le fret maritime nécessaire.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans ce sens j'avance mes projets de logiciel libre pour simuler et concevoir cette megalopole et ces flux de marchandises. L'ingénierie civile ayant pris un peu d'avance sur les systèmes complexes et l'intéropérabilité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je vais créer un fond d'investissement pour le projet via une DAO permettant de financer des entreprises affilier à l'idée oeuvrant pour créer l'industrie de minage spatial. &lt;/p&gt;</content><category term="Entrepreneurship"></category><category term="innovation"></category><category term="spatial"></category><category term="megalopole"></category><category term="mines"></category></entry><entry><title>﻿Créer une industrie from scratch</title><link href="/creer-une-industrie-from-scratch.html" rel="alternate"></link><published>2022-01-31T11:44:00+01:00</published><updated>2022-01-31T11:44:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-01-31:/creer-une-industrie-from-scratch.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Changer la politique industrielle et voir l'émergence de filière que cela soit pour la maitrise de savoir-faire nécessite de mettre en place un bassin de l'emploi conséquent ayant une culture d'entreprise. L'effet communauté d'intérêt, mise en relation entre des acteurs, partage de l'information se décide en amont dans le projet industriel. C'est une tâche intellectuelle avant de penser la production. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mon projet est de transformer en industrie minière spatiale la Bretagne à travers la construction d'un environnement logiciel libre voir OSarch pour l'exploration spatiale. Cela fait appel à de l'ingénierie système, dans le domaine stratégique des maitres d'ouvrages, il est nécessaire de prendre en compte les parties prenantes et accélérer l'e-gouvernance. Parfois une refonte politique est nécessaire car le socle réglementaire et législatif bloque la transformation industrielle. Ainsi un contrôle de la matière d'oeuvre du système en Bretagne nécessite de créer une confédération de famille qui détiennent les terrains des ressources minières. Le souverainisme ce fait par l'indépendance sur les matières premières et nécessite de repenser la distribution du pouvoir. Il serait légal d'élire un représentant des détenteurs des terres et ressources minières comme rôle de représentation. Cette monarchie représentative detiendrait 100% du capital sur les industries minières que cela soit terrestre localement ou l'appropriation de ressource spatial. Je suis pour un retour du duché de Bretagne qui superviserait sa transformation pour le progrès et la prospérité en tant que maitre d'ouvrage d'un projet d'ingénierie de la société technologique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Faire éclore l'embryon de la terraformation est le véritable défi de la société du futur dans le sens que l'humain par sa présence transforme la planète et la viabilise dans ces parties extrèmes. Elle est viable en surface, mais nécessite des amnénagements sous terre et dans l'espace. Pour protéger la biosphère il va être nécessaire de creuser et aménager le sous-sol tel que les fourmis. Extraire les ressources n'est pas suffisant, la société et son urbanisme ne doit plus dépendre des terres agricoles mais doit s'étendre verticalement et créer des interfaces sol-espace et sol-magma. Les capacités de résillience de l'humanité se fera essentiellement dans la progression de l'habitat dans le sous-sol jusqu'au controle thermique du magma. Aménager et transformer la matière à 10km voir 30km de profondeur est une garantie de nos capacités à vivre dans des environnements contraints prémisse à la conquète interplanétaire. Dans un certain sens il faut bunkeriser la population, optimiser les galeries minières pour les reconvertir, vivre en surface ne doit pas être le seul mode de vie futur. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De tels entreprises à créer des interfaces, faire circuler des flux demande de mettre en oeuvre un gros niveau d'ingénierie, d'automatiser des filières industriels pour la construction et l'exploration minière. Les prochains palais de la puissance d'une nation seront dans la construction d'interface entre des milieux différents air-espace et terre-magma. Comme les fourmis le souverain doit vivre protéger de l'agitation en surface, avec des contrôles d'accès dans des galeries minières aménagés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un scénario de science-fiction? Des ouvrages parlent de population vivant dans le sous-sol dans des fondations de megalopole dans des environnements cyberpunk. Construire verticalement la ville du futur et donc faire de la terraformation doit être un objectif long terme sur des projets à 100 000 ans tels que la maintenance de déchets nucléaire. Aménager le sous-sol est stratégique autant que de construire des grattes-ciels futur de 3km ou des élévateurs de 180km sur des pilliers de spatiaux ports. Donner une limite aux ingénieurs est la première des erreurs. La recherche de l'infini, de l'économie de l'abondance est un programme de société qui régit les industries et emplois la population dans une définition de la cybernétique par la discipline. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'est une re-définition du concept de puissance d'une nation capable de survivre à un bombardement nucléaire, l'éruption d'un supervolcan ou la chute d'un astéroîde. Ces terrains d'experimentations doivent être mis en place sur des zones à faible impact sismique et fort taux de ressources minières. L'autarcie est une nécessité pour la pérennité d'une communauté en contrôlant les flux d'échanges en énergies, informations et matières. L'interdépendance accentue les tensions et les conflits prémisse aux guerres que cela soit pour le contrôle de ressource stratégique, d'industrie etc...Le commerce est un outil de pacification si celui-ci permet la prospérité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De l'émergence de filière industriel est une conséquence de l'analyse des exigences en sous-système d'un projet de supersystème (ie: le fret spatial minier), toute les ressources sont dirigés dans l'accomplissement d'un but commun défini qui nécessite de prendre en compte des sous-ensembles. Ainsi dans le domaine des semi-conducteurs pour le contrôle d'environnement embarqué, l'essor du RISC-V est un facteur des composants nécessaire au système, la maitrise industrielle de la filière permet l'autonomie de décision. La mise en place de laboratoire de recherche en propulsion nucléaire est une obligation pour atteindre l'espace profond tel que le nuage d'Oort. Il faut donner comme exigence un terrain d'une année-lumière comme espace de jeu de l'exploration minière spatiale. La maitrise des drônes spatiaux est obligatoire dans le projet, les contraintes humaines ne sont pas compatible avec l'exploration minière avancée, tout doit être robotisé, d'ou une culture STEM(Sciences, Techniques, Ingénierie, Mathématiques) essentiel de la population. Un projet d'exploration, extraction, transport et production minier spatial pourra ce plannifier sur 100 000 ans. La contrainte temps doit être dépassé. L'immédiaté, et la vision courtermiste doit être combattu dans l'émergence de l'industrie. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On peut camper sur nos positions 100 ans s' il le faut jusqu'à que les décideurs acceptent le changement et garder le sous-sol intact tant que celui-ci si n'appartient pas à un projet globale de prospérité pour la population bretonne et de sécurisation. Personnellement je suis pas préssé, si de mon vivant je défini les exigences et met en relation quelques parties prenantes cela sera un début. J'envisage déjà en amont à transformer les outils des industriels pour la conception architecturale de produit orienté-objet. Sur de tels projets on va créer des machines de fret de plusieurs centaines de metre voir un kilomètre de long qui partent pour 100 000 ans dans l'espace qui sont des usines de traitement de la matière première. Cela demande de repenser la collaboration pour la création de systèmes complexes et de définition de maquette numérique. Tout est à modeliser et rendre interopérable dans l'ère de l'open data favorisant la formation et l'éducation aux traitements des données. De la mégalopole souterraine aux drones spatiaux, on numérise, simule et plannifie tout pour sauvegarder la ressource et les moyens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retenez une chose, seul les fourmis et les humains sont des colonisateurs, on a beaucoup à apprendre d'elle dans la gestion de l'habitat contre la prédation, avec un droit du sol fort. Elles sont sociales et disciplinés, rien ne les arrêtes.&lt;/p&gt;</content><category term="Entrepreneurship"></category><category term="industrie"></category><category term="mine"></category><category term="ressource"></category><category term="spatial"></category></entry><entry><title>Rendre accessible la création</title><link href="/rendre-accessible-la-creation.html" rel="alternate"></link><published>2022-01-22T22:47:00+01:00</published><updated>2022-01-22T22:47:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-01-22:/rendre-accessible-la-creation.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;﻿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je me suis renseigné sur les tendances en conception en particulier le point de vue architecte de système et il y a clairement un déni collectif des éditeurs de logiciel de CAO de croire qu'ils vont survivre avec un business model basé sur la propriété du code et la licence. Tous le monde veut vendre sa merde, c'est désespérant. Je crois bien que la CAO est le caniveau, voir les déchets de la conception logiciel qui refuse de voir la communauté open source imposé ces lois. Il y a plusieurs points à retenir pour survivre:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Business model comme rapid7 de Metasploit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La modélisation orienté objet tel que l'open BIM&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La collaboration selon Git sur les systèmes complexes&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;C'est surement les points critiques de bascule dans l'ère numérique de la CAO ou n'importe quel étudiant ou entrepreneur et ingénieur peut créer un projet d'ingénierie interdisciplinaire. Certains ont flairé le changement tel que la communauté OSArch. A l'avenir comme je le présente on pourra ce connecter via une API à un serveur de donnée d'un industriel pour proposer des modifications et évolutions d'un système. Cela ne sera plus interne à l'entreprise. Des bases de données pourraient rester obscure et protégé sur des systèmes d'armements ou critiques tels que dans l'énergie et les centrales nucléaires avec un accès restreint seulement sous une clé SSH connu par le serveur? La gestion des droits d'accès est tout un programme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais il est clair que les choses vont évoluer. On part d'une base de donnée gérer avec Git qui va ajouter des fichiers à un projet et ces modifications entre différente version pour proposer au mainteneur une meilleure version, si ce n'est pas le cas on renvoi vers un logiciel de moteur de rendu graphique moderne, tel que un Godot engine alléger pour la CAO. Le cloisonnement entre l'industrie des jeux vidéos et la conception en ingénierie est totalement absurde, il faut créer des interfaces. Quand on parle de sprite dans un jeu video, cela fait référence à un objet. Cela permet d'améliorer les effets de rendu, de texture, d'éclairage ou encore de gestion des collisions sur un système en le soumettant à de la physique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour qu'un logiciel soit un succès il doit avoir des interfaces de programmation et API. On initialise des surcouches logiciels pour traiter des données plus complexes comme modules dans un langage de programmation accessible. Godot utilise un langage de script, Metasploit est codé en ruby pour ces modules et Vim intègre ces plugins qui permettent d'évoluer dans le temps. Ces succès logiciels doivent donner des principes sur la conception logicielle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'évolution nécessaire aux logiciels de calcul numérique passe par l'intégration de supercalculateur à moindre coût, dans ce sens on peut noter dans le calcul distribué le projet BOINC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mise à disposition d'open data par la communauté doit faciliter la formation et la diffusion du savoir ainsi que propager des standards dans la profession par des composants ré-utilisable dans des bibliothèques de connaissance.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'utilisation d'une intelligence artificielle comme chatbot en ligne de commande doit faciliter l'accès aux fichiers et à la documentations pour la recherche d'information. C'est un fork du projet d'assistant personnel J.A.R.V.I.S.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ces pistes sont synthétisé dans ce diagramme:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="diagramme" src="images/diaz-diagram.drawio.png" title="diagramme diaz"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi ont peut retrouver les liens vers:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://osarch.org/"&gt;OSArch.org&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.buildingsmart.org/about/openbim/openbim-definition/"&gt;What is openBIM?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://wiki.osarch.org/index.php?title=AEC_Open_Data_directory"&gt;AEC open directory&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.ifcopenshell.org/"&gt;ifcopenshell&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://bimserver.org/"&gt;BIMserver&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.liquibase.com/blog/liquibase-data-git-for-databases"&gt;Liquibase for data is Git for database&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://godotengine.org/"&gt;Godot engine&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.code-aster.org/spip.php?rubrique1"&gt;Code_Aster&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.salome-platform.org/contributions/edf_products"&gt;Salome&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/mananapr/cfiles"&gt;Cfiles explorer&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/sukeesh/Jarvis"&gt;J.A.R.V.I.S&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://boinc.berkeley.edu/"&gt;BOINC&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://file:///home/anth/T%C3%A9l%C3%A9chargements/sustainability-13-04108-v2.pdf"&gt;BIM and mechanical engineering - a cross disciplinary analysis&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Le projet sera codé en langage C++&lt;/p&gt;</content><category term="Entrepreneurship"></category><category term="cao"></category><category term="c++"></category><category term="bim"></category><category term="metasploit"></category><category term="ingenierie"></category></entry><entry><title>Ma vision de l'ingénierie</title><link href="/ma-vision-de-lingenierie.html" rel="alternate"></link><published>2022-01-19T01:46:00+01:00</published><updated>2022-01-19T01:46:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-01-19:/ma-vision-de-lingenierie.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;J'ai des addictions, l'une d'entre elle est l'ingénierie, voila c'est dit mais je me soigne. De temps en temps je fais de la lecture de science-fiction pour stimuler la créativité et l'imaginaire ou bien je dors pendant des jours par pure fatigue psychique. Avant je me détendais sur EVE Online, j'étais un hard core gamer, cela m'obligeait à utiliser Windows car la compatibilité des jeux sous GNU/Linux laisse à désirer mais avec Proton de Steam cela commence à changer.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On remarque que des choses évoluent et aujourd'hui nous sommes encore dans un âge relativement sombre de l'ingénierie dans le sens que l'éducation ce fait par des institutions, c'est un problème très français que la reconnaissance par le diplôme et le classement de l'école d'ingénieur. Alors j'aimerai promouvoir pour les autodidactes l'ingénierie mais il y a des domaines que cela reste encore relativement fermée. En réalité les métiers de l'informatique on déjà relativement bien basculé en 10 ans grâce aux MOOC plus particulièrement et des initiatives pour former les ingénieurs à moindre coût donnant accès pour les pays en voie de développement ou ceux qui sont loin de l'université pour raison de localisation, de prix, de place etc... Les métiers de l'ingénierie informatique étant immatériel, le savoir circule rapidement sur internet. Quelques liens populaires:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.codecademy.com/"&gt;Codecademy&lt;/a&gt; propose d'apprendre la programmation dans 12 langages différents gratuitement (Python, Javascript, C++, Ruby etc) et des parcours à la carte payant pour construire une carrière.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://teachyourselfcs.com/"&gt;Teach Yourself Computer Science&lt;/a&gt;  est un site qui donne accès aux meilleurs livres pour apprendre l'informatique en désignant par sujet d'apprentissage. J'ai entendu plusieurs fois sur internet dans les groupes de discussion des gens faire référence au "dragon book" sur les compileurs.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/ossu/computer-science"&gt;OSSU: Open Source Society University&lt;/a&gt; a démarré par un simple repository sur Github de la promesse d'apporter aux autodidactes en informatique l'éducation nécessaire, c'est une communauté avec un serveur Discord.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Si dans l'informatique il est possible de suivre des cursus en autodidacte, c'est que tout a commencé en libérant les compileurs qui sont les outils de création de logiciel. Le plus célèbre est GCC du projet GNU de Richard Stallman. Le paradigme allait changer en ingénierie qui est souvent défini selon l'offre et la demande dans une économie de la rareté. L'ingénierie informatique est précurseur d'une économie post-pénurie dans le sens que le capital immatériel peut-être copier à l'infini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce qui est amorcer par le logiciel libre, c'est que dans le domaine de l'esprit une oeuvre peut-être copier à l'infini à partir du moment que les outils de création sont libre. Cette liberté va accélérer l'innovation en ouvrant le code source on permet la copie et l'amélioration, l'audit en conséquence. La révision, le contrôle de version pour des projets précurseurs demande de coordiner les programmeurs de collaborer à plus de mille personnes sur le même code d'ou la naissance de Git d'un besoin du noyau Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En réalité l'ingénierie va évoluer en conséquence sur tout modèle immatériel pour le manipuler dans la réalité physique. On réalise un modèle abstrait d'un objet qui s'éxecute par du code informatique. On peut réaliser des formes avec du code informatique, c'est au final une structure dépendante des compileurs puis des moteurs de rendu graphique simulant la physique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alors on va me dire, si l'informatique est capable d'optimiser les calculs on devraient avoir les mêmes modèles d'objets physique? C'est le cas dans l'aéronautique, un avion chez Boeing ou Airbus admet la même forme aérodynamique. On a atteint un optimum, et cela ce retrouve également dans le design de navire furtif. C'est du standard, la différentiation est un mythe dans l'ingénierie de pointe. On cherche toujours à aller au meilleur rapport qualité/prix, ainsi on va standardiser des méthodes de conception qui sont commune aux constructeurs, si dans l'automobile on voit naitre des alliances comme Stellantis (Abarth, Alfa Romeo, Chrysler, Citroën, Dodge, DS Automobiles, Fiat Automobiles, Fiat Professional, Jeep, Lancia, Maserati, Opel, Peugeot, Ram, Vauxhall) c'est qu'il y a des composants standards dans le savoir-faire des entreprises que l'on peut fusionner pour réduire les coûts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alors on va me dire mais ils nous mênent en bateau? Je pense que le cas le plus parlant est le réacteur nucléaire. La France n'a pas inventé des nouveaux réacteurs nucléaire mais a utilisé une licence sur les brevets commerciaux de Westinghouse. Framatome à l'époque etait lié à l'accord d'exploitation. Car en réalité il n'y a pas 36 techniques pour réaliser un réacteur nucléaire optimum à eau préssurisé. On devenait dépendant de l'inventeur, cette guerre de brevet on peut aussi la trouver avec les profils NACA qui va réduire l'adoption de l'invention et sa diffusion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hors la copie est la règle en invention, ce qui est utile à la société appel la demande qui créé des standards, plus vous cherchez à optimiser vos produits plus ils se ressemblent entre concurrents. On est totalement dépendant des calculs informatiques qui eux s'en contre-fiche des brevets et des monopoles. Ce qui est standard est copié sinon cela sera volé. C'est un pousse au crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour l'instant les outils de création sont ouvert en informatique accélérant l'innovation quand en conception mécanique on réduit l'accès sous licence. Conséquence? Tous le monde pirate les logiciels que cela soit des étudiants, profs ou PME. En Chine le bureau d'étude tournait sous licence piraté pour tous les logiciels. On trouve cela absurde? Pourquoi ne pas ouvrir les outils de création? Car ils se font la guerre encore entre logiciels et ce copie espérant détenir le standard, c'est à dire l'adoption par tous les ingénieurs. La suprématie, le monopole cela fait rêver. Alors ils ajoutent des fonctions pour ce diversifier et ce démarquer des concurrents tels que des outils de calculs d'élements finis, la CFD (Computational Fluid Dynamique) c'est à dire le calcul d'équation de la mécanique des fluides tel que Bernoulli, Navier-Stokes, conservation de la masse. De la conception parametrée à la PLM (Product Lifecycle management), tout ça c'est du vent car cela n'a pas été pensée en architecture et modularité. Aucun programmeur n'a accès au code source pour ajouter des fonctions.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et donc ils vont rater un virage encore une fois dans le sens qu'il faut rendre accessible des standards, innover dans les méthodes de collaboration sur des projets complexes pour les industriels, monétiser les inventions. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le modèle économique pourrait être calquer sur un logiciel comme Metasploit. Une base en ligne de commande qui gère les fonctions standards comme:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Créer un utilisateur, initier un projet ou rejoindre un existant à travers une base de donnée partagée, mettre à jour un fichier (Git)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gestion de document, explorateur de fichier&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Accès aux API pour créer des modules&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Initialiser les modules&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Configurer des paramètres logiciels&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Auditer du code&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ajouter une intelligence artificielle (ligne de commande comme le projet Jarvis)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Traiter des formes(openscad) et canevas 2D&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Convertir des formats à la volé&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Il faut que cela soit très modulaire, réutilisable, un point de vue architecte de système, et l'utilisation en mode ligne de commande doit être essentiel. Ensuite on créer des modules que l'on gère selon une politique de développement de l'entreprise en version stable dont:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Moteur rendu graphique&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;PLM&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FEM   &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CFD&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Monétisation des inventions( smart contract )&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L'impression&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prototypage rapide&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conception paramétrée, gamme de produit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Data Mining dans les bases de brevet&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tout ça sera optimum grâce aux recherches en informatiques ou l'on va payer des ingénieurs MAIS grâce aux API chacun peut créer ces modules, il faut juste créer le socle comme une carte mère en logiciel libre tel une plateforme de développement en ingénierie mécanique. L'utilisation des modules est soit payantes pour la version entreprise, soit libre d'accès et personnalisable. Comme certains calculs d'équations sont parfois long, il faudra choisir un modèle distribué et partager la ressource entre les utilisateurs.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alors on va dire, c'est un MEGA Git pour l'ingénierie mécanique en architecture distribuée decentralisée. C'est vers quoi l'ingénierie bascule, ou l'on retrouve des tendances sur les systèmes complexes ou la collaboration est au centre du logiciel. Les outils de créations doivent permettre d'innover plus vite, que cela soit chez des industriels, des entrepreneurs ou des ingénieurs au fin fond du Kenya. Le travail en remote est le futur de l'ingénierie mécanique et comme tout métier avec un capital immatériel, la copie doit être facilité et les standards répertoriés.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alors j'apprends la conception logicielle, et je suis très enthousiaste de déployer le projet, je réfléchis encore dans quel langage programmer, étant un extremiste du logiciel libre, utilisé GCC est la base, mais en orienté-objet est plus intélligent comme du C++, de plus il y a plus de bibliothèques de développement, c'est le langage le plus rapide à la compilation.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'ai besoin de ce logiciel pour plus tard créer mon labo de recherche &amp;amp; développement dans la propulsion et le minage spatial c'est une brique indispensable pour concevoir, traité des masses de données et recruter les meilleurs talents à l'international.&lt;/p&gt;</content><category term="Entrepreneurship"></category><category term="ingénierie"></category><category term="c++"></category><category term="logiciel"></category><category term="roadmap"></category></entry><entry><title>La fabrique du conseil en R&amp;D</title><link href="/la-fabrique-du-conseil-en-rd.html" rel="alternate"></link><published>2021-05-15T14:33:00+02:00</published><updated>2021-05-15T14:33:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2021-05-15:/la-fabrique-du-conseil-en-rd.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Je suis à la recherche du meilleur moyen de mettre en place mon soft power. Alors en tant qu'innovateur je pourrais me dire que cela passe par l'adoption d'une invention sur le marché. Les gens utiliseraient de mes produits et donc participerait à ma pensée, je gagnerai peut-être en influence. En tout cas c'est ce que se dit l'individu moyen qui est à tout prix tourné vers le profit et le produit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une statégie efficace de soft power se construit tout au long d'une vie. Il ne faut pas avoir peur de la rumeurs qui peu être utilisé contre soi pour ternir la réputation d'une entreprise ou d'un individu. En faite un succès entrepreneurial considère rapidement l'influence à l'internationnal. Marquez les gens par ce que vous proposez. Faites jamais comme tous le monde, soyez créatif pour casser les routines. Les innovateurs cassent la chaine managériale par leur prise de risque dans l'organisation. Ainsi une organisation trop sclérolé par l'administratif sera mis en échec par les innovateurs qui recherchent des solutions innovantes pour résoudre un problème.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prenons le cas d'entreprise relativement bloquez par leurs process. La fabrication de fusée et de missile stratégique est plus parlant. L'information est relativement controlé elle doit fonctionner en silo avec des accès à l'information relativement contraint. L'information ne circule pas, la R&amp;amp;D ne parle pas avec la production, ainsi la technique spatiale est l'une des branches qui a le moins évolué car l'organisation est hypercontraint. Les temps de mise à jour sur des lanceurs spatiaux sont relativement long, les programmes de recherche et dévelopment sont calculer sur plus de 10 ans. Prenons le moteur Vulcain qui équipe les fusées Ariane 5, 6 ainsi que les missiles balistiques continentaux M51 n'a pas évolué depuis 1988. On ne fait plus qu'asseoir sur des acquis. SpaceX avait repéré l'inertie et l'obsolescence de l'ingénierie de la NASA. Mais le marché français n'a rien à voir avec les américains. Les français ne laisseront jamais un entrepreneur fabriquer des fusées, trop de résistance au changement, d'inertie de l'administration.On peut être certain d'un déclin de la fillière spatiale. Le fret spatial subira des ruptures apporter par des domaines lointains à première vu sans danger pour l'industrie. Ne pas repérer les signaux faibles et engager des fonds pour garder un leadership est très français. Quand on parle d'entreprise stratégique, il faut penser, poule aux oeufs d'or et on s'endore sur les acquis. Et comme tout dormeur, le réveil est souvent violent. On se dit ouf SpaceX n'est pas français et donc on a le temps pour mettre à jour notre R&amp;amp;D, mais souvent il est dejà trop tard. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX a pus bénéficier des fonds engager par son Entrepreneur Elon Musk pour moderniser à un bas coût qui dit d'optimiser tout les process.Pour y réussir il faut une culture tourner vers la transformation et combattre la résistance au changement face à la procédure. Le référentiel de l'ingénierie système tel que l'INCOSE est un bon début mais manque d'agilité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le succès de SpaceX reste une culture de la transformation, mais elle serait rien par la mise en place de formation et d'éducation des employées face au défi technologique. Sur de tel projet les cabinets de consultant sont le levier essentiel à la transformation de l'entreprise. Mais il faudra libérer un peu l'information, faire circuler entre les différents acteurs et dialoguer entre les services fait parti des approches plus moderne de la R&amp;amp;D. Comme je dis on se retrouve vite confronter à un problème de silo dans les organisations sous couvert du secret défense ou la technologie est d'intérêt stratégique pour une nation. La protection d'information tend à scléroser une organisation, elle doit être le plus limité possible. C'est un frein à l'innovation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depuis quelques temps la rupture s'accentue ou les projets d'ingénierie sont lancés sur Github. L'accent de management de projet est axé sur le software, les techniques d'ingénierie logicielle ont adapté la conception de produit. Et cela parait assez logique ou la gestion de projet tourne tout autour du code. Car il y a une transformation numérique en profondeur de la gestion des talents, de l'information. C'est l'opportunité d'aider à transformer les entreprises face aux changements technologiques ou celle-ci vont périr. Ainsi on voit des buzzwords tel que "agile" ou "intelligence artificiel" voir de "machine learning" pour les plus avancés. Il est certain que l'entreprise va changer dans les décennies à venir ou la gouvernance sera axé sur l'I.A. Le CEO vera son poste automatisé et remplacer par l'I.A. L'entreprisesera dirigé par une I.A. Cela commence dès la création d'une start-up.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un entrepreneur pourra préparer le terrain par développer une intelligence artificielle tout simplement pour avoir de la conversation et une aide à la décision face à des datas. Il pourra faire des choix de recherche et développement grâce au traitement de l'information. La collaboration avec l'intelligence artificielle sera essentiel pour être dans une relation d'apprentissage constant. On va vers de plus en plus vers des entreprises libérales decentralisé ou le centre de gouvernance sera tenu par une intelligence artificielle. On vera donc rapidement des I.A côté en bourse ou le cours changera en fonction des décisions et des avancés en recherche &amp;amp; dveloppement ou l'I.A participe activement par l'automatisation de l'innovation remplaçant l'ingénieur dans la découverte de donnée et le dépot de brevet.Il sera nécessaire de mettre en place un cerveau collectif à tout projet avancé d'ingénierie. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi le besoin en consultant sera en demande pour éduquer et transformer les entreprises. Un cabinet de consulting dirigé par une I.A est une possibilité futur ou l'on gère la diffusion et la recherche d'information. Le travail des consultants serait de créer de la connaissance à partir de la connaissance ce qui demandera des profils d'analyste. J'ai eu l'occasion de lire un peu "la fabrique du conseil" de Matthieu Courtecuisse de SIA partner. Il a créé à partir de rien son entreprise de consulting. Il pose la question de ce qu'achète les clients ou encore de l'idée de soft power à travers la propagation des idées dans le consulting. Je pense que c'est une bonne approche mais il faut répondre au besoin des clients. Un cabinet expert en R&amp;amp;D doit avoir un coup d'avance avec la veille et les compétences d'intelligences économiques des individus pour aborder une prospective correcte des tendances du marché.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les nouveaux modes d'organisation hierarchique, aux outils de collaboration en passant par la gestion des actifs numérique est une approche certaine pour le cabinet de consulting.
C'est dans cet objectif que j'adapte mes projets en ouvrant l'information pour la collaboration. Mon repository Github pose les bases du savoir de l'entreprise axés sur le conseil dans les transports pour le futur des systèmes embarqués de véhicule autonome. Je vois large mais cela concerne les fusées aux drones, tout véhicules utilisant une unité de calcul pour le guidage.Le repository est disponible sur &lt;a href="https://github.com/legoffant/learnprogramming"&gt;ce lien&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Entrepreneurship"></category><category term="innovation"></category><category term="management"></category><category term="agile"></category></entry></feed>