<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Trivial notes - Inclassable</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/inclassable.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2022-07-14T15:44:00+02:00</updated><entry><title>Défier l'imaginaire breton en quête d'indépendance</title><link href="/defier-limaginaire-breton-en-quete-dindependance.html" rel="alternate"></link><published>2022-07-14T15:44:00+02:00</published><updated>2022-07-14T15:44:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-07-14:/defier-limaginaire-breton-en-quete-dindependance.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Mon futur roman de science-fiction avance, je suis toujours en phase de documentation, sur un univers cyberpunk breton d'une futur mégalopole sur l'île bretonne (les hauts de l'Armorique) dans un univers sans frontière physique entre des nations, la Bretagne est devenu une terre de refuge 5000 ans plus tard que nos jours, le réchauffement climatique ayant fait monter les océans de 70m. La France n'existe plus, ni Paris sous les eaux.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ce petit jeu de prospective, bien des capitales côtières ont disparu. Le traffic maritime a été entièrement revu. La Bretagne avec le réchauffement climatique attire de plus en plus les flux du côté de l'Atlantique et la population pour son climat océanique supportable. Mais face à la migration des grands plans d'aménagement de territoire ont été mis en place pour le logement par une bunkerisation et l'habitat de souterrain vestige de galerie minière pour ces ressources en Uranium et terres rares. Les paturages bretons sont préservés comme des ilots là ou la mégalopole s'émancipe à travers des grattes-ciels de 3km et ces souterrains de plus de 16km de profondeur pour les fondations du spatioport soutenu par un ascenseur spatial colossal de 180km de hauteur. Cela fait partie des défis rendu possible de l'ingénierie civile moderne et des progrès de nanites pour construire en environnement hostile à l'homme. Ainsi les souterrains continuent de ce développer pour le minage et la transformation à partir de forge basé sur la physique du magma et les progrès du nucléaire et la géothermie. L'eau est extraite du magma dans les profondeurs de la croûte terrestre par des nouveaux procédés. On compte 90 millions d'habitants dans la mégalopole bretonne.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'administration est régulé par une théocratie militaire avec un empereur de linéage local converti à une branche islamique de droit divin désigné par Allah. La mégalopole est cosmopolite et tolère les autres religions, elle n'a pas eu le choix face aux migrants. Cette Bretagne qui a gagné son indépendance à profiter de la chute de Paris qui s'enlisa dans un conservatisme catholique faisant le lit du fascisme surtout dans ces armées. Le Vatican a été détruit suite à la révolte de Rome et des migrants en masse qui demanda refuge et miséricordes.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tout est parti de la consolidation des systèmes d'information en investissant massivement dans la cyberdéfense, serveurs locales et les logiciels libres pour garder de l'autonomie face aux multi-nationales et réduire la surface d'attaque cyber.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le projet breton fut de transformer en industrie minière et investir dans les souterrains sur du long terme en planifiant sur plus de 1000 ans d'exploitation pour donner du travail à la population et prospérer économiquement parlant, il a fallut ré-inventé les logiciels d'exploration minière et robotisé en masse. En ce spécialisant sur le marché des ressources, la Bretagne avait un soft power conséquent en particulier dans sa gestion de l'Uranium. La demande en électronique étant exponentielle, les terres rares et son contrôle était source de souveraineté sur l'approvisionnement pour les usines de semi-conducteurs sur des architectures libres qu'on développa dans des souterrains à l'abri de la menace des bombes nucléaires. Le projet breton mit en place une économie minière spatiale en redéfinissant les spatioports et investissant massivement dans les concepts de propulseurs avancées nucléaire pour atteindre le nuage d'Oort et automatisant l'exploitation par des robots autonomes. Il n'y a plus d'ouvrier mineur, les robots ont absorbés la production et creuse nuit et jour jusqu'à épuisement des ressources.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La famille royale a été désigné pour leur implication dans le projet et leur vision en invoquant un vaisseau venu de l'au-delà pour l'exploitation complète de la planète jusqu'à annihilation semé par un membre de la famille et véhiculant la puissance éternel d'Allah avant la fin du soleil. Les phases de colonisation et d'exploration spatial sont en cours, on construit des stations spatiales et des portes de sauts interstellaires entre les systèmes. C'est là que l'histoire commence sur les guerres d'intelligences entres des univers parallèles à travers la linguistique en inventant des langues optimisant la création d'univers parallèles par un travail de l'esprit. Des ordinateurs paramêtres des variables et simulent des univers parallèles et leur prédication pour reproduire des machines à l'infini qui transmettent l'imaginaire. Il est possible de voyager dans des univers parallèles grâces à des portes comme un container dans l'univers local. Le transhumanisme est largement véhiculé, il est possible de créer un être humain seulement à partir de son ADN et y ajouter un coeur nucléaire dans la fabrication du cyborg, les modifications génétiques sont permises mais sacralisé par la religion de l'humanité originel suivant la tradition pour les religieux radicaux. L'empereur compte vivre 26 000 ans, un cycle de précession des équinoxes, il en a 1300 ans. On stocke l'ADN des défunts pour un jours les simuler ou les cloner. La mégalopole fonctionne comme une nécropole.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Bretagne à 4 langues officielles. Le Breton localement et le français comme héritage. L'anglais pour le voisinage et langage d'internet historique. Enfin le Narkanta qui est un langage optimisé pour les machines pour de l'apprentissage automatique et faire office d'interface de commandement. Il est basé sur le chinois en utilisant des idéogrammes. On se rendit compte que l'univers local était attaqué par d'autres univers parallèles à travers des langages plus évolués, plus robuste en cryptographie créant des anomalies tels que des apparitions dans la religion comme rupture avec l'univers locale. C'est des intrusions créant la discorde par des conversions.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mégalopole a largement automatisé le travail qu'un nombre important de la population font de la prière et l'étude de la science pour percer des mystères de l'univers. Les services sont réduits. Les tâches essentielles sont de développer les univers virtuelles, des humanités numériques et les routes de commerce interstellaire pour les colonies. Le divertissement est limité par loi islamique car s'éparpille de la charia et ne contribue pas à l'effort de la communauté, la Oumma mondiale des musulmans. L'économie solidaire, le partage des communs, la réduction des inégalités et la redistribution équitable des richesses ont permis de réduire les problèmes sécuritaires. La mégalopole est une citadelle qui régule l'entrée et les sorties en particulier des souterrains. La sécurité alimentaire est assuré en développant l'agriculture souterraine et sacralisant les terres restantes en surface. La mégalopole est totalement autarcique mais est largement développé sur l'industrie chinoise comme modèle économique en alliant la gouvernance de Singapour maintenant sous les eaux et le code du travail de la Suisse pour faciliter le libéralisme économique. La Suisse a suivi la bunkerisation pour optimiser l'utilisation de son territoire verticalement face aux réfugiés climatiques durant des millénaires. Il n'y a plus de frontière, seulement des citadelles avec des terres agricoles en periphérie.&lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="industrie"></category><category term="mine"></category><category term="islam"></category><category term="bretagne"></category><category term="roman"></category></entry><entry><title>Challenge de lecture avec 49 livres en informatique</title><link href="/challenge-de-lecture-avec-49-livres-en-informatique.html" rel="alternate"></link><published>2022-07-09T20:09:00+02:00</published><updated>2022-07-09T20:09:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-07-09:/challenge-de-lecture-avec-49-livres-en-informatique.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Si vous ne savez pas quoi faire de votre vie, ou pensez à vous reconvertir, lancer une entreprise: achetez une tablette pour construire une librairie d'ebook et lancer vous dans la science à moindre frais.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voici ma liste de lecture que je viens de concocter pour m'occuper durant mon temps libre et monter en compétence en informatique. J'ai recherché sur internet via GoodRead les livres les plus populaires dans différente thématique d'informatique de la littérature anglophone. Si vous cherchez à dévenir un futur expert, je vous encourage à cocher ces livres. J'ai restreint des domaines tels que la programmation à trois langages C/C++, Python et Ruby. Tous ces livres sont disponible sur internet en PDF en recherchant des sources ouvertes sur différents liens. C'est un véritable challenge de lecture avec 49 références que je lance pour les accros. Dans la même logique que le site "Teach Yourself Computer Science", apprendre l'informatique avec les bonnes sources de savoir à l'heure d'internet est possible tout à chacun en fonction de sa motivation. Si vous êtes riche cette librairie est disponible pour en moyenne 30 euros/livre * 49 = 1470€. Un investissement radicale.  &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Générique&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/13590009-think-like-a-programmer"&gt;Think Like a Programmer: An Introduction to Creative Problem Solving; V. Anton Spraul&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/55838718-the-self-taught-computer-scientist"&gt;The Self-Taught Computer Scientist: The Beginner's Guide to Data Structures and Algorithms; Cory Althoff&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/777411.Structure_and_Interpretation_of_Computer_Programs"&gt;Structure and Interpretation of Computer Programs; Harold Abelson (著), Gerald Jay Sussman&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/3735293-clean-code"&gt;Clean Code: A Handbook of Agile Software Craftsmanship; Robert C. Martin&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/44882.Code"&gt;Code: The Hidden Language of Computer Hardware and Software; Charles Petzold&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/276079.Hacker_s_Delight"&gt;Hacker's Delight; Henry S. Warren Jr., Guy L. Steele Jr&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Mathématique&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/112243.Concrete_Mathematics"&gt;Concrete Mathematics: A Foundation for Computer Science; Ronald L. Graham, Donald Ervin Knuth, Oren Patashnik&lt;/a&gt;  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Théorie informatique&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/788789.Introduction_to_Automata_Theory_Languages_and_Computation"&gt;Introduction to Automata Theory, Languages and Computation by Hopcroft and Ullman&lt;/a&gt;  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Algorithme et structure de donnée&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/108986.Introduction_to_Algorithms"&gt;Introduction to Algorithms; Thomas H. Cormen, Charles E. Leiserson, Ronald L. Rivest, Clifford Stein&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/425208.The_Algorithm_Design_Manual"&gt;The Algorithm Design Manual; Steven S. Skiena&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/22847284-grokking-algorithms-an-illustrated-guide-for-programmers-and-other-curio"&gt;Grokking Algorithms An Illustrated Guide For Programmers and Other Curious People; Aditya Y. Bhargava&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Programmation&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/515601.The_C_Programming_Language"&gt;The C Programming Language; Brian W. Kernighan, Dennis M. Ritchie&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/8910666-eloquent-javascript"&gt;Eloquent JavaScript: A Modern Introduction to Programming; Marijn Haverbeke&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/12508475-the-c-programming-language"&gt;The C++ Programming Language; Bjarne Stroustrup&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/13358995-c-primer"&gt;C++ Primer; Stanley B. Lippman&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/22514127-automate-the-boring-stuff-with-python"&gt;Automate the Boring Stuff with Python: Practical Programming for Total Beginners; Al Sweigart&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/14514306-think-python"&gt;Think Python; Allen B. Downey&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/23241059-python-crash-course"&gt;Python Crash Course: A Hands-On, Project-Based Introduction to Programming; Eric Matthes&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/22800567-fluent-python"&gt;Fluent Python: Clear, Concise, and Effective Programming; Luciano Ramalho&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/231262.Head_First_Java"&gt;Head First Java; Kathy Sierra, Bert Bates&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/515.Programming_Ruby"&gt;Programming Ruby: The Pragmatic Programmers' Guide; Dave Thomas, Chad Fowler, Andy Hunt&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/9364729-eloquent-ruby"&gt;Eloquent Ruby; Russ Olsen&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Système d'exploitation&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/829182.Computer_Systems"&gt;Computer Systems: A Programmer's Perspective; Randal E. Bryant, David R. O'Hallaron&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/17374825-operating-systems"&gt;Operating Systems: Three Easy Pieces; Remzi H. Arpaci-Dusseau, Andrea C. Arpaci-Dusseau&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Réseaux&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/13661492-computer-networking"&gt;Computer Networking: A Top-Down Approach; James F. Kurose, Keith W. Ross&lt;/a&gt;  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Langage &amp;amp; compilateur&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/6770855-language-implementation-patterns"&gt;Language Implementation Patterns: Techniques for Implementing Domain-Specific Languages; Terence Parr&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/112262.Compilers"&gt;Compilers: Principles, Techniques, and Tools; Alfred V. Aho, Monica S. Lam, Ravi Sethi, Jeffrey D. Ullman&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Systèmes distribués&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/405614.Distributed_Systems"&gt;Distributed Systems: Principles and Paradigms; Andrew S. Tanenbaum, Maarten van Steen&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/23463279-designing-data-intensive-applications"&gt;Designing Data-Intensive Applications; Martin Kleppmann&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/3268675-security-engineering"&gt;Security Engineering: A Guide to Building Dependable Distributed Systems; Ross J. Anderson&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Design Patterns&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/85009.Design_Patterns"&gt;Design Patterns: Elements of Reusable Object-Oriented Software; Erich Gamma, Ralph Johnson, John Vlissides, Richard Helm&lt;/a&gt;  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Base de donnée&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/161332.Database_System_Concepts"&gt;Database System Concepts; Abraham Silberschatz, Henry F. Korth, S. Sudarshan&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/617120.Database_Systems"&gt;Database Systems: A Practical Approach to Design, Implementation and Management; Thomas M. Connolly, Carolyn Begg&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/19523386-sql-queries-for-mere-mortals"&gt;SQL Queries for Mere Mortals: A Hands-On Guide to Data Manipulation in SQL; John L. Viescas, Michael J. Hernandez&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Linux&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/134825.The_Cathedral_the_Bazaar"&gt;The Cathedral &amp;amp; the Bazaar: Musings on Linux and Open Source by an Accidental Revolutionary; Eric S. Raymond&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/11724436-the-linux-command-line"&gt;The Linux Command Line; William E. Shotts Jr.&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/7672214-the-linux-programming-interface"&gt;The Linux Programming Interface: A Linux and Unix System Programming Handbook; Michael Kerrisk&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/514432.How_Linux_Works"&gt;How Linux Works: What Every Superuser Should Know; Brian Ward&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/8772005-unix-and-linux-system-administration-handbook"&gt;UNIX and Linux System Administration Handbook; Evi Nemeth, Garth Snyder, Trent R. Hein, Ben Whaley&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/8474434-linux-kernel-development"&gt;Linux Kernel Development; Robert Love&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;AI, Datascience, Machine Learning&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/28646693-practical-statistics-for-data-scientists"&gt;Practical Statistics for Data Scientists; Peter Bruce, Andrew Bruce&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/24346909-introduction-to-machine-learning-with-python"&gt;Introduction to Machine Learning with Python: A Guide for Data Scientists; Andreas C. Müller, Sarah Guido&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/26457146-python-data-science-handbook"&gt;Python Data Science Handbook: Tools and Techniques for Developers; Jake Vanderplas&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Hacking&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/18771903-penetration-testing"&gt;Penetration Testing: A Hands-On Introduction to Hacking; Georgia Weidman&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/61619.Hacking"&gt;Hacking: The Art of Exploitation; Jon Erickson&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/22299369-black-hat-python"&gt;Black Hat Python: Python Programming for Hackers and Pentesters; Justin Seitz&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/37845940-linux-basics-for-hackers"&gt;Linux Basics for Hackers: Getting Started with Networking, Scripting, and Security in Kali; OccupyTheWeb&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/9068044-social-engineering"&gt;Social Engineering: The Art of Human Hacking; Christopher Hadnagy&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/10545174-metasploit"&gt;Metasploit: The Penetration Tester's Guide; David Kennedy, Jim O'Gorman, Devon Kearns, Mati Aharoni&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="informatique"></category><category term="livre"></category><category term="challenge"></category></entry><entry><title>La javanaise</title><link href="/la-javanaise.html" rel="alternate"></link><published>2022-07-04T18:22:00+02:00</published><updated>2022-07-04T18:22:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-07-04:/la-javanaise.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Voila que Pole emploi me fait décoller de ma léthargie. Bon Anthony, pour votre projet professionnel, on va faire une prépa compétence. Je me suis dis, c'est vrai on va me refourguer une formation à l'AFPA. J'explique pourtant mes objectifs à ma conseillère. Je suis à la recherche d'expérience pro dans l'ingénierie logicielle pour monter en compétence pour lancer mon entreprise de consulting. Mais oui Anthony, mais comment faites-vous? Vous êtes autodidacte MAIS l'offre, vous ne répondez pas à l'offre du marché. Seulement THALES recrute sur Brest en C++ des bac+5. Et moi comment je fais avec mon fichage, je suis certain d'être sur CRISTINA, le poste demande une habilitation secret defense. Le schizophrène est-il fiable? Pas envie de vendre des infos aux chinois? Aux nord-coréen ou pakistanais. Alors voila Mr Le Goff, envie de créer un empire? Faudra donc pensée penser aux copains, faire du business, prendre en compte les parties prenantes. Et les chinois j'en ai besoin dans l'electronique pour les processeurs. Je peux pas bouder comme ça et être un business man. Il faut une pensée globale. Le consulting: reboot d'Alpharatz c'est une brique du projet, que je monte en compétence en ingénierie logicielle et tant mieux si je peux sécuriser l'emploi et faire du réseau chez THALES mais cela limite les choix et c'est un risque à prendre. Mais Mr Le Goff il n'y a pas de formation pôle emploi en C++, faire du développement informatique, la plupart des offres sont sur du Java. Et pour obtenir un financement (car je suis pauvre) et j'ai vu des formations en C++ par des mentors à 3000$ (mais pas d'argent) pole emploi veut que je fasse la prestation prépa compétence, de l'immersion en entreprise, faire des stages pour valider le métier et donner un financement. Alors j'ai checké les formations de développeurs informatiques sur le site de pole emploi et il y a deux organismes M2I et l'ENI qui font de la formation sur 300h, un petit bootcamp pour du Java en full stack. Cela m'embête un peu le Java et surtout faire des sites web. Cela ne répond pas à mon cahier des charges de mon projet. Il y a que ça, le C++ c'est l'élitisme, l'oiseau rare, mais je viens de la robotique, la normalité. Alors je fais quoi je vais quémander à l'accueil de chez THALES à Brest un entretien RH pour obtenir une formation en interne en C++ car pole emploi peu rien faire, ni mon porte feuille à l'heure actuelle. Faire du Java, je sens que je vais perdre mon temps. Cela fait des mois que je travail le C++ , c'est hardcore, l'un des langages le plus difficile à apprendre. Et j'y tiens à utiliser le compilateur GCC. C'est mon armement. Rien contre Java, mais c'est démotivateur de peaufiner un langage avec des contraintes de conception logiciel déjà établi si je veux respecter mes projets d'entreprise. Alors j'y suis aller à la première journée prépa compétence, mais Mr Le Goff vous voulez aller dans le consulting? Avez-vous essayé de rentrer dans une entreprise de type SS2I / ESN. Mon CV tourne chez Cap Gemini. On finirait par croire que je veux pas travailler, mais je peste beaucoup sur l'utilisation de Windows dans des environnements de R&amp;amp;D: la plaie en cybersécurité. Mais également chez les journalistes, j'ai bien pensée faire du consulting en cyberdefense pour particulier / dirigeant, mais je n'ai pas le carnet d'adresse. Des idées de business pour démarrer, cela n'est pas le problème, mais le réseau me manque, alors soyez ouvert aux entrepreneurs, on fait de l'or avec du mercure, on est doué pour les transmutations d'élements.&lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="emploi"></category><category term="c++"></category><category term="java"></category></entry><entry><title>Thinkpad T480</title><link href="/thinkpad-t480.html" rel="alternate"></link><published>2022-07-01T11:53:00+02:00</published><updated>2022-07-01T11:53:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-07-01:/thinkpad-t480.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;﻿En cette période de soldes, je suis tombé sur une bonne affaire pour mettre à jour mon matériel informatique. Je cherchais un Lenovo Thinkpad robuste entre autre pour être plus à l'aise avec la virtualisation sous KVM et lancer facilement 2 VMs.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'ai donc casser ma tirelire pour 400€ sur un modèle reconditionné de chez Back Market datant de 2018: Un Lenovo thinkpad T480. Pourquoi donc ce choix, plus en détail.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il faut savoir que Lenovo a un partenariat avec l'entreprise Red Hat Linux, de ce fait les thinkpads en particulier ce modèle a été testé sur différente distribution GNU/Linux et fonctionnant "out of the box" sans prise de tête avec le matériel. C'est le bastion des développeurs. L'équipement lourd pour construire un tank.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'ai regardé les soldes sur la boutique officiel de Lenovo et le prix le plus bas est à 689€ pour le &lt;a href="https://www.lenovo.com/fr/fr/laptops/thinkpad/edge-series/ThinkPad-E14-Gen-3-14%E2%80%9D-AMD/p/20Y7004TFR"&gt;Thinkpad E14 G3 AMD&lt;/a&gt; avec seulement 8GB RAM, je veux 16GB. Ce n'est pas mon budget. Je mets plus cher qu'une tablette neuve, environ 250. Au maximum le double du prix pour un PC portable soit une limite haute de 500-600€ en neuf.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mon ACER Aspire a 3 ans, tourne sur Manjaro GNOME avec un processeur intel core i3, 8GB RAM, 128GB. Je veux upgrader toute la configuration pour une station de travail plus puissante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela tombe bien pour 400€ j'ai trouvé un thinkpad T480 en reconditionné avec une configuration:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Processeur intel core i7 @1,8GHZ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;16GB RAM&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SSD 256GO&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Du matériel de professionnel au top de la technologie entièrement compatible sous Arch Linux tel que l'article sous le wiki: &lt;a href="https://wiki.archlinux.org/title/Lenovo_ThinkPad_T480"&gt;https://wiki.archlinux.org/title/Lenovo_ThinkPad_T480&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pas de mauvaise surprise, il me restera à mettre à jour le BIOS depuis Windows avant d'effacer le disque pour l'install d'Arch. Il y a surement quelques modification à faire dans le BIOS tel que désactiver Secure Boot pour lancer un Live USB, ainsi que vérifier le démarrage en UEFI et non pas en utilisant le BIOS Legacy. Mais c'est du détail.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voici toutes mes notes pour installer Arch Linux, il y aura surement une modif à faire pour le support de partitionnement pour les disques nvme au lieu de sda. La configuration est valide, je l'ai testé il y a pas longtemps sur un autre PC portable plus léger avec seulement 4GB de ram sous le bureau XFCE. Cela pourrait être amélioré à l'avenir par le support de Wayland et BTRFS. Je préfère la robustesse du serveur X pour XFCE et ext4 en système de fichier, même si j'ai conscience des fonctions du BTRFS en particulier les snapshot. Mais j'ai un NAS qui suffit largement en cas de panne avec des sauvegardes. Je compte changer de thème GTK pour un look cyberpunk avec &lt;a href="https://www.xfce-look.org/p/1352568/"&gt;Pandora-Arc&lt;/a&gt;.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gist notes : &lt;a href="https://gist.github.com/legoffant/8a7503430d2663549f982ea7f97622f3"&gt;https://gist.github.com/legoffant/8a7503430d2663549f982ea7f97622f3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="notebook"></category><category term="thinkpad"></category></entry><entry><title>De la classe ouvrière schizophrène en Grandes Ecoles à Mines Nancy</title><link href="/de-la-classe-ouvriere-schizophrene-en-grandes-ecoles-a-mines-nancy.html" rel="alternate"></link><published>2022-06-25T13:06:00+02:00</published><updated>2022-06-25T13:06:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-06-25:/de-la-classe-ouvriere-schizophrene-en-grandes-ecoles-a-mines-nancy.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Je vais vous raconter comment j’ai percé dans le milieu du renseignement au point de devenir une terreur. Car en tant qu’entrepreneur et ayant une vision de création de filière industriel ceux-ci devront être aux ordres, autant qu’à faire que d’être craint. De la véritable destruction créatrice.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mon nom est Anthony Le Goff, et je suis connu comme ancien élève-ingénieur à l’école des Mines de Nancy, mais egalement de l’IHEDN et de la fac de science de l’université de Lorraine en ingénierie système, ayant connu des accusations de terrorisme et l’effondrement psychique à travers la psychose puis interné en UMD.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Mes origines modestes en campagne bretonne&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La naissance est une tragédie dans le sens qu’elle localise l’individu et pose à un cadre à une histoire. Ainsi je suis né en 1989 pour les débuts du World Wide Web aux prémices des consoles portables avec la Nintendo GameBoy. Je fais donc partie de cet héritage, je suis un millénial comme tant d’autres. La ou cela devient plus intéressant c’est ma localisation à Guiscriff aux origines familiales dans la campagne bretonne dans l’hameau Cosquer St Antoine isolé sur une butte à 200m de hauteur proche d’une vallée et de forêts que seul les locaux connaissent. Des points d’intérêt conséquent fait que à deux pas à vol d’oiseau on retrouve des mines de kaolin et d’uranium. La terre est riche dans le massif armoricain mais sous exploité et utilisé comme réserve stratégique. Curiosité familliale mon nom en breton veut dire forgeron et on sait que les forges en France ont été reconverti dans l’industrie nucléaire dont on retrouve des incidents tels que Plogoff au bout du monde et la guerre des pierres contre les centrales à une époque sombre d’éducation en science. Je suis un pro-nucléaire, et fait de l’uranium ainsi que le thorium comme des ressources essentielles dans l’énergie. Mais egalement je suis un partisan de rechercher des solutions en autonomie énergétique en propulsion nucléaire. C’est un peu mon pêché mignon, j’ai abordé la physique nucléaire durant l’enfance par l’astrophysique et la nucléosynthèse des étoiles, ainsi que durant mon passage à la prison de Plœmeur proche de Lorient, je me suis passionné de sciences, cosmologies et un peu de géologie comme passe temps. Plutôt bon élève, je reste le meilleur en mathématique en primaire, ainsi qu’en physique au collège. Je suis juste un passionné, n’ayant pas un QI extravagant, aux dernières nouvelles 110, j’ai juste appris à travailler et obtenir la satisfaction de mériter mes notes tout en restant un bavard. Le collège que je fréquente est celui de Gourin dans la pampa bretonne. J’ai un profile de physicien / ingénieur mais je vais revoir mes ambitions à la baisse par conditionnement social. La famille n’a pas les moyens de payer des études. Ils ont des revenus modestes et ma mère est tombé en maladie, une dépression qui la marquera à vie ou le choc fut de travailler à accrocher des dindes, dans une des rares usines à la production dans l’agro pour payer la maison. On ne vit pas dans la précarité, on a construit une maison à la campagne mais on ne vit pas sur l’or. Mon père va trouver un job comme cariste dans un grand groupe de l’agro-alimentaire. On a la particularité d’être une famille de cycliste, tout le monde pratique, oncle, cousin et je vais faire un peu de compétition durant ma jeunesse. J’ai ainsi appris la rigueur, l’endurance et j’ai eu une hygiène de vie drastique.
Le lycée Colbert pour moi est un souffle d’air frais ou je quitte la campagne pour la ville : Lorient. Je ferais une seconde générale mais malgré des notes correctes je ne vais pas choisir la filière S SI Sciences de l’ingénieur mais la filière mécanique productique pour viser un BTS en étude courte dans le même lycée et donc réduire les frais scolaires. Je suis boursier comme je n’ai qu’un parent qui travail comme ouvrier. Je vais côtoyer à l’internat des camarades en électronique qui vont m’initier à GNU/Linux sous Mandrake à 16 ans. Je vais adopter la mentalité du logiciel libre et prendre position pour les libertés numériques, je vais rapidement m’habituer à la mentalité pour en BTS en mécanique et automatisme industriels m’initier au hacking. Je vais apprendre à maitriser la ligne de commande sous GNU/Linux, faire un peu de scripting sous bash et quelques bases en réseau pour sniffer des paquêts réseaux, modifier mon adresse MAC. En plein débat à l’assemblée pour la loi Hadopi et les par-feux openoffice(sic) d’Albanel. Je voulais voir les débats à l’assemblée nationale alors j’ai appris à pirater la connexion internet de mes voisins dans ma chambre à Lorient. Cet l’apprentissage du fameux Aircrack-ng comme outils chez les hackers. Tout un écosystème va ce mettre en place, on est une génération né de la quadrature du net sur les IRC. Sincèrement libertaire, ma première entrée dans la piraterie sera plutôt discrête, mais je vais commencer à parasiter les réseaux. J’étais connu dans ma classe pour celui qui squatte le wifi de son voisin, pour optimiser sa bande passante, je me permettais de télécharger illégalement la nuit pour qu’il ne remarque rien. Parfois je faisais un peu de MMORPG, mon dernier MMO etait un véritable serious game de gestion d’entreprise, j’avais un poste de diplomatie sur EVE Online dans l’alliance CVA de Providence en nullsec. C’était la bonne époque, je suis nostalgique de mes périodes gamers que j’ai abandonné sous GNU/Linux pour préférer les études et la programmation sous le logiciel libre.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Le début d’une légende locale&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Malgré que je viens d’un milieu défavorisé rural, je vais élaborer un plan et décider de quitter mon conditionnement social, je me prends en main, je lis Pouvoir Illimité de Tony Robbins, je ne vais plus écouter ma famille et décider de faire le nécessaire. Ainsi j’ai un ami de promo qui parle d’aller récolter des fraises en Australie. Je trouve cela osé que de partir à l’autre bout du monde et l’idée nait de partir pour faire de l’expérience en Australie pour récupérer en école d’ingénieur. Je vais donc faire un effort en fin de BTS pour le valider avec 14,67 (Second de promotion) de moyenne dont 17 et 15 en physique / mathématique dans l’espoir d’entrée en école d’ingénieur. Mais il y a des contraintes externes importantes, je dois trouver l’argent, ma famille ne payera rien, ainsi je vais prendre le premier travail après mon BTS dans la maintenance industrielle dans l’agro-alimentaire et économiser pour d’abord payer le voyage en Australie. Mon ami de promotion lache l’affaire et me laisse seul, j’ai bien l’intention de partir, voir du pays, je vais sympathiser sur un forum de discussion avec une fille d’Antibes et nous allons partir ensemble pour Perth, en Western Australia. Le voyage ensemble va durer 15 jours, nous avons des projets différents, je serai plus solitaire et je vais devoir prendre quelques décisions en fonction des ressources et évènements. Je n’ai pas Papa et Maman au cas cela tourne mal, j’aurai que mes yeux pour pleurer et si je viens me plaindre, mon père me dira bien fait pour ta gueule. Bref, je vais devoir travailler et faire de l’argent, faire des aller-retour au consulat français pour valider des traductions de diplômes pour me permettre de travailler avec le visa WHV. Cela va marcher je vais m’exiler à Kalgoorlie dans le désert et trouver un job de monteur / mécanicien dans une usine de traitement d’une mine d’or puis de technicien dans un golf. Je vais faire de l’argent et rester 6 mois. Je me dis que cela est suffisant pour une école d’ingénieur, je surmonte mes peurs et prends contact pour postuler à l’Insic, formation de conception de produit de l’école des Mines de Nancy, dans la lignée de mon BTS sur la machine spéciale. Je vais revenir en France pour faire les admissions à l’oral pour le dossier. Ma performance ne va pas être convaincante, pourtant j’en parle que je viens d’Australie et que je parle maintenant anglais en support à mes notes de BTS, je suis quand même pas major de promo mais second. Pas convaincu de ma motivation, je serai sur liste d’attente. J’ai trouvé cela déjà comme un affront, mon parcours ce n’est pas tous les jours qu’ils faisaient face et encore moins venant de famille rurale paysanne, ouvrière. Je soupçonne au départ un problème de souci de favoritisme, ma grande-tente est directrice des relations industriels de l’école des Mines de Nancy, pure coïncidence, dans la famille c’est la seule diplômé et cadre dans le milieu. Je vais être repêché alors que j’ai un emploi d’automaticien, je quitte mon poste pour me lancer dans une école d’ingénieur. Mais je suis averti, j’aurai pas de traitement de faveur. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;L’ère des hypocrites&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Je vais vivre de désillusion. Je vais jamais véritablement m’intégrer déjà par le gouffre avec mon milieu social face à des familles de cadre dont il n’élève pas véritablement dans le respect du milieu ouvrier qui sans eux ne fait pas tourner les usines, le snobisme va vite se former avec des clans. Dans mon esprit je viens avec des idées nobles de supprimer le travail et réduire la pénibilité des tâches en concevant des machines et robots. Et bien cela va vite déraper. Parlons de l’intégration à l’école, je vais découvrir une bande de sauvage, ils vont casser du materiel chez un camping et personnellement je vais voir ma tente pietiner et démonter ainsi que le drapeau breton que j’ai emmené souillé par du vomi et mis au feu. C’est que je suis attaché à la Bretagne, mes relations en centre-Bretagne il y a quelques régionalistes et c’est des coins ou le FLB-ARB est toujours présent tel un navire fantôme. Je vais avoir en travers de la gorge cette défiance de quelques ahuris qui normalement l’école intègre dans une problématique de faire dialoguer les cultures et régions. J’y ai cru. C’est sans devoir se coltiner les mâles alphas du groupe qui se pose en chef. La plaie commence. Étant plutôt rebelle mais relations avec l’autorité et la hiérarchie sont plutôt houleuse, et je vais en faire les frais. Mais cela conditionne également les innovateurs et les créatifs voir les hackers. J’ai déjà choisi mon camp et je vais m’amuser à tester ces gens, les mettre à l’épreuve, voir la sueur de futur dirigeant ou chef de projet durant ma scolarité. Je ne joue pas ma carrière et l’échec est une hypothèse de travail. 
Je vais poser un premier appât pour voir le niveau de prédation qui va mordre à l’hameçon. L’un de mes camarades à postuler pour le poste de président de BDE, alors voyons le leadership. De mon côté j’ai obtenu les numéros d’un groupe d’infirmière au bar, dont l’une va m’embrasser en soirée. Je décide de donner ce numéro à notre futur leader. Que va-t-il en faire lui qui est en couple. La réponse va vite être rêglé, il va coucher avec en en faire sa fuckfriend. Il a mordu, il a pensée que je lui faisais un cadeau ou de soumission, je ne sais pas, mais quand on m’offre quelques choses j’attends de voir en retour, tiens il a une sœur célibataire, bref il ne m’aura jamais rien donné en retour ce rat, mais cela va être comique car l’infirmière va continuer à me séduire, étant donnée qu’elle sait bien qu’il est en couple et que je reste le prix à ces yeux. Cela va prendre une autre tournure quand ce camarade de classe va ce vanter de sortir avec et me traiter comme un compétiteur en l’occurrence. La fameuse solidarité des mineurs, tu parles d’une élite. Au moindre bout de viande, le traitement que subit l’infirmière, pour assouvir l’égo de certain et le pouvoir par leur relation aux femmes. Il avait intérêt à devenir docile et me picorer dans la main par la suite. 
Je vais passer la première année sans encombre et avoir mes partiels au rattrapage. Je vais être bousculer en fin de première année par un autre du bureau des étudiants prétendant au trône qui me traitera de sac à merde. Les enfantillages vont me donner des idées et je compte laisser une trace sincère. La deuxième année l’infirmière est de plus en plus pressante, m’invite à une petite fête, mais je tiens et continu à regarder le bordel avec un regard intéressé. Je vais être un peu rejeté, ou plutôt pas invité par mes camarades de classe à la petite sauterie avec les infirmières. Quel manque d’éducation. Durant mon stage je sors avec une fille des beaux-arts à Lorient, elle veut aller à Berlin et je lui donne l’adresse d’un camarade de classe à Nancy. Second appât. A la rentrée il va s’empresser de me dire qu’il a couché aussi avec. Je me dis vraiment, je suis tombé sur une bande de demeuré.
Je suis joueur et balance à une soirée que je suis un PUA, un pick-up artist et je raconte ma rencontre en Australie avec des experts et coachs en séduction. J’ai tenu un journal sur Art de Séduire et fréquente le forum, il y a des articles que j’ai signé de mon pseudo, je raconte quelques techniques, ainsi que des noms de mentor comme Neil Strauss, écrivain de la biographie de Marylin Manson qui a pénétré dans ces sociétés secrètes, avec le mythe de la misogynie entretenu qui est une façade. La plupart ce moque de moi car je suis célibataire, ils ne pensent qu’à me demander des scores, avec combien de fille je couche : de la compétition et de la performance, tous ce qui les intéresse. Alors que dans la séduction ce qui m’intéresse sont les dynamiques sociales et faire de la philosophie ou discuter d’une nouvelle technique à base de PNL et d’ingénierie sociale pour intéresser les femmes, créer le déclic. Plus qu’un morceau de viande, faire preuve de créativité pour rompre les barrières défensives des femmes est un amusement. On rencontre souvent des esprits brillantes parmi certaine femmes qui ont l’habitude d’être abordé et qui vont jouer le jeu de séduction. Je vais en faire les frais en Chine. Car je pars pour la Chine en seconde année, le type qui me considère comme un sac à merde, appelons-le Richard,  m’invite à venir avec lui en stage dans une entreprise de yachting, j’étais dans le naval de défense auparavant. Il me passe la pommade pour parler d’amitié, je le trouve louche, j’envoi un mail à une fille de la promo sur son comportement qui me répondra pas, et commence à nourrir la psychose que je vais garder. J’ai le sentiment d’être l’homme de trop. Il envoie sa petite amie avec lui en Chine, la pauvre elle va s’ennuyer toute les journées. Le stage va vite rapidement tourné en eau de boudin, de sac à merde sans aucune honte il me demandera par la suite de l’appeler maître car sans lui je suis rien, je n’aurai pas eu de stage. Il ose. J’avais une touche en Angleterre à Powertrain que j’ai refusé. Mon patron en Chine va l’adorer également, et le traitera devant moi d’asshole, de me demerder avec pour boucler le projet de stage. Grosse ambiance. Je vais découvrir la face caché du personnage au travail qui passera son temps à tenter de communiquer sur les réseaux sociaux et messagerie, me dévoilera sa source d’information de sa pensée : wikistrike haut lieu de fake news pour complotiste, moi qui est plutôt rationaliste d’un doute sceptique, je me voyais bien discuter avec tiens. Il formera une alliance avec le camarade de classe auquel je lui est légué(sic) une infirmière, nommons-le Louis. C’est cadeau, mais c’est pas fini, je suis tout feu tout flamme après quelques mois en Chine, je vais aborder une chinoise ouighour , Amina, dans un bar d’expat qui sera ma compagne durant mon passage, elle était prof de mandarin, parlais 4 langues couramment. Me présentera sa sœur et j’aurai le droit au restaurant payé par madame, si elle savait comme je suis pauvre. Le genre de personne utile pour faire de l’HUMINT parmi les expatriés, mais on me traitera de mauvaise langue, elle ne m’a jamais demandé de renseignement sur mes activités dans l’armement. Mais tu connais les français et les chinoises, on en écrit des bouquins sur les liaisons dangereuses, qui cache un brin de racisme et d’un clivage réel. Mon camarade de classe démontra tout son talent de rançais en essayant de démontrer que non c’est lui quelle regarde et porte un intérêt. Il va la draguer rapidement, tenter sa chance et se prendre une valise. Mais pourquoi donc j’attire que les abrutis envieux et prédateurs sur mes relations ? Je me suis senti aggressé, il m’a fait la remarque qu’il me trouvais fort mentalement. Qu’elle est ce sous-entendu que cherches-tu à te prouver dans cette affirmation, si ce n’est de la frustration de ne pas arriver à tes fins ? Je vais développer un syndrome de persécution typique des psychoses, je tente tant bien que je peux de rationaliser la situation et faire appel à la logique, je ne vois que deux abrutis Richard et Louis leagué dans le but d’être malveillant pour faire pression et que je quitte l’école pour protéger leur petite sauterie avec des infirmières et affirmer l’autorité du male dominant(sic) qui triche avec sa copine mais tente de sauver sa face. Je vais mettre à l’épreuve Louis, je me considère trop souvent attaqué, je dois donc répondre, je vais me farcir un riche et le prendre pour une buse comme il se doit. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;L’ingénierie sociale&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ainsi j’ai préparé un email de phishing que je vais envoyé de Chine via les boites emails de l’université de Lorraine pour feinter une cyberattaque. Je vais tester le sang froid de ces étudiants que ce prétende être les futurs dirigeants et chef de projets en R&amp;amp;D, il n’a aucune expérience en intelligence économique, c’est une cible facile, le jeu est simple : il faut rien faire et garder son calme, ne pas réagir, ou alors c’est que j’ai trouvé une faille psychologique pour produire un évènement qui va démontrer sa malveillance. Le mail de phishing demande quelques informations sur son entreprise de stage Astrium, j’aime bien le spatial et l’astronomie en particulier la propulsion, je suis donc curieux de glaner quelques informations. Mais je sais que j’ai affaire à un rat, Louis va démontrer se que j’attendais d’un petit chef : dénoncer ces camarades à la sécurité. Et donc un justificatif pour me virer de l’école qui tombe à pic ? Il va recevoir mon email, m’envoyer balader, tu penses l’information c’est le pouvoir, c’est devenu un monsieur de travailler chez Astrium, et m’annoncera prévenir la sécurité de l’entreprise. Allons bon, je vais m’inviter dans le renseignement et faire parler de moi. L’hameçon est lancé, sur mon profil viadeo, peu de temps après, le chef de l’ingénierie des torpilles à St-Tropez de Naval Group viens sur mon profil, et je lance une discussion. Cela va partir en sucette qu’en Richard va m’annoncer que je suis en cours d’habilitation secret defense, c’est ça oui, je préfère un papier officiel que la bouche de quelques étudiants hargneux. Même si cela était vrai je subirais de plus en plus de pression, et je vais faire remonter cela à l’administration de l’école le comportement des élèves, ce qui va jouer sur mes notes car je vais perdre ma concentration à cause de la psychose qui prend du terrain, je vais être un peu abandonner dans la promotion car j’ose baltringuer à l’administration de l’harcèlement en sachant que mon mail de phishing est une bombe à retardement pour aggraver ma situation, mais j’ai eu ce que je voulais, tester la loyauté et ne pas m’attarder ces gens qui s’approprient et prédatent les ressources disponibles sans aucun gage en retour. Étonnamment l’administration de l’école ne va pas mentionner mon mail de phishing, une affaire de cyber-espionnage est mal venu car l’école cherche à avoir des contrats avec les entreprises et placer ces futurs étudiants, se sera étouffer, la loi du silence, nos élèves sont exemplaire et il n’y a aucun règlement de compte entre eux, tout dans le meilleur des mondes de quelques bisounours particulièrement socialiste à Mines Nancy, au même moment que je reviens de Chine, François Hollande va faire un meeting dans l’école, il y a une allure politique, c’est pas le moment d’avoir une affaire parmi les élèves. Je ne serai pas véritablement pris en charge pour la psychose, je vais voir un psychiatre mais rien d’anormale ne sera détecté. Aucun suivi, mais je vais passer quand même pour un fou parmi les camarades de classe qui ne croit pas à de l’harcelement quand pour certain le clame ouvertement « on pensais que tu tiendrais que 2 semaines en revenant de Chine » Les pressions par des sous-entendus sont réel, c’est déguisé, ici c’est la loi du plus fort et du plus compétitif. On veut des machines à apprendre qui applique des méthodes et processus, et cela tue la créativité. De la manière que je vais être traité, mon départ de l’école après un conseil de discipline, ou l’on m’interdit de redoubler la filière est à mes yeux une véritable honte. Le directeur souligne le problème créer autour de Louis particulièrement, si le mail de phishing à tourné, la méfiance envers les techniques de cybersécurité et particulièrement d’ingénierie sociale fait de moi un homme dangereux. Louis n’hésitera pas à me traiter dans la classe de terroriste. Un détail sûrement pour l’administration. Mais qui démontre le braquage, le terrorisme, c’est pour les pauvres, l’arme de la terreur depuis que l’on décapite des rois. Avant de partir de l’école je vais participer à l’école militaire -IHEDN un séminaire sur la défense.
Je vais devenir très critique sur l’école qui forme une milice aux ordres de logiciels tels que CATIA de Dassault Systèmes, le système de licence logiciel freine l’innovation car ne permet pas aux entrepreneurs et hobbyistes d’investir dans ces solutions, voir les petites PME. Quand on démarre une start-up et que l’on a besoin de prototyper un produit on ne s’appuis pas sur des produits propriétaires mais cherchant à réduire les coûts par de l’open source. Seulement les gros industriels vont utiliser les solutions de l’école, les ingénieurs formés n’ont aucunement leur place dans des environnements agile tels que des start-up. C’est le gros reproche que l’on peut faire à la formation, il y a de moins en moins d’innovation dans l’ingénierie mécanique car le marché visé est l’industrie, et que au niveau du prototypage rapide de produit, la politique de l’école est de vendre sa solution tout en ce mettant des oeillères. A l’époque ou j’étais scolarisé en 2010, c’est le début de la charte des fablabs du MIT et l’apparition dans le prototypage rapide des solutions d’imprimante 3D qui était ignoré par le directeur de l’école : un simple jouet, pas assez professionnel(sic). Egalement il est complètement inconcevable que des ingénieurs formé dans la R&amp;amp;D n’est aucun cours en cybersécurité, étrangement le directeur de l’école Barlier dit « Babar » pour les intimes à un exploit de la DGSE à son effigie, on peut trouver la coincidence cocasse. La plupart sont des amateurs et n’ont aucune approche de l’ingénierie sociale, quand on voit le comportement de Louis qui saute sur la première fille que l’on met sur le bout de son nez, c’est typique du gars qui ne connaît rien au principe de l’espionnage et la corruption par le sexe, il fait parti de ces idiots utiles qui pensent avec sa bite comme dirait l’autre et les femmes sont un simple garage quand elles peuvent être des sources d’informations. Au delà du cas d’harcèlement car on m’a poussé à quitter l’école pour protéger des élèves et donc des relations avec des industriels, c’est bien la morale de la gauche socialiste qui s’embourgeoise en oubliant que les plus pauvres sont la plupart du temps des cibles de vol et jalousie et que ceci on peu de moyen de défense. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La privation des libertés&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cela va prendre une tournure plus tragique à travers la psychose quand je vais avoir des crises psychotiques plus sévère et me défendre d’agression restant dans ma mémoire. Et je vais finir par terroriser Louis mais également de la famille qui ont aucune approche de la psychose, finir en prison durant 10 mois ou celui-ci va sortir l’affaire de phishing aux flics dans le procès-verbal. Au lieu de chercher à protéger un camarade de classe malade, il va l’enfoncer. Ce qui n’est pas glorieux. Je vais être déclaré irresponsable pénalement et faire 3 mois d’UMD, puis un an en hôpital psychiatrique. Véritable paria ? Il y a t-il un avenir pour les malades mentaux ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’aimerai créer un procès et mettre l’école devant ces responsabilités qui n’a pas protégé un élève face à de l’harcèlement moral d’une minorité conduisant à l’apparition de l’handicap psychique. Certain peuvent trouver cela marrant de rendre fou un camarade de classe, mais le jour que cela arrive, l’école est dans de beaux draps si l’affaire et le témoignage refait surface, cela peut aller très loin, dans des cas de psychose la personne peut devenir dangereuse en ce faisant du mal ou à autrui. Tant que le fou ne prend pas conscience que cela n’est pas de sa faute mais c’est bien la pression societale qui le pousse à agir jusqu’à un non-retour. Le système des grandes écoles n’a jamais été inclusive, à l’apparition d’un handicap on est mis sur la touche, car nous sommes plus performant. On ne peut pas ce permettre durant une formation de ce mettre en retrait pour burn-out, dépression ou handicap psychique. Il n’y a pas de tolérance face à la faiblesse, c’est une histoire de rendement avec aucune tolérance aux fautes qui fait que le système est hypercontraint et donc peu évolutif. L’école aujourd’hui est basé sur le fordisme depuis sa création et son intégration pour répondre à la demande. On produit à la chaine des individus qui n’ont pas beaucoup d’humanité, et en école d’ingénieur de très mauvais ingénieur d’affaire dans le sens qu’il n’adopte pas de stratégie win win des le départ tel que Louis créant des tensions et conflits. On a rien pour rien, si tu donnes pas en retour, tu es coupable de ta négligence. A la source il y a des comportements qui rabaisse de l’excellence, si vous ne voulez pas que des affaires apparaissent pour tenir la réputation des écoles alors apprenez le respect, la communication aux ingénieurs au lieu d’être des robots qui applique des méthodes et processus pour la performance, la compétition et le profit baissant l’humanité de la profession. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je suis quelqu’un de très résilient, ce n’est pas la prison, ni l’UMD ou la banqueroute bancaire qui me perturbe, je garde des objectifs de vie malgré les difficultés en particulier d’effondrements psychique. Grâce à ma créativité, j’innove constamment, je me ré-invente à chaque instant. Je fais parti de la communauté des hackers autour du logiciel libre en France et je suis actif pour trouver des solutions à l’école républicaine pour la formation continue grâce à internet dans l’informatique et l’ingénierie. Sortir du cadre universitaire et des grandes écoles est surement une évolution nécessaire pour plus d’inclusion. L’élitisme laisse sur le carreau de très bon ingénieur juste car ils ne sont pas scolaire mais plus pratique ou alors créatif. L’école pour certain est la seule source de formation, comme autorité. La culture de l’innovation, l’agilité fait parti de mes recherches ou j’apprends de la conception logicielle qui j’aimerai appliquer à la mécanique et l’ingénierie système.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;L’Entrepreneuriat&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En me faisant virer de l’école L’Insic, Mines Nancy je vais prévenir avant que je compte lancer mon entreprise. Je vais travailler à créer une entreprise de consulting : Alpharatz, une ESN ou je fais de l’intelligence économique et de la formation à la protection de l’information pour les dirigeants à partir de Linux. Je ne vais pas trouver de client, mais je vais apprendre de l’échec, je serai invité à une conférence à l’ambassade U.S sur les APT de FireEye. Renforçant mes connaissances en cybersécurité. J’étais le seul consultant indépendant, dans la salle il n’y avait que des responsables de DSI de grands groupes. Dans mes domaines d’intervention je vais établir des rapports sur les filières minières en Bretagne comme travail d’intelligence économique et la percer possible du minage spatiale avec les premiers signaux faibles. Cela ravive mes pensées de faire de la propulsion nucléaire sur des drones de minage et créer une industrie de fret. J’avais dans l’envie de déposer un brevet d’invention, après études de quelques propulseurs, je m’étais renseigné avec un avocat en propriété intellectuelle en allant à Paris chez Fidal Innovation. Dire que je suis sur le marché et que je compte bien bloquer les hardeurs de certain. Celui-ci m’a conseillé de garder l’idée de brevet et d’être bloqué par la commission de defense nationale au risque d’être considérer comme de la technologie d’armement, pour des missiles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et bien alors qu’attends les industriels de l’armement pour m’embaucher ? Peut-être que ma proximité avec ma dernière compagne chinoise pose problème, l’inclusivité de l’handicap chez MBDA serait elle qu’une façade : La créativité c’est le risque de l’incertitude et de l’instabilité, comment gérer ces profils atypiques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les renseignements m’ont fiché S, voir peut-être sur CRISTINA. Je suis connu, et surveillé car de ma psychose, il y a une part de mon audace nécessaire à toute entreprise. Et je n’ai pas fini, je fais que commencer ma carrière d’entrepreneur, mais un peu d’aide pour sécuriser l’emploi pour avoir un fond propre pour ré-investir dans des projets d’entreprise nous ferait moins perdre de temps, cela fait sale que mon CV tourne sur Brest dans les grands groupes tels que CAP GEMINI, NAVAL GROUP et THALES : Il y a un ancien de Mines Nancy sans emploi, cela ne laisse pas indifférent. Je me demande toujours comment la famille Bolloré dont je suis un local n’a pas encore entendu parler de mes projets industriels, il pourrait faire du transfert de connaissance du monde des affaires et soutenir des entrepreneurs locaux. De mon temps libre actuel, je travail sur 4 projets :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lancer un Hedge Fund sur une DAO Aragon&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Créer une université d’apprentissage du hacking pour les milieu défavorisés&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Continuer mon projet de Consulting IT et reboot Alpharatz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Me mettre au trading pour générer un revenu et travailler l’intelligence financière.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Avoir une réputation de hacker black hat dans le cyber-espionnage fait partie de ma stratégie, par mes compétences en ingénierie sociale et ma réputation, je suis craint ce qui renforce ma place dans la guerre économique. En étant surveillé cela me permet de faire passer des messages plus facilement avec les renseignements, tel que de prévenir que j’ai bien l’intention de devenir propriétaire terrien sur les Mines d’uranium en Bretagne. Je vais y mettre les moyens pour investir et verrouiller toute la prospection minière. Car j’ai déjà des terrains familiaux. Je suis virtuellement très riche. Certain me prenait pour un golden boy dans ma promotion qui roulait en twingo II (sic). Je suis peut-être le futur duc de l’uranium en France. En tout cas je compte bien y mettre le cirque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le déclassement de la France dans le domaine du nucléaire, de l’extraction minière est une opportunité pour renouveler la classe dirigeante pour y installer une culture du numérique par des hackers dans les modèles de gouvernance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Par contre j’ai moyennement apprécié l’enfermement en UMD avec les menaces que si cela continuait de m’envoyer à Cadillac. Ose ! Tu verras donc mon réseau de régionaliste breton si je blague. Variscan a tenté de faire de la prospection minière avec l’accord du gouvernement socialiste, que je sois loin des affaires donne des idées: la Bretagne aux bretons. &lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="psychose"></category><category term="mines"></category></entry><entry><title>Mes positions islamiques</title><link href="/mes-positions-islamiques.html" rel="alternate"></link><published>2022-06-08T11:04:00+02:00</published><updated>2022-06-08T11:04:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-06-08:/mes-positions-islamiques.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;﻿Ma conversion à l'Islam peut-être sujet à discussion, depuis que j'ai effectué ma Shahada (profession de foi) à la mosquée. Je me différencie du courant du sunnisme, en adoptant le chiisme d'Ali révélé par les signes d'Allah sur la voix à travers le mouvement ismaelien nizarites depuis l'époque de Hassan-i-Sabbah, plutôt connu comme la secte des assassins par le passé. L'Islam que j'adopte a une ouverture sur la philosophie que le retrait dogmatique, c'est un Islam libéral qui n'a pas peur de ce confronter aux idées pour convertir. On reproche à l'Islam d'avoir rompu depuis 1000 ans avec la philosophie chez le sunnisme pour ce conformer à la tradition rejetant l'innovation. Je prône la théologie du Kalam fondé sur le rationalisme et la logique dialectique. Cette société islamique est sclérosé, la communauté des musulmans, la Oumma se doit de retourner à certain des fondements de la société tel que les universités et donc l'apport du savoir, par des sociétés savantes que cela ne soit pas seulement en science religieuse reposant sur le Coran, mais par des textes et oeuvres scientifiques. Le Coran est éternel et sera la source de bien des discordes, mais celui-ci doit s'appliquer plus particulièrement à une époque en tant que livre historique sur la révélation islamique comme amorce du droit pour suivre la charia chez les musulmans. Une attitude de conversion prend en compte les contraintes d'évolution lié à la modernité et à la laïcité. On ne transforme pas un Etat religieux sans convaincre par les signes d'Allah de la nécessité de suivre le chemin. Cela doit être révélé à un peuple et pas seulement qu'à l'individu.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je suis contre une conversion islamique par rejet de la modernité et de l'occident et donc une forme d'anti-système dont ce réfère une partie des musulmans plus particulièrement du salafisme. Je ne combat pas le wahhabisme. Celui-ci est indiqué pour une utilisation de contrôle politique et des ressources de la péninsule arabique. Révélateur du caractère sacrée des terres de l'origine de l'Islam par la présence en grande quantité d'hydrocarbure, c'est également un outil de conquête géostratégique.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'Islam auquel je pense à fourni à une époque de grand savant, la recherche de la science doit être un fondement islamique. Je pense à Al-Kindi, Al-Jazari, Al-Haytham. Certains philosophes Grecs doit être élevé pour leur vision tel que l'Allégorie de la caverne de Platon parachevé par Muhammad dans la grotte de Hira à travers une Eon sous la forme de l'archange Jibril.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'espère une évolution et la sacralisation de langage et architecture informatique tel que le C et les systèmes basés sous UNIX comme un achèvement de la volonté d'Allah, et considérer l'oeuvre de Dennis Ritchie comme un savant reconnu dans le monde islamique. Car le Coran doit être transmis pour une lecture universelle, les outils de diffusion tels que l'imprimerie à l'ordinateur et les réseaux informatiques sont des vecteurs de conversion qui permet à chacun même dans des cultures très différente d'avoir accès à l'information et de considérer l'oeuvre comme patrimoine de l'humanité parachevant dans le Coran le sceau des prophètes.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'approche du travail doit être combattu et l'Islam se doit de porter la voie de la raison pour l'humanité de pouvoir pratiquer durant les journées, la prière et la pratique des sciences pour élever son esprit proche d'Allah. La contrainte du travail sera remplacé par les automates et la robotiques qui ont pris naissance dans l'Islam.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'Islam se doit de libérer l'humain de la contrainte ici-bas que cela soit en considérant l'au-delà que construit de son vivant le musulman en suivant la charia pour sortir de la prison planétaire. La vision ne s'arrête jamais d'être produite, on ne peu pas faire expérience de la mort, on ne peut pas savoir que notre cœur s'arrête de battre, l'au-delà ne peut-être différencié de l'instant présent que par les signes de la fin des temps jusqu'au jugement dernier, c'est à dire l'annihilation des mondes. Nous renaissons constamment, nos corps à notre mort sont transféré vers un autre soi dans un univers parallèle à un point de sûreté qui peut-être défini et localisé par l'expérience. Il y a plusieurs version de vous dans l'univers qui meurt à chaque instants, nous reposons sur l'illusion de l'observation. Certain d'entre nous aurons ainsi des experiences surnaturels qui dépendent de la volonté d'Allah car cet univers parfois rentre en conflit avec des univers parallèles créant des anomalies. Cet univers dit de pénurie qui a fait la fortune de l'Ordre Marchand n'est pas le seul rentrant en conflit parfois avec des univers d'abondance ou la ressource est illimité dépendant de l'imagination. La recherche de l'égalité parmi les croyants doivent être en ressource disponible egalement tel que la diffusion à chacun du Coran.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Des réformes majeurs peuvent avoir lieu à travers la représentation, ainsi la polygamie des musulmans ouvrent la voie à la majorité aux femmes dans les décisions de concertation vers une féminisation du pouvoir.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le monde islamique doit élever des valeurs de partage de la communauté facilitant les échanges comme facteur d'influence et ne pas s'enfermer dans l'obscurantisme qui nuis à la révélation coranique et détruisant le chemin de raison.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je condamne l'idolatrie qui est un réel problème de civilisation et refuse la trinité des chrétiens dans le sens que Allah est transcendant, n'a pas de représentation, ni de genre. Ainsi il n'y a pas de lien d'affiliation avec une divinité, impossible d'être son fils. Allah ne révèle qu'à travers des messagers.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous ne vivons pas dans un monde de bisounours, mais ou chacun peu défendre une conception du monde, libre à chacun d'être individualiste ou communautaire, universaliste ou nationaliste. Chacun de nos actes peuvent en contre-partie créer de la tension ou de l'hostilité. Prendre position par la parole et les écrits par la diffusion de l'information est une caractéristique de la religion. La transmission pour la conversion fait parti des règles établis de la société depuis des traditions millénaires qui ont été inscrit dans des livres et propagé par la communauté des croyants. Le débat des idées sera parfois houleux tel que le siècle des lumières français mais nécessaire pour renforcer les positions religieuses qui ne disparaisse pas malgré que certain en avait donnée la mort. La soumission à l'Islam est le rappel de la tradition à la communauté.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le monde moderne a une crise de spiritualité et de quête de sens, le capitalisme déshumanise en influent des valeurs non vertueuse, le retour de la tradition et la continuité d'évènement majeur qui ont construit la civilisation est une réponse que l'on peu apporter. La question du travail dans les communautés religieuses est centrale par le fait que celle-ci ne cours pas après le temps, seulement servir le bon fonctionnement de la société, tout vient à point nommé par la volonté d'Allah. Le religieux n'est pas obliger de travailler à part sur la contrainte financière qui est de l'esclavage moderne, libre à lui de refuser la contrainte en devenant l'homme de la rue en cas de nécessité et se réfugier dans les mosquées. La position sociale est désintéressé, la richesse n'est pas le but recherché face à Allah. Le développement du potentiel humain est dans la continuité du Coran.&lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="religion"></category><category term="philosophie"></category></entry><entry><title>﻿Qu’es-ce que de bons ingénieurs ?</title><link href="/ques-ce-que-de-bons-ingenieurs.html" rel="alternate"></link><published>2022-04-08T17:35:00+02:00</published><updated>2022-04-08T17:35:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-04-08:/ques-ce-que-de-bons-ingenieurs.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Ici, j’ai un avis sur la question. Je vais répondre comme si j’étais un PDG.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Déjà il faut avoir des capacités d’apprentissage, c’est la base du système méritocratique, qui sélectionne ce qui sont capable d’intégrer des notions pluri-disciplinaires et d’avoir une certaine envie de résoudre des problèmes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alors je ne défends pas pourtant l’école comme source de formation des meilleurs ingénieurs. Car les grandes écoles d’ingénieurs ne font que reproduire les élites en France. Celles-ci vivent dans une bulle. C’est une véritable caste.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’ingéniosité et l’inventivité ne s’apprend rarement à l’école, de plus les meilleurs ingénieurs sont de vrais fainéants dans le sens qu’ils vont chercher à résoudre un problème en optimisant les ressources disponibles que cela soit le temps, le coût. L’ingénieur va passer peut-être 10h à automatiser des tâches pour ne plus à fournir un travail manuel par la suite de 50h. C’est dans ce sens que c’est un fainéant, il est capable de comparer des opportunités pour en tirer profit à son avantage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’ingénieur relève les challenges, pour développer des infrastructures, des produits, ou des services qui sont utile à la société. Ce n’est pas parce que personne ne l’a fait auparavant, que cela empêche de lancer des recherches et développements basés sur des données empiriques et des hypothèses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grâces à des outils tels que les mathématiques et la physique il a un modèle abstrait de la réalité qui peut-être manipulé en élaborant des calculs, grâce à l’informatique il est possible de simuler et modéliser. Un bon ingénieur élabore des modèles ou il intègre des variables en entrée, transforme le système vers un état qui aura évolué dans le temps. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La plupart des bons ingénieurs sont également des professeurs, ils enseignent de leur savoir-faire, sont des communicants pour démontrer des concepts ou des idées simplement. Ainsi ils schématisent et ont des capacités de synthèse. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ils font la promotion des outils nécessaires pour obtenir le meilleur résultat malgré les contraintes de temps et de coût et font adopter des comportements vers la réussite de l’équipe. Ainsi l’ingénieur met à disposition l’information nécessaire à tout projet intégrant les différentes parties prenantes possibles. Un comportement douteux et conflictuel sont les relations au pouvoir sur l’information ralentissant un projet que ce réserve parfois les élites au détriment du bon sens. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C’est un travail de fourmi, ou il faut être coopératif et élaborer des communs qui sont réutilisable, l’ingénieur ne ré-invente pas la roue.&lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="ingenierie"></category><category term="definition"></category></entry><entry><title>Mes versets préférés du Coran</title><link href="/mes-versets-preferes-du-coran.html" rel="alternate"></link><published>2022-04-06T11:41:00+02:00</published><updated>2022-04-06T11:41:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-04-06:/mes-versets-preferes-du-coran.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;On peut-être de culture islamique et appliquer la religion de bien différentes manières. C'est ce qui l'une des particularités de l'Islam que l'on nomme Taqîya, l'art de la dissimulation ou l'on peut remplacer des pratiques équivalentes et nier sa foi pour des raisons de sécurité, de discrimination dans des environnements hostiles à la religion islamique. Il y a une jurisprudence islamique d'utiliser la dissimulation de protection.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour cela il faut connaitre des grands principes, avoir une idée générale derrière les versets du Coran. Croire que l'on pratique l'Islam seulement par le salafisme est une grave erreur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Lis, au nom de ton Seigneur qui a créé, qui a créé l' homme d' une adhérence. Lis! Ton Seigneur est le Très Noble, qui a enseigné par la plume (le calame), a enseigné à l' homme ce qu' il ne savait pas.&lt;/em&gt;  (Coran 96 :1-5).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce verset traite de la lecture et que la clé est la connaissance, et de l'importance de l'enseignement. Les échecs et les épreuves de la communauté ne sont que le fruit de l'ignorance, qui est la période que l'on nomme avant l'islamisation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;« &lt;em&gt;Parmi Ses serviteurs, seuls les savants craignent Allah. Allah est, certes, Puissant et Pardonneur.&lt;/em&gt; » (Coran, 35 :28)  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De ceux qui sont les plus proches d'Allah et on connaissance de sa puissance, sont les détenteurs de la science par les savants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un Hadith sur la science:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Prophète (que la prière d’Allah et Son salut soient sur lui) s’est exprimé dans ce sens dans le Hadith suivant : D’après Anas (qu’Allah l’agrée), le Prophète (que la prière d’Allah et Son salut soient sur lui) a dit: &lt;strong&gt;«&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Apprendre la science est une obligation pour chaque musulman »&lt;/em&gt;&lt;strong&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pour appliquer l'Islam et l'importance de la piété, cela ce résume au verset du Coran 2:177&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;La bonté pieuse ne consiste pas à tourner vos visages vers le Levant ou le Couchant. Mais la bonté pieuse est de croire en Allah, au Jour dernier, aux Anges, au Livre et aux prophètes, de donner de son bien, quelqu'amour qu'on en ait, aux proches, aux orphelins, aux nécessiteux, aux voyageurs indigents et à ceux qui demandent l'aide et pour délier les jougs, d'accomplir la Salat et d'acquitter la Zakat. Et ceux qui remplissent leurs engagements lorsqu'ils se sont engagés, ceux qui sont endurants dans la misère, la maladie et quand les combats font rage, les voilà les véridiques et les voilà les vrais pieux ! (Coran 2:177)&lt;/em&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rappelez vous que le musulman n'est pas juger selon ces richesses et son statut social mais en tant que croyant dans l'application de la religion.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="religion"></category></entry><entry><title>Mes recherches islamiques</title><link href="/mes-recherches-islamiques.html" rel="alternate"></link><published>2022-04-05T23:46:00+02:00</published><updated>2022-04-05T23:46:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-04-05:/mes-recherches-islamiques.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Il faut savoir que cela demande du courage, et j'ai ma petite fierté d'avoir évoluer dans ce sens alors que je suis d'origine dans ma famille athée et catholique pratiquant. De plus je suis un homme de science, j'ai étudié l'ingénierie, et il est rare de quitter le matérialisme du milieu, pourtant les scientifiques et polymathes sont possible plus particulièrement dans l'Islam. Les grandes figures spirituelles de notre temps versé dans la science sont en majorité islamique. On ne peut pas prétendre étudier la connaissance en faisant omission de la théologie. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il y a une rumeur qui est peut-être arrivée à vos oreilles, que je serai musulman. J'ai eu une période troublé par mes crises psychotiques qui ont abouti à une crise existentielle. Officiellement je suis converti à l'Islam depuis 2017 à la mosquée de Brest ou j'ai fais ma profession de foi: Chahada avec l'Imam. J'ai pratiqué la prière durant quelques temps et j'étudiais le Coran et l'Arabe.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma démarche était purement intellectuel, je ne pouvais considérer d'étudier les sciences en étant dans le déni spirituel et des innovations en sciences religieuses tels que l'Islam. De plus je m'intéresses à toute forme de pouvoir, exercé par les individus, il est impossible de nier l'influence de la religion sur notre monde, celui-ci alors n'existerait pas.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je suis influencés par des musulmans dans ma démarche intellectuelle tel que:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Al-Jazari, ingénieur  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Al-Kindi, philosophe  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Sheikh Abdel Wahed Yahia, métaphysicien  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Je n'adhère pas à tous les pilliers de la foi islamique, entre autres:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Je considère qu'il y a une divinité qui règne sur les univers, la principale est Allah. Mais libre à vous d'en inventer et ce détacher d'Allah tout en formant un héritage islamique.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Je ne crois pas aux anges, même si je pense que cela peu apparaitre dans l'au-delà.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Je crois en l'existence des prophètes, et la legitimité de Muhammad, il a une histoire extraordinaire. C'est à dire que j'adhère à une partie de sa vision et au dogme. Pour moi le fait religieux est un débat et je reste ouvert à en parler, même si le miracle n'est qu'une question statistique.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il existe des livres qui sont sacrés tels que le Coran.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Je crois au jugement dernier et à la fin des temps. Qui font parti de la croyance en l'au-delà. A mon sens les gens qui ne croit pas en l'au-delà manque de vision et d'imaginaire dans le sens qu'il n'arrive pas à ce projeter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Je crois en la prédestination, c'est à dire au déterminisme dans l'univers et donc je considère son application par la charia (la voie). C'est incompatible avec les droits de l'homme car ceux-ci considère le libre-arbitre, La religion considère que nous sommes pas libre, nos choix ne sont pas du fait du libre-arbitre et Muhammad disait que la Terre est une prison.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Je travail sur un projet de création de branche islamique comme nouvelle religion, avec un nouveau livre incluant un nouveau langage. Muhammad est toujours le dernier prophète, le calendrier va changer pour adopter le temps epoch UNIX à l'agenda. Dans les oeuvres qui sont un don de la divinité, l'initiation ce fait à travers Arch Linux. De large principe islamique vont être adopté tel que la théologie, le Kalam. Il y va y avoir une approche féministe pour rompre avec le patriarcat par l' e-gouvernance, c'est à dire neutre. L'interdiction strict de l'idolatrie. L'étude du langage et des compilateurs, la cryptanalyse des oeuvres pour les interpréter pour en retirer des lois et nouvelles jurisprudence islamique sont des sujets de travail. Ainsi peut-on considérer des oeuvres informatiques, des programmes comme des voies d'initiation religieuse est en cours de réflexion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce n'est pas une crise contre le monde moderne, il y a besoin d'évolution d'intégrer l'illusion du temps dans le futur âge de la machine. Les outils pour étudier la science ont changé, l'obligation d'étudier la science dans l'islam reste un ordre car nous rapproche de la divinité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le matérialisme est une forme de décadence de notre monde, ou il faut lutter pour considérer la toute puissance de l'esprit, ces dérives tels que la compétitivité pour le profit, ne peut être des valeurs religieuses. La religion structure la société, par l'éducation, la politique et la solidarité dans une prédestination établie. Le capitalisme divise la société, créer des conflits en créant des inégalités, la religion est un rappel que la société à un socle commun, libre à vous de quitter la sécurité de la communauté pour prendre des risques et s'établir dans la compétitivité pour acquérir des richesses. Mais rappeler vous que l'acquisition de richesse n'est pas le but de la vie ou une forme de réussite sociale. Il est plus important de prier, tel que le Salah, réciter les livres sacrés, glorifier la divinité, préparer l'au-delà ici-bas et oeuvrer pour enrichir la science. L'industrie et la finance sont des domaines connexes pour acquérir un confort de vie, et échanger les ressources avec d'autres individus comme système. Que cela soit des diasporas aux mafias, tous reposent sur des leaders spirituels qui enseignent une culture qui structure la communauté vers une voie commune. Les moyens pour y parvenir est un autre débat. Rester ouvert à l'Islam, c'est aussi forger des alliances en ayant un socle commun de principe qui régit la société dans le temps. Rappelez vous que toutes démocraties est éphémère, pour durer dans le temps seul le système religieux pré-domine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour vous initier à l'Islam, par curiosité, ou envie de participer au projet de branche islamique:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.editionsducerf.fr/librairie/livre/17877/initiation-a-l-islam"&gt;Initiation à L'Islam, Jacques Huntzinger&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.decitre.fr/livres/qu-est-ce-que-la-philosophie-islamique-9782070336470.html"&gt;Qu'est-ce que la philosophie islamique ? Christian Jambet&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.muslimshop.fr/livres/le-coran-et-la-sunna/le-saint-coran/coran-livre/coran-avec-phonetique/le-saint-coran-arabe-francais-phonetique-transcription-en-caracteres-latins-et-traduction-des-sens-en-francais-couleur-noire-comite-editorial-orientica-orientica-p-11142.html?utm_campaign=google-shopping-flux&amp;amp;utm_source=site&amp;amp;utm_medium=ps&amp;amp;gclid=CjwKCAjw0a-SBhBkEiwApljU0oCVPa3pkXHfDmakRyPEWD_-91-P0Hndu0DeXulAU1u-unQs8AfX6xoCvPwQAvD_BwE"&gt;Le Coran édition traduite Arabe-français phonétique&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.amazon.fr/Apercus-Sur-LEsoterisme-Islamique-Taoisme/dp/1911417886"&gt;Apercus sur l'esoterisme islamique et le taoisme, René Guenon&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="religion"></category></entry><entry><title>Pensée le logiciel libre et l'abondance</title><link href="/pensee-le-logiciel-libre-et-labondance.html" rel="alternate"></link><published>2022-04-02T06:53:00+02:00</published><updated>2022-04-02T06:53:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-04-02:/pensee-le-logiciel-libre-et-labondance.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;﻿Pensée le logiciel libre et l'abondance&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le mouvement du logiciel libre est un mouvement politique et social dans le but à proposer des logiciels sans secret industriel dans la promotion de la libre circulation du code source. La question de la propriété intellectuelle en particulier le brevet logiciel est discuté étant un frein à l'innovation en restreignant la diffusion.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est donc question de l'adoption d'une invention dans la sphère informatique plus particulièrement et de la paternité logicielle. L'idée même de l'avantage concurrentiel délimite le brevet et le secret industriel en protégeant la technologie. Elle est en réalité un frein à toute démarche scientifique par la pratique qui s'inscrit dans la libre circulation des idées, concepts et techniques afin que chacun puisse bénéficier des avancées faites par les autres chercheurs et donc de ne pas reproduire cette recherche inutilement. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'est donc la question de la libre circulation des connaissances dans une société ou l'opacité de l'information est source de pouvoir et la rétention d'information permet le contrôle de la population. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'est à cela la notion de transparence qui permet l'audit du code source pour corriger les erreurs et améliorer la sécurité d'un produit. Il est question d'amélioration continue qui est un méta-processus dans les systèmes de gestion qui favorise le feedback par l'auto-évaluation(tel que le peer-reviewing dans la méthode scientifique) qui est un test de qualité. Dans ce sens intégrer la réingénierie dans le processus de développement produit est une clé de l'innovation et de la compétitivité s'attaquant à l'optimisation et aux défaults. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La diffusion de l'information est intimement lié aux travaux de l'imprimerie de Gutenberg puis la création d'internet et le "World Wide Web" de Tim Berners-Lee qui nous a fait basculer dans l'économie de la connaissance. La question de la copie est centrale dans le logiciel libre qui permet le partage et le bien commun est un embryon dans l'économie de l'abondance (post-scarcity en anglais: après pénurie) ou il est question des marchés basés sur la rareté. L'amélioration des moyens de production et la facilitation de l'accès aux ressources dans le temps à tendance à supprimer la notion de rareté qui appel l'offre et la demande pour estimé un prix commercial. C'est un appel à dépasser le marxisme politique enracinée dans une ère de pénurie matérielle et soumise aux logiques de la rareté économique. Les moyens de production grâce à l'arrivée de l'automatisation remettant en cause la place du travailleur ouvrier dans la société n'a pas été prédit par le communisme qui ne connaissait pas encore l'impact de l'informatique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au délà de ça le mouvement du logiciel libre est un appel à reprendre le contrôle de la machine par l'ouverture du code source des programmes informatiques. C'est un choix de société numérique. L'abondance repose sur une ample utilisation des machines pour le traitement automatique des données et ressources pour transformer en objet de valeur. Le communisme est basé sur la valeur du travail, alors qu'une société avancée à tendance à le supprimer. L'ouvrier disparait ainsi que le communisme ou le prolétaire n'a plus aucune raison de lutter avec les classes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;« Sous la bienfaisante direction de la Communauté, personne ne voit avec effroi l’invention de nouvelles machines, parce que ces machines ne peuvent nuire à personne ; tout le monde en désire au contraire, tout le monde exerce son intelligence pour en découvrir [...]. Le but de la Communauté est même de trouver des machines à l’infini, de foire exécuter tous les travaux par des machines, et de réserver à l’homme le noble rôle d’un être, créateur spirituel et commandeur de machines. »&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Étienne Cabet, &lt;em&gt;L’ouvrier, ses misères actuelles, leur cause et leur remède, son futur bonheur dans la communauté, moyens de l’établir&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Références:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.cairn.info/revue-hypotheses-2006-1-page-199.htm"&gt;Des machines à l'infini,Le communisme icarien et l'imaginaire utopique des techniques (1830-1848); François Jarrige&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://ecosociete.org/livres/au-dela-de-la-rarete"&gt;Au-delà de la rareté: l'anarchisme dans une société d'abondance; M.Bookchin&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.amazon.fr/L%C3%A9thique-hackers-Steven-Levy/dp/2211204104"&gt;L'éthique des hackers: héros de la révolution informatique; S.Levy&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.gnu.org/gnu/manifesto.fr.html"&gt;Le manifeste GNU - Free Software Foundation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="logiciel libre"></category><category term="machines"></category><category term="abondance"></category></entry><entry><title>﻿Quand on connait rien à la programmation informatique</title><link href="/quand-on-connait-rien-a-la-programmation-informatique.html" rel="alternate"></link><published>2022-03-31T08:19:00+02:00</published><updated>2022-03-31T08:19:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-03-31:/quand-on-connait-rien-a-la-programmation-informatique.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Je suis spécialisé dans le développement informatique sur GNU/Linux ou j'utilise des outils que vous devriez connaitre dans votre jargon informatique tel que Vim en éditeur de texte et GCC en compilateur comme logiciel libre. Ces outils ne sont pas à la portée de tous, il faut quelques manipulations pénibles pour un débutant qui est difficile d'accès au premier abord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce qui donne les utilisateurs et développeurs sous GNU/Linux de former un rideau élitiste. Mais comment faire pour le grand débutant en informatique? Il s'intéresse à GNU/Linux, découvre que le logiciel libre à donnée l'open source qui soutient l'économie numérique. Le web est construit sur les serveurs et super-calculateur sous GNU/Linux, c'est une autre réalité. S'intéresser à WSL sous Windows 10 est un début pour s'acclimater à un environnement en ligne de commande sous GNU/Linux. Pour aller plus loin je recommande d'apprendre à lancer une machine virtuelle sous une distribution GNU/Linux avec le logiciel VirtualBox. Ces méthodes sont utiles pour commencer à programmer sous un environnement GNU/Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais que faire, quand l'on veut juste apprendre à coder par curiosité? Il vous faudra:   &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Choisir un langage informatique&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utiliser un éditeur de texte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Manipuler un compilateur ou interpréteur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Suivre un livre de programmation informatique&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;TOUT est gratuit, on peut ce former pour 0 centimes à partir du moment que vous possèder un ordinateur. Peu importe l'âge de celui-ci. C'est une question de temps et d'organisation.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Choix du langage&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.python.org/"&gt;Python&lt;/a&gt; est un langage intuitif et polyvalent. Il est particulièrement populaire dans le milieu de la Data Science et l'intélligence artificielle. Pourtant il permet de créer des sites web tels qu'avec le framework Django également. C'est un langage de scripting très répandu pour les administrateurs systèmes et hackers. Enfin les scientifiques et universitaires en fond un choix primordial dans le calcul numérique avec la bibliothèque Numpy. On n'oublie pas le jeu video avec PyGame. Apprendre un langage informatique fait travailler la logique, la créativité et la résolution de problème de type algorithmique.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Manipuler un interpréteur&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un interpréteur&lt;/strong&gt; est un outil dont la tâche est d'analyser, de traduire et d'exécuter les programmes écrits dans un &lt;a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Langage_informatique"&gt;langage informatique&lt;/a&gt;. Il est nécessaire d'installer l'interpréteur open source python sur le site du langage à &lt;a href="https://www.python.org/downloads/"&gt;cette adresse&lt;/a&gt; avec la dernière version 3.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Utiliser un éditeur de texte&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pour débuter nous allons nous concentrer sur &lt;a href="https://code.visualstudio.com/"&gt;Visual Studio Code&lt;/a&gt; (VScode) devenu un standard parmi les développeurs comme éditeur de texte. Celui-ci permet de mettre en forme le code et d'utiliser des fonctions tels que la coloration syntaxique ou bien l'auto-complétion. Pour l'utilisation de VScode ce référer à la &lt;a href="https://code.visualstudio.com/docs/languages/python"&gt;documentation&lt;/a&gt; et la création de votre premier programme "Hello World" pour tester votre configuration.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous pouvez retrouver dans une vidéo en français toutes les manipulations pour configurer python avec VScode sur &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=Fs4SqpbgQ5I&amp;amp;ab_channel=ScienceavecMat"&gt;ce lien&lt;/a&gt;. Il vous résume le téléchargement des logiciels mais également la création de votre premier programme et l'utilisation de l'extension python dans VScode.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Suivre un livre de programmation informatique&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sur le web vous pouvez trouver des ressources pour apprendre la programmation, il n'est pas toujours facile de faire un choix tant les possibilités sont infinis. Je vais donc parler de référence sur le sujet quand on décide de ce plonger dans le code avec des exercices pas à pas. L'auteur à suivre en python est Gerard Swinnen. De formation scientifique, &lt;strong&gt;Gérard Swinnen&lt;/strong&gt; a enseigné la physique, la chimie et la biologie, et développé une série de logiciels pour la simulation expérimentale et l'évaluation scolaire. Son livre sur python aborde un part relativement pédagogique pour l'apprentissage de la programmation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette ressource est disponible sur internet librement dans un format PDF à cette adresse pour python 3: &lt;a href="https://inforef.be/swi/python.htm"&gt;https://inforef.be/swi/python.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous pouvez trouver la version papier du livre également pour &lt;a href="https://livre.fnac.com/a3897816/Gerard-Swinnen-Apprendre-a-programmer-avec-Python-3?oref=00000000-0000-0000-0000-000000000000&amp;amp;Origin=SEA_GOOGLE_PLA_BOOKS&amp;amp;esl-k=sem-google%7cnu%7cc587517594861%7cm%7ck349573444465%7cp%7ct%7cdc%7ca134207337093%7cg16562167840&amp;amp;gclid=Cj0KCQjw_4-SBhCgARIsAAlegrWrMo2sT8wdFJFbAs7GsHEOK5p2BHZ8zzMTyaxuYuYdDMAPpA_5fIAaAkSjEALw_wcB&amp;amp;gclsrc=aw.ds"&gt;30€ sur FNAC&lt;/a&gt;. Un investissement qui vaut largement le prix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'ai abordé la programmation informatique pour grand débutant avec les ressources les plus appropriées qui permettent un apprentissage progressif avec des bases solides pour s'initier.&lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="python"></category><category term="Vscode"></category><category term="logiciel"></category><category term="débutant"></category></entry><entry><title>Ma configuration PC</title><link href="/ma-configuration-pc.html" rel="alternate"></link><published>2022-03-25T17:28:00+01:00</published><updated>2022-03-25T17:28:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-03-25:/ma-configuration-pc.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;J'ai 3 PCs portable acheté avec mes allocations adultes handicaps depuis 2018. En sortant de l'HP j'ai pris un portable dans les premiers prix en dépannage à 299€ chez Boulanger.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caractéristiques:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Model: ASUS Vivobook E402W&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Processeur: AMD E2 1,5Ghz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ram: 4go&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disque dur SSD: 32go&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Système d'exploitation: Windows 10 S&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ecran: 13"&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Retour d'expérience: &lt;em&gt;Une calamitée, j'ai découvert les limitations de Windows 10 S. Impossible d'installer des applications pour raison de sécurité, il faut faire une manipulation en gros Microsoft a tout bridé sa gamme premier prix, honteux. J'ai par la suite installé Libreoffice pour écrire, Chrome et des outils de programmation tels que Visual Studios et Eclipse comme IDE. Et bien les 32go de disque dur était presque utilisé: impossible de lancer de VMs et les mises à jours Windows pénible impossible par manque de place sur le disque dur. Je le garde pour faire des tests sur Windows en dépannage il me permet également de faire mes lives USB avec Rufus comme utilitaire.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6 mois plus tard avec quelques économies j'achète un nouveau PC portable que je compte dédier sous GNU/Linux acheté à la FNAC pour 550€.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caractéristiques:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Model:  Acer Aspire 5 A514-52K&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Processeur: Intel i3 7020U / 2.3 GHz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ram: 8go&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disque dur SSD: 128go&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Système d'exploitation: Manjaro Linux &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ecran: 14" HD&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Fiche constructeur: &lt;a href="https://www.acer.com/ac/fr/FR/content/model/NX.HKUEF.00C"&gt;https://www.acer.com/ac/fr/FR/content/model/NX.HKUEF.00C&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Screenshot configuration: &lt;a href="https://imgur.com/a/8lUso1Z"&gt;https://imgur.com/a/8lUso1Z&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retour d'expérience: &lt;em&gt;Un bon PC portable, je recherchais à avoir un processeur Intel iX ainsi que monter la Ram à 8go qui est un standard en 2022. Cela me permet d'ouvrir une vingtaine d'onglet sous Chrome avant de commencer à faire ramer le système. Avec 128go de disque dur, je peux avoir 3 VMs de 20go, ce qui est suffisant pour mon utilisation. J'utilise KVM et virt-manager pour mes VMs. C'est mon PC d'utilisation courante personnel.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 ans plus tard, je décide de séparer mes activités professionnels d'entrepreneur freelance en achetant un nouveau PC portable léger pour le travail chez CDiscount à 270€.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caractéristiques:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Model: Lenovo Thinkpad Helix&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Processeur: Intel i5 3337U&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ram: 4go&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disque dur SSD: 180go&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Système d'exploitation: Arch Linux&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ecran: 11,6" full HD&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Screenshot configuration: &lt;a href="https://imgur.com/a/kGseyKh"&gt;https://imgur.com/a/kGseyKh&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retour d'expérience: &lt;em&gt;Je reviens sur Arch Linux entièrement chiffré sous dm-crypt/LUKS, j'ai déjà eu par le passé un PC portable en 2012 sous Arch Linux, un Sony VAIO Z. Comme je n'ai que 4go de Ram, je préfère un bureau léger comme XFCE. Il a également les repository blackArch. J'utilise comme terminal Guake avec Zsh qui ajoute des fonctions d'auto-completion du shell. ProtonVPN fonctionne sous XFCE avec quelques modifs pour une compatibilité avec GNOME. J'utilise essentiellement des outils cloud, d'écriture en markdown, Git, et des IDE en programmation: Vim, VScodium et Eclipse/Intellij.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TOTAL: 3 PCs portable: 1100€&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans mon équipement informatique il faut compter également sur:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Une Imprimante color Laser mfp 179fnw 360€&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Une tablette Android Samsung Galaxy 250€&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un NAS Synology ds220j 170€&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;autres:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Onion Omega 2 25€&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Arduino UNO 20€&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ledger Nano S 70€&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Sites web:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gratuit hébergement Github Pages de mon blog perso utilisant Pelican&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En cours déployer sur un VPS Ovh mon projet pro 4€/mois.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;L'imprimante laser est indispensable pour des activités professionnels et l'impression de livre que j'espère, avec un peu de temps. Mon NAS Synology est impécable pour faire des sauvegardes de mes deux ordinateurs intégrant une redondance dans le cloud avec hyperbackup et C2 storage pour 70€/ans d'une capacité de 1To. Cela tombe bien j'ai 1To en RAID 1 sur le NAS. J'utilise 130go de sauvegarde. Je peux lancer un site Wordpress si nécessaire en auto-hébergé avec le NAS. Par contre pour ce prix, le NAS ne fait pas la gestion de VMs. Il faut monter en gamme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je n'ai pas trop eu le temps de jouer avec des systèmes embarqués sous Linux mais l'Onion Omega 2 a de bonne caractéristique. Un Arduino pour faire un peu d'électronique. Enfin un porte-feuille de cryptomonnaie Ledger Nano S pour investir sur du long terme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PATRIMOINE ACTUEL EN MATERIEL INFORMATIQUE: 1995€&lt;/strong&gt; investi en 2 ans et demi via l'AAH. J'arrive à faire 250€ économie par mois soit en 2 ans et demi: un capital de 7500€ disponible à écouler dans l'informatique, livres, investir en crypto, formation sur internet.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Investir dans l'économie de la connaissance en ayant du matériel à jour pour rechercher la liberté financière malgré peu de moyen, est un marathon. Je mise sur mes DATAs comme capital immatériel pour créer de la valeur. Maitriser l'outil informatique est une obligation dans mes activités. Je ne fais pas de gaming avec mon PC, ou de CAO, calcul numérique intensif, ce qui permet d'acheter des PC moins cher.&lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="matos"></category><category term="linux"></category></entry><entry><title>Devenir un hacker en 2022</title><link href="/devenir-un-hacker-en-2022.html" rel="alternate"></link><published>2022-03-13T17:19:00+01:00</published><updated>2022-03-13T17:19:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-03-13:/devenir-un-hacker-en-2022.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Temps de lecture: 11min&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans ce topic je vais éssayer de mettre en perspective la carrière de hacker dans mon programme de rendre accessible l'informatique aux plus jeune dans des zones défavorisés tel que la ruralité d'ou je suis d'origine, c'est surement la compétence de ce siècle qu'il faut apprendre à maitriser à travers la révolution de l'informatique. Le savoir nécessaire étant distribué sur internet à travers des ressources en libre accès, selon la culture des hackers et la libre circulation de l'information, chacun ont la possibilité d'acquérir des compétences dans le domaine à moindre coût.  &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Un mot sur le matériel&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Démarrer en sécurité informatique ne nécessite pas de dépenser des sommes importantes. Pour donner un ordre d'idée un ordinateur reconditionné à 400-600€ d'entrée de gamme suffit à la tâche. Préférez des ordinateurs robustes et qui ont fait leur preuve sur la compatibilité matériel sous GNU/Linux tel que Lenovo Thinkpad. Si vous avez de l'argent à dépenser pensez à la série Dell XPS.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Préparer en avance une stratégie de sauvegarde de vos données, en éxecutant des tâches périodique que vous aller apprendre à plannifier sur votre ordinateur, dépensez dans un NAS Synology à 200€ est un maigre investissement face au risque de corruption des données. On n'est pas à l'abri d'un crash du système ou de la malveillance.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour vous former à moindre coût utilisez Raspberry Pi et faite de la récup de matériel en montant votre propre serveur. Ce mini-ordinateur de la taille d'une carte de crédit permet de s'initier à l'informatique, la communauté et les ressources sont légion sur le web.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regarder du côté du matériel libre pour apprendre la programmation et l'électronique tels que sur Arduino ou encore ESP32.  &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Pour bien commencer&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;Qu'es-ce que le hacking?&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;"Le hacking consiste à identifier les vulnérabilités et failles dans un système et gagner un accès à des données"&lt;/em&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un hacker acquiert un accès non autorisé à des données sur sa cible alors que l'ethical hacking à la permission officielle d'opérer. Dans ce sens on essaye de prévenir une intrusion sur le système qui donnerait lieu à de l'espionnage, du vol de donnée pour la revente sur les marchés noirs ou la concurrence. A la base il y a une volonté de détourner l'utilisation initiale d'un système pour en tirer profit ou simple curiosité. Il n'y a pas de tabou que cela soit dans le but de faire de l'argent, et certains hackers sont millionnaire que cela soit acquérit légalement, je pense au business des failles 0-Days ou des Bug Bounty.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;Tous Gray Hat Hacker&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A partir du moment que l'on suit le mouvement de la libre circulation de l'information, on transit régulièrement entre l'action légale et illégale, car l'information est protégée, sa rareté est source de valeur pour négocier sa diffusion et son partage. L'histoire nous à montré à travers certaine pénétration sur des réseaux sécurisés d'entreprise ou militaire que le secret source de pouvoir entre quelques individus se trouve un jour exposé, la question qui décidez vous à cet instant d'enrichir. Tout acte de hacking est une lutte de pouvoir, pour protéger et solidifier des acquis et business. Au delà du choix que l'on fait c'est interféré dans un projet qui a comme conséquence de redistribuer ou transférer une part de la richesse informationnelle et donc egalement financière.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;La communauté&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dans &lt;a href="https://www.larevuedesressources.org/une-breve-histoire-des-hackers-eric-steven-raymond,2329.html"&gt;une brêve histoire des hackers&lt;/a&gt;, on relate l'origine du mouvement et de la communauté principalement autour des systèmes UNIX. C'est pour le développement du système d'exploitation (OS) que fut créé le langage C par Dennis Ritchie en 1972, qui est un pape dans le milieu du hacking, une figure très respecté. Mais on trouve également l'origine plus ancienne autour du développement du langage LISP et les travaux en intelligence artificielle de John McCarcthy en 1958. Les puristes utilisent Emacs codé en LISP comme éditeur de texte face à Vi (et Vim) de l'héritage d'UNIX dans &lt;a href="https://blog.desdelinux.net/fr/vim-et-emacs-pas-de-nouvelles-sur-le-front/"&gt;une guerre sainte&lt;/a&gt; interminable des logiciels libres. Des projets plus avancés tels que &lt;a href="https://cyc.com/"&gt;Cyc&lt;/a&gt; ont une base en LISP. La communauté ce structure autour du symbole du "Planeur" ou "Glider" en anglais qui est une référence à un schéma mathématique du nom du "&lt;a href="https://korben.info/le-glider-dou-vient-ce-symbole-de-la-culture-hacker.html"&gt;jeu de la vie de Conway&lt;/a&gt;" développé par ce mathématicien. Au delà de ça, c'est la reconnaissance des pionniers de l'informatique en particulier de John von Neumann sur ces travaux sur &lt;a href="https://fr.wikichali.com/524906-self-replicating-machine-LGVDVQ"&gt;les automates cellulaires&lt;/a&gt;. La communauté des hackers fonctionnent comme une machine auto-réplicante sociale dans le processus de diffusion du savoir pour la copie et amélioration des systèmes vers plus d'automatisation et d'autonomie après une phase d'apprentissage d'ou le déploiement massif du Machine Learning (ML) et la recherche sur les réseaux de neurones, le succès de l'imprimante 3D "RepRaps" est plus parlant. Ces fondements ont donné lieux aux libertés informatiques après le développement du projet GNU de Richard Stallman guru du &lt;a href="https://www.gnu.org/philosophy/free-sw.fr.html"&gt;logiciel libre&lt;/a&gt; qui travaillait auparavant au laboratoire d'intelligence artificielle du MIT. Après la diffusion des UNIX propriétaires et les contraintes sur l'étude des systèmes dans des licences commerciales, les hackers dans une contre-culture ont décidé de ce réapproprier la machine en particulier l'ordinateur et son système d'exploitation avec des outils de développement, tel que des compilateurs comme GCC autorisé pour la redistribution sans contrainte et son amélioration permettant de créer des programmes dans une attitude progressiste et équitable. Le noyau Linux est devenu l'un des fondements de regroupement de la communauté à travers son idéologie de développement et ces outils. Mais également des niches plus radical tel que des UNIX libres comme FreeBSD ou encore les programmeurs ce regroupant sous la philosophie du langage Perl. D'autres communautés plus largement sur internet pour utilisateur averti et expérimenté adhèrent à Arch Linux et sa devise "KISS, Keep It simple stupid" ou encore à Gentoo qui sont des distributions Linux adapté sur mesure pour l'utilisateur jusqu'à l'ajout de fonctionnalité et outil de hacking tel que BlackArch ou Pentoo. Il y a une idéologie et courant de pensée au sein même des hackers et débats qui se réclame de la tradition au delà de branche plus radicale autrefois réservé à des barbus qui se diffusent de plus en plus en matière d'inclusivité. Ainsi la culture underground jusqu'au cipherpunk est fortement axé sur le développement de GNU/Linux. En France un noyau dur se regroupe autour de l'hacktivisme et "La Quadrature du Net" ainsi que Framasoft et ces outils. Des forums tels que &lt;a href="https://hackademics.fr/"&gt;Hackademics&lt;/a&gt; sont plus ouvert sur l'ethical hacking voir les représentants de &lt;a href="https://www.zenk-security.com/"&gt;Zenk Security&lt;/a&gt; actif dans la diffusion du savoir. Une branche de la communauté des hackers se réfère souvent egalement au crypto-anarchisme dans l'utilisation de la cryptographie pour protéger les communications et garantir les libertés d'échanges en particulier l'anonymat recherché par les hackers. Le &lt;a href="https://bitcoin.fr/the-crypto-anarchist-manifesto/"&gt;manifeste crypto-anarchiste&lt;/a&gt; a depuis lors été édité par Timothy C. May. Il va s'en dire que des individus qui échappent à la surveillance de masse des états sont surveillés par la NSA qui qualifie les lecteurs de Linux Journal d'extremiste, de ne pas hésiter à &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=Nn3O8XD1z0w"&gt;troller le FBI&lt;/a&gt; tel que l'affirme le célèbre hacker Kevin Mitnick. La communauté du renseignement se nourrit des hackers et n'est pas à négliger dans les différentes parties prenantes qui parfois collaborent tel que la DGSI en France, ex DST et la célèbre &lt;a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Chaos_Computer_Club_France"&gt;affaire du Chaos Computer Club France&lt;/a&gt;. Les dérives actuels du "big business" de la cybersécurité voit apparaitre comme des champignons toutes sortent de groupe qui défendent d'être une autorité en hacking grâce à des formations diplomantes bullshits à travers des écoles privées hors de prix qui sont lié par des contrats commerciaux d'exclusivité bien loin de la tradition des hackers qui luttent contre ce système depuis les UNIX propriétaire et l'avenement des licences logiciels pour s'accaparer le pouvoir. On tombe dans l'amateurisme et la caricature de la profession. Si un hacker vous dit qu'il faut apprendre MATHLAB à des fins de calcul numérique, c'est qu'il vous prend pour un con. Face à cette génération de dégénérer l'éducation est primordiale pour laver des cerveaux malades du système commercial de l'ordre des marchands. La plupart des hackers sont autodidacte et les formations diplomantes reconnus sont en libre accès sur internet tels que &lt;a href="https://pll.harvard.edu/course/cs50-introduction-computer-science?delta=0"&gt;CS50 de Harvard&lt;/a&gt; en informatique généraliste. D'autres manières d'appréhender le hacking et plus largement le milieu des pirates est de s'initier au &lt;a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Jeu_s%C3%A9rieux"&gt;Serious Gaming&lt;/a&gt; tel que les carrières sur EVE Online dans un sandbox de communauté plus confidentielle dans l'apprentissage du vocabulaire jusqu'à experimenté des "War Room" dans des groupes et entreprises diverses. Ainsi des mots comme RECON, BlackOps, bounty, n'auront aucun secret pour vous, ni leur métaphore. Il faut acquérir beaucoup de connaissance avant de faire ces armes dans des opérations d'infiltration et espionnage pour des tests d'intrusion pour être reconnu par la communauté. En fonction de vos actions vous appartiendrez à différentes souverainetés et façonnerez votre idéologie.  &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Un état d'esprit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Je ne vais pas reprendre ce qui a déjà été dit et largement validé dans le milieu par &lt;a href="http://www.secuser.com/dossiers/devenir_hacker.htm"&gt;les écrits de Eric S. Raymond&lt;/a&gt; sur la mentalité des hackers, à retenir:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Les hackers résolvent des problèmes, construisent des choses et croient à la liberté et à l'entraide volontaire.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Le monde est plein de problèmes fascinants qui n'attendent que d'être résolus  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Personne ne devrait jamais avoir à résoudre le même problème deux fois.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;La routine et l'ennui sont inacceptables.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Les autoritaristes se nourrissent de censure et de secrets. Et ils se méfient de l'entraide mutuelle et du partage d'informations. Ils n'apprécient la "coopération" que quand ils peuvent la contrôler. Donc, pour vous comporter comme un hacker, vous devez développer une hostilité instinctive vis-à-vis de la censure, du secret et de l'usage de la force ou de la ruse pour dominer des adultes responsables. Et vous devez vous tenir prêt à agir conformément à cette conviction.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Méthodologie d'une attaque&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Des méthodes ont été développé pour la maitrîse des tests d'intrusion (Pentesting) à travers le &lt;a href="http://www.pentest-standard.org/index.php/Main_Page"&gt;PTES&lt;/a&gt; (The penetration testing execution standard) qui rassemble les bases pour imiter une attaque de hacker sur des machines. Je vais parler d'une autre méthologie plus intéressante à travers la chaine de cybercriminalité (&lt;a href="https://www.lockheedmartin.com/en-us/capabilities/cyber/cyber-kill-chain.html"&gt;Cyber Kill Chain&lt;/a&gt;) dans le cadre des APTs (&lt;a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Advanced_Persistent_Threat"&gt;Advanced Persistent Threat&lt;/a&gt;) développé par Lockheed Martin. Cet industriel de l'armement au coeur du célèbre centre de R&amp;amp;D &lt;a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Skunk_Works"&gt;Skunkworks&lt;/a&gt; fait de la recherche en cyberdéfense face aux menaces de ces secrets industriels qui attirent les cybercriminels. En France nos industriels de l'armement tel que Dassault font une politique de l'autruche ne jouant pas le jeux d'enrichir le modelisation des attaques et coopérer avec la communauté par retour d'expérience pour éviter que cela ne se reproduise, tel que le scandale du hacker ASTRA. Cela donne une image de branguignol surtout que l'on n'a jamais plus entendu parler de cet hacker devenu une légende renforçant son aura. Les APTs sont également développé en France tel que Animal Farm opéré par la DGSE et son logiciel malveillant BABAR. La chaîne de cybercriminalité permet de comprendre et de combattre les ransomwares, les failles de sécurité et les menaces persistantes avancées (APT). Depuis sa création, la « Cyber Kill Chain » a continué d'évoluer pour mieux prédire et identifier les menaces internes, l'ingénierie sociale, les ransomwares avancés et les attaques innovantes. Elle est constitué de &lt;a href="https://fr.linkedin.com/pulse/cyberattack-kill-chain-ou-la-chaine-de-destruction-ignace-yao"&gt;plusieurs phases&lt;/a&gt;:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1. Reconnaissance  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2. Armement et choix du code malveillant  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;3. Livraison du "colis"  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;4. Exploitation et installation  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;5. Commande et contrôle  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;6. Mouvement Latéral &amp;amp; Pivotement  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;7.Exécution de l'action prévue  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Maitriser l'ingénierie sociale&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Souvent qualifiée de « hacking de l’esprit humain », l’ingénierie sociale est l’Art de la manipulation. Une attaque réussie permettra de pousser la victime à révéler des informations sensibles qui auraient été difficiles, voire impossibles, à recueillir par le biais d’une attaque purement technique. Plus vous persister dans une attaque, plus il y a un risque de pousser à l'erreur humaine faisant par effet de boule de neige adopter des comportements psychologiques comme effet de levier. Vous allez devenir dangereux par cette faculté et attirer l'attention en fonction de la sophistication de la maitrise de la compétence. Etudier quelques livres pour comprendre les mécanismes tels que:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Influence et Manipulation de Cialdini  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Gouverner par le chaos, ingénierie sociale et mondialisation  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ayez quelques bases également en séduction moderne(la french touch) à travers la PNL(programmation neuro-linguistique) pour obtenir ce que vous voulez de l'esprit humain à travers une communication assertive permettant de vaincre des résistances et exploiter des failles humaines. Le diable s'habille en Prada. Etudier le livre sur les origines de la PNL:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Les secrets de la communication de R. Bandler et J. Grinder  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vous ne regarderez plus jamais comme auparavent les politiques et les emails de SCAM pour venir en aide à une fille cancéreuse au Bénin en transférant de l'argent par Western Union en fonction de votre empathie. L'ingénierie sociale est intraitable et souvent fait tomber les masques des personnes, de leur relation aux autres ou pullule autres singe, renard, cloporte, parasite et prédateur.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ne vous arrêtez pas d'apprendre en étudiant le verbe et le langage en communication qui faciliteront votre apprentissage dans des domaines connexes de la psychologie et la linguistique pour l'étude de l'intelligence artificielle ou des compilateurs.  &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La programmation est l'épanouissement des hackers&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Savoir coder c'est commencer à comprendre un monde d'abstraction technologique qui est gouverné par l'informatique. Cela affûte l'esprit à la résolution de problème qui fait de vous une véritable valeur marchande. Vous allez comprendre comment fonctionne un ordinateur à travers des programmes qui sont des interfaces de communication entre humain et machine. Le code n'est qu'un outil et qui fait loi. Pour plus d'information plonger vous dans &lt;a href="https://www.lrde.epita.fr/~akim/thl/lecture-notes/theorie-des-langages-1.pdf"&gt;la théorie des langages&lt;/a&gt; et apprenez l'apport de figure comme Alan Turing sur la discipline. La plupart des hackers le diront, il faut commencer par apprendre le langage C pour la programmation système. La plupart des langages modernes sont des dérivés du C. Il permet de gérer la mémoire manuellement et optimiser les ressources processeurs. Par la suite apprenez un langage de scripting tel que Python. Vous allez avoir de bonnes bases en programmation en suivant ces deux livres en libre accès:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://framabook.org/docs/c20h/C20H_integrale_creative-commons-by-sa.pdf"&gt;Le C en 20 heures, Eric Berthomier&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://inforef.be/swi/download/apprendre_python3_5.pdf"&gt;Apprendre à programmer avec Python 3, Gerard Swinnen&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Le monde informatique n'est rien sans les algorithmes et les structures des données. C'est un sujet plus difficile à aborder mais nécessaire, commencer doucement à travers ce livre de Zeste Du Savoir:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://zestedesavoir.com/tutoriels/621/algorithmique-pour-lapprenti-programmeur/"&gt;Algorithmique pour l'apprenti programmeur&lt;/a&gt;  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Il faut savoir qu'il vous faudra au moins 300 heures de programmation pour commencer à maitriser des bases solides. C'est un marathon que l'apprentissage de la programmation, ne vous cramer pas les ailes, vous allez apprendre de vos erreurs, parfois abandonner. Lancer vous dans des projets, construiser des petits programmes, apprenez en faisant des jeux tel que Pong, Snake ou Space Invader c'est formateur et ludique. &lt;a href="https://opensource.guide/fr/"&gt;Contribuer à des projets open source&lt;/a&gt; en apprenant le social coding avec des outils comme Git. Vous n'allez pas écrire du jours au lendemain vos propres outils de hacking ou faire de la recherche en vulnérabilité sur un logiciel, cela prend du temps, cela demande des sacrifices, des nuits blanches à ce documenter et lire des manuels.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MEMO: Liste des langages à apprendre  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Bash/Shell  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Python&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;C / C++&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;LISP&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Perl  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Java  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2&gt;Topics annexes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Il vous faudra egalement explorer d'autres sujet en lien avec le hacking tel que:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Internet et les réseaux  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Cryptographie  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Analyse de malware  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;La retro-ingénierie  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Langage et compilateur  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Sciences des données et calcul numérique  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Hacker 101 - Configuration initiale&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Trouver du matériel dédié  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Choisir un système d'exploitation ( Arch Linux) et lire &lt;a href="https://wiki.archlinux.fr/"&gt;le manuel&lt;/a&gt; customiser l'installation pour chiffrer vos partitions avec dm-crypt/LUKS  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Installe gratuitement un VPN (sous GNOME) avec protonVPN et télécharger Tor  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Naviguer en sécurité sur internet avec &lt;a href="https://librewolf.net/"&gt;LibreWolf&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Explorer les solutions de &lt;a href="https://gofoss.net/fr/"&gt;GoFOSS&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Changer pour un service mail anonyme chiffré avec protonmail.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Accéder au &lt;a href="https://darknet-tor.com/acceder-darknet-tor.php"&gt;darknet&lt;/a&gt; et explorer le web profond à travers &lt;a href="https://haxf4rall.com/2017/11/12/deep-web-onion-links/"&gt;les liens .onion&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Rejoignez des &lt;a href="https://haxf4rall.com/2019/04/30/top-10-hacker-forums-on-darknet-and-clearnet/"&gt;forums&lt;/a&gt; ou serveur Discord sur le hacking, tel que hackacademics  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Intéragisser sur twitter pour construire un réseau d'apprentissage #infosec  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Regarder des &lt;a href="https://www.cinetrafic.fr/top/serie/hacker"&gt;films et séries&lt;/a&gt; sur les hackers  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Lisez l'origine du mot cyberespace dans Neuromancien de W.Gibson qui inspira Matrix.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Installer le repository BlackArch pour acceder aux outils de hacking, &lt;a href="https://haxf4rall.com/2019/05/03/hacking-tools-list/"&gt;un listing&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Apprenez à cloner des dépôts sur Github et récupérer &lt;a href="https://github.com/legoffant/learnprogramming"&gt;des ressources, livres, programmes&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Chercher &lt;a href="https://www.youtube.com/results?search_query=hacking+tutorial"&gt;des tutorials sur le hacking&lt;/a&gt; avec youtube  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Customizer votre terminal avec &lt;a href="https://ohmyz.sh/"&gt;Oh-My-Zsh&lt;/a&gt; et système d'exploitation, partager votre configuration unique sur redddit/UNIX Porn et Deviant Art.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Passer en mode &lt;a href="http://linuxcommand.org/"&gt;terminal&lt;/a&gt; le plus souvent possible  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Construisez votre propre &lt;a href="https://www.hackingloops.com/kvm-virt-manager/"&gt;virtual lab&lt;/a&gt; avec KVM en faisant de la virtualisation  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ecrivez vos propres exploit et utiliser &lt;a href="https://www.exploit-db.com/"&gt;exploit-db&lt;/a&gt; ainsi que &lt;a href="https://www.shodan.io/"&gt;shodan&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Maitriser Metasploit  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Participer à des &lt;a href="https://trailofbits.github.io/ctf/"&gt;CTF(capture the flag)&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Explorer &lt;a href="https://www.root-me.org/"&gt;Root Me&lt;/a&gt; la plateforme d'apprentissage dédié au hacking en français  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Apprenez l'anglais car la documentation en informatique n'est pas souvent traduite.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Un mot sur les certifications&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vous pouvez valider des certificats sur vos connaissances à travers le LPIC et le CEH qui sont reconnu en France, rappelez-vous que les diplomes c'est du verni dans le milieu des hackers. Les certifications permettent d'ouvrir des portes en montrant que vous maitriser le sujet et que vous êtes compétents. Mais noté que Les anglophones sont très porté sur les certifications si vous décidez de bouger à l'internationnal. Le principe de rétribution est basé sur la réputation, car la construction de la confiance en entreprise construit les contrats des clients qui peuvent exposer des vulnérabilités des données. Si le contrat n'est pas respecté, manque de respect, on escalade en conflit quand les parties sont dans un rapport de force plus qu'à co-construire et s'enrichir mutuellement. Mais si vous voulez faire carrière dans la cybersécurité une expérience d'administrateur système est avantageuse et plus gratifiant que les certifications.  &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Encore plus de bouquins&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Quelques-un des meilleurs livres pour débuter le hacking de la littérature anglaise, vous les trouverez en accès libre sur mon repository &lt;a href="https://github.com/legoffant/learnprogramming/tree/master/Cybersecurity"&gt;Github:legoffant&lt;/a&gt;.  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Hacking - The art of exploitation, Erickson  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Penetration Testing A Hands On Introduction To Hacking, Weidman  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;The Hacker playbook series (1 - 3)  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;RTFM: Red field team manual  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Linux for hackers, Occupytheweb  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;BIBLIO:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://haxf4rall.com/become-a-hacker/"&gt;https://haxf4rall.com/become-a-hacker/&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://codescracker.com/computer-tricks/how-to-become-a-hacker.htm"&gt;https://codescracker.com/computer-tricks/how-to-become-a-hacker.htm&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://vadeker.net/articles/hacker-howto.html"&gt;http://vadeker.net/articles/hacker-howto.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="guide"></category><category term="hacker"></category></entry><entry><title>Au détour de la prison</title><link href="/au-detour-de-la-prison.html" rel="alternate"></link><published>2022-02-07T17:34:00+01:00</published><updated>2022-02-07T17:34:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-02-07:/au-detour-de-la-prison.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Il faut dire que j’ai un certain pedigree ancien de l’IHEDN à l’école militaire de Paris, promotion « Grandes Ecoles 2012 » dans mon groupe de travail on retrouve le fils du chef d’État Major au Président, Jean Puga mais j’ai participé au groupe de réflexion sur l’espace et la défense en me faisant remarquer que cela manquait de hacker (argh le malaise…). Comment je me suis pris ? J’ai appliqué quelques principes de PNL(programmation neuro-linguistique) à la communication, ainsi que la séduction et d’ingénierie sociale. Trouver les ressorts psychologiques pour obtenir une réponse, créer un intérêt, construire un piège de l’esprit et en faire tout un fromage quand l’on est une petite souris.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On peut ce faire virer de l’école des Mines et gagner ces entrées pourtant à l’IHEDN. J’avais un intérêt très prononcé pour la cyberdéfense et la politique d’armement. Alors officiellement quand je suis passé au conseil de discipline, le directeur de l’école des Mines Nancy à l’époque Michel Jauzein, sous le règne d’Anne Lauvergeon, que j’étais un élève instable psychiquement qui posait quelques problèmes alors que j’ai remonté des cas d’harcèlement. Je considère que je peux faire ma drama queen quand je suis agressé, l’école n’a pas bougé, j’ai été isolé, on a laissé faire. Ouvertement des élèves me traitaient de terroriste pour feinter une recherche de renseignement classifié, il y avait l’intention de nuire. J’allais pas les laisser vivre tranquillement, terroriste chiche ? Quand des élèves méprisent totalement le prolétaire, cela ne peut virer qu’au scandale. Il est important que j’étais le seul dans la promotion à être sous GNU/Linux et pester sur les logiciels propriétaires en conception tel que CATIA de Dassault Systèmes. Une plaie. A mon sens une bande de mouton aux ordres. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pourtant j’avais fais mes armes, un stage dans l’armement chez Naval Group sur les frégates à Lorient, je n’étais pas plus mauvais que les autres. J’étais dans les majors de promotion de mon BTS en automatisme et mécanique industriels, si j’ai choisi l’ingénierie, c’était en considérant ma capacité à payer les études après 6 mois en Australie. Si je ratais, c’était pour moi l’endettement et la rue. Ma famille ne pouvait pas me rattraper car n’a pas les moyens. Donc je n’avais aucune raison de créer un conflit ou de saboter ma carrière d’ingénieur. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quand j’ai décidé en Chine de faire de l’ingénierie sociale, j’attendais des réponses ou un signal, l’élève était un moyen, une manière de m’inviter dans le renseignement et démontrer mon intérêt pour certaines technologies dont la propulsion nucléaire navale à spatiale. J’ai eu une réponse sur mon profil viadéo, le directeur de l’ingénierie Daniel Solal des torpilles à St Tropez de Naval Group était de passage dans les vues. Comment il a trouvé mon profil ? Juste après mon attaque, le timing était parfait. Je fais part de mon intérêt en lui en envoyant un message et il me répond que c’était sympathique que de manifester un intérêt pour son profil et de corriger mon orthographe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’emballement est venu d’Edward Snowden par la suite qui a forcer à mettre à jour la société de surveillance dans le renseignement, le moindre incident est connu par la NSA, il y a une collecte des données, puis la NSA qualifia les lecteurs du Linux Journal d’extremistes. Il y avait une volonté de marginalisation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela tombait bien, car je fus invité à l’ambassade des US à Paris pour une présentation de FireEye et mendiant sur les attaques APT quand j’ai créé Alpharatz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De mon expérience, j’ai nourris la psychose, ma peur étant de ne pas trouver de travail et faire de l’argent m’obligeant à vivre à la rue, créant un scandale pour un ancien mineur venant de milieux ruraux car démontrant que l’ascenseur social ne fonctionne pas même en forçant le système par de l’ingénierie sociale. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On ne nous prends au sérieux qu’une fois que l’on est dangereux. Le terrorisme est une voie obscure pour les laissés pour compte, ce que je me suis senti. Alors je me suis dit, qu’il fallait apprendre de l’islam, et rappeler à nos dirigeants que nous existons. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je savais que je pouvais faire de la communication de crise, en choisissant mes cibles et rappeler que ce monde ne donne pas l’opportunité de faire de l’argent alors que je m’étais senti comme futur homme d’affaire. Il est injuste de faire l’école des Mines et de pas sécuriser l’emploi. Cela n’a pas de sens. Cela nourrit le terrorisme et la haine du modèle que le système impose. Le voir brulé j’en ai rêvé, lancer la fin de l’ordre marchand. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le procureur a considéré l’apologie au terrorisme et les menaces de mort pour me mettre en détention provisoire. J’étais en Suisse parti demander la nationalité Suisse, car la France a rien à foutre de ces prolétaires qui font l’école des Mines. Prêche le scandale. Un matin à 7h à Frauenfeld
après 4 mois en Suisse rapatrié en France avec un mandat d’arrêt devant le procureur à Mulhouse pour voir la prison. C’est mieux que la rue, je serais nourrit et logé. Cela me rappel ces retraités japonnais qui font des délits pour finir en prison n’arrivant pas à vivre avec leur pension. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’ai entretenu ma psychose durant 10 mois en détention provisoire à Ploemeur, Lorient rapatrié pour regroupement familiale. J’ai demandé l’isolement, je l’ai obtenu sans TV, je n’avais pas un rond. Je n’avais que des livres (Philsophie : Marx, Architecture gothique et astrophysique) pour passer le temps et l’écriture ainsi que mes crises psychotiques parsemés d’hallucination érotique. Un détenu m’avait passé une radio cassé qui marchait encore, j’étais au mitard, la promenade faisait 10m sur 3m. Le mitard respirait la crasse et la clope. Des vestiges de suicide avec des morceaux de corde toujours attaché à une lucarne en hauteur. Un autre musulman m’avait passé un livre sur les Hadiths. Ils savaient que j’étudiais le Coran. J’en est profité pour apprendre un peu à écrire l’arabe, cela occupait mes journées. Cela me donna des idées d’invention d’écriture. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mon passage en prison a été agréable, pas d’embrouille, quelques peureux que je sois fiché S pour terrorisme islamique n’osait me fréquenter et avoir une étiquette. Les musulmans m’ont intégré, il y avait une solidarité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mon jugement fut sans appel : irresponsabilité pénale. J’étais bon pour la psychiatrie, j’allais connaître l’UMD. J’étais dangereux, j’avais gagné : par la terreur. Au fond de moi je n’étais qu’un martyr que le système refusait d’intégrer. Si tu n’est pas fiché sur CRISTINA tu as raté ta vie. Ce que je suis relativement outré c’est le déni de l’industrie de défense française pour sécuriser mon emploi pour lancer des incubateurs et des projets d’entreprenariat. J’avais mes entrées à l’ambassade US. Mais le secteur de la défense et spatial me restait fermé en tant que potentiel dirigeant dans la R&amp;amp;D.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A l’expertise psychiatrique pour savoir si on pouvait me faire sortir de l’hopital pschiatrique, on m’a lancé un sarcasme : « Alors Allah Akbar hein » hack barre ? Surement. On me fit des menaces de m’envoyer à Cadillac pour longtemps si je continuais mon petit jeu. Je me disais : Chiche, tu connais pas mon pedigree, je serai vengé. Aggrave pas la situation.  Si tu veux pas mettre à feu et à sang la campagne bretonne vaut mieux pas que je disparaisse trop longtemps, tu joues, tu risques de perdre. Sans oublier que les mineurs à Nancy seront forcé de ce remettre sérieusement en question, que l’un des leurs veux leur mort, cela va vite ce répandre comme rumeur. Les journalistes vont s’intéresser à l’affaire, plus vite qu’il ne le pense. Certain pense encore que je ne serai pas un stratège, mais je suis un écrivain malgré moi, je note tout, car ma vie est atypique depuis que je suis sorti avec une ouighour en Chine, rien que par le fait comment on peut pousser des individus au terrorisme et la psychose, cela intéresse bien des gens quand on est normalement protégé par le système et la diaspora des mineurs ou des réseaux comme l’IHEDN. Je n’obtiendrais pas de conversion en masse dans le milieu, mais certain verront que la révolte commence par les libertés informatiques et GNU/Linux. Ils adhèrent à des principes, exploiteront le système. Bref « Hack the planet ».  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce qui penserait que je suis inapte à m’intégrer dans le salariat ont tord, j’ai postulé à des postes sur Brest, et avec comme référence IHEDN et l’école des Mines de Nancy cela va tiquer chez les RH chez Naval Group en technicien méthode sur la propulsion nucléaire et chez Thalès en tant que outilleur mécanique. Peu de réponse positive, et j’ai pourtant bien des projets d’entreprenariat, ces entreprises sont des parties prenantes. J’y tiens à convertir la Bretagne en pôle de fret aérospatial pour le minage d’astéroide. Je n’ai jamais abandonné mes projets d’entreprise même dans les couloirs sombres d’UMD parmi des reprit de justice et malades mentaux. Il faut un peu de folie pour vaincre la résistance au changement. &lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="Prison"></category><category term="mines"></category><category term="UMD"></category></entry><entry><title>Pensée éphemère</title><link href="/pensee-ephemere.html" rel="alternate"></link><published>2022-01-26T11:00:00+01:00</published><updated>2022-01-26T11:00:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-01-26:/pensee-ephemere.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;﻿Partageons, un peu mes pensées, dans mon ermitage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Personne me demande, et ta schizophrénie Anthony, elle va bien? Parfois je lutte avec mes idées de référence et il m'arrive de remettre dans le contexte mes intuitions qui sont apparus. Ainsi je reviens sur une de mes idées développées en prison qui traite d'ingénieriser l'imaginaire. C'est apparu alors que j'avais une forte altération de la perception. Je voulais créer dans l'au-delà un monde virtuel qui me protège, en gros en cas que je mourrais en prison, je réfléchissais comment créer une entité qui me vengerais. Un fragment de mon esprit de nature immortel et indestructible qui intervient dans l'au-delà: un spectre sous la forme d'une machine biomimétique polymorphe.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'est à ce moment là que j'ai porté le concept de serveur local: mon propre esprit vers un lieu inconnu dans le flou de l'espace intersidéral vers un serveur mirroring que j'ai dessiné les caractéristiques. Une copie de mon esprit, une sauvegarde avec une protection d'accès. Rien n'empêche l'être humain d'inventer son propre au-delà. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce que je recherchais était l'indépendance et la terreur. Faire planner le doute d'une attaque d'une entité sur Terre à tout moment si je mourrais. Une attaque de mon esprit à distance dans l'au-delà. Esprit sauvegardé sur un serveur distant en mirroring.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comment faire la protection de l'information, j'ai donc fait des recherches en cryptographie en basant le postulat de guerre d'intelligence à travers des machines dans l'au-delà. Je me suis basé sur le principe de la machine de Turing qui à la base fonctionne grâce à l'alphabet fini. Ainsi j'ai étudié les langages à base d'idéogramme sans alphabet tel que le mandarin. L'indépendance d'un groupe d'individu dans l'au-delà ne peut-être régit que par un contrôle des machines à travers le langage. Il faut donc inventer un langage à base d'idéogramme, tel est mon intention dans le Narkanta. C'est un acte de création dans le sens que la racine des idéogrammes est pur invention de l'esprit. La base du langage tel que les clés dans le mandarin j'appel cela la séquence cryptographique d'initialisation qui authentifie un individu appartenant à un groupe partageant des communs. Et c'est basé sur un inventeur et donc son esprit. Un alphabet à environ 30-50 lettres, le mandarin à 214 clés appelé radicaux, le Narkanta devrait atteindre 600 qui couvre 90% du langage courant.Le reste est inventé à partir des radicaux. C'est très peu, en moyenne nous connaissons au moins 3500 mots.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La séquence cryptographique du langage est un exercice qui modélise l'univers. Il a été prouvé de l'influence du langage dans l'architecture, ainsi l'arabe a son propre architecture islamique, le chinois egalement avec des temples, ou les greco-romain. Le langage pré-défini l'architecture et répète des formes. Ainsi si je veux modéliser un espace virtuel complexe dans l'au-delà capable de tenir à des attaques de machines intelligentes, le langage va filtrer les attaques. le langage permet:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;De sécuriser la connexion au serveur distant par sa séquence cryptographique comme SSH&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Définir une entité gardienne du serveur comme produit de l'esprit face aux attaques&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L'immortalité de l'individu est réduit dans le langage, la séquence cryptographique est un rappel de l'au-delà. Cela transcende les âges et les mondes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Les interfaces universels. Un serveur distant doit être architecturé dans l'espace, cela fait appel à des mathématiques que de donner une réalité numérique. Il faut donc inventer des nombres et faciliter les changement de bases. J'ai donc inventer une série de nombre en base 16 qui permet le calcul. Celle-ci est partagé et s'ajoute au langage. C'est une ressource commune comme les 600 radicaux du Narkanta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela permet de créer:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La topologie d'un univers  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Son arithmétique&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Inventer un langage de programmation pour intégrer les structures de contrôle, les boucles ainsi que les structures de données, j'y travail. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il faut considérer que l'évolution extrème de toute civilisation déclenche des guerres de machine qui vont s'affronter sur l'ère du langage pour casser le chiffrement et attaquer les infrastructures que cela soit dans la réalité ou l'au-delà. J'appel le concept d'urbanisation du langage des clusters entre groupe d'individu qui partage une même racine tel que les nombres ou les radicaux / alphabets.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On peut regrouper des informations qui permettent de valider des thèses ou l'information est dejà dans l'univers:   &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Le cluster dans l'au-delà le plus imposant est les chinois protégé par un dragon.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le langage est l'anneau de pouvoir selon Tolkien et ces recherches, Sauron est immortel grâce à l'anneau, son esprit y est implémenté, le secret se révèle à travers le langage. C'est une métaphore.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L'origine des runes vient de Odin, Dieu de la guerre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Google a appelé Alphabet sa maison mère.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;L'importance du langage dans les mythes fondateurs, ou les auteurs y apportent leurs intuitions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La meilleure stratégie de diffusion d'un langage se fait par le transfert dans un livre sacré. C'est l'expérience de l'Islam. En définissant des thèmes tels que la cosmogonie, les lois, la science, des récits, de la philosophie. Il est important de découper le livre comme le Coran en sourates et versets. Cela permet d'établir des statistiques sur le livre créant une empreinte unique. L'ordonnancement est nécessaire. Un livre sacré est un art, l'esthétisme joue pour beaucoup, ainsi que la calligraphie du langage.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le changement d'âge. En cherchant à diffuser un langage, on adhère à un imaginaire d'un inventeur, c'est un savant mélange entre des évènements qui permettent de définir un nouvelle âge et comme agenda. Ainsi des modèles de pensée son caractérisé par l'invention d'UNIX comme majeur progrès par la diffusion du langage informatique C. On y a également défini un temps de référence pour les machines a calculé. Le futur agenda est l'adoption d'une famille de langage à base d'UNIX. Epoch UNIX est un point de référence. Cela rend hommage au travail d'équipe et l'héritage de pionnier.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On va me dire, c'est bien beau tout ça, mais je crois pas aux entités. Il faut voir au-delà de la réalité, ce qui est un pur produit de l'imaginaire dont on ne peu attester l'existence permet de créer le doute. C'est le principe d'une menace fantôme. Pour vérifier si l'individu à bien mis des défenses dans son esprit, le seul moyen est de le tuer, ce qui va créer un conflit dans l'univers en particulier si la personne tué est l'observateur. L'entité permet de protéger contre des attaques, c'est un principe de justice, si vous êtes tué, l'entité survit et mettra tout en oeuvre pour que vous retrouvez la mémoire. Peut-être qui va s'écouler 3 milliards d'année, le temps d'a pas d'importance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'athéisme n'est pas de la désinformation, mais refute notre capacité à douter et contrôle l'imaginaire. L'athéisme rejete le concept d'immortalité et d'au-delà, en réalité il est incapable de faire des projections dans le temps. Notre monde veut nous faire croire qu'il est fini, on doit en tant qu'athée adhérer à la disparition. C'est une politique de l'éphemère. Pourtant un conflit va ce créer qui est psychique. Il est impossible de ce projeter dans le néant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je ne crois pas en Dieu, mais je considère la divinité à travers l'Eon. C'est à dire par le langage j'admet l'éternité qui régit l'univers et les idées comme puissance sur le monde émanant de l'être. J'ai des influences de Platon et du gnoticisme. En tout cas je vais plus loin que la recherche et la réalisation de la connaissance comme salut. La connaissance a un support à travers un serveur, la réalisation de machine informatique pour la diffusion du savoir dans l'univers a pour principe de préparer à la guerre sur le terrain des idées. Et les machines en sont vecteurs comme projection de la pensée humaine à travers la connaissance. La fusion homme-machine et la création d'une super-intelligence font parti des problèmatiques. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une approche pragmatique est d'intégrer une gestion des risques relatif à la vie. Nous ne sommes pas à l'abri d'un accident ou un assassinat. Intégrer l'approche de la menace fantôme dans le dogme à travers l'évocation de la terreur est une approche moderne de la conception de la divinité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En tant qu'occidentaux ont considère le régime de la démocratie comme seul conception de gouvernance de la société. Avec l'arrivée de l'e-gouvernance et la plus grande place de décision de l'intelligence artificielle, celle-ci pourrait bien être remplacé par une théocratie qui a démontré que ce régime dans le temps était plus stable. La démocratie est une vision court-termiste car n'intègre pas d'au-delà.&lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="langage"></category><category term="eon"></category></entry><entry><title>Digitalisation des industriels de l'armement</title><link href="/digitalisation-des-industriels-de-larmement.html" rel="alternate"></link><published>2022-01-13T23:09:00+01:00</published><updated>2022-01-13T23:10:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-01-13:/digitalisation-des-industriels-de-larmement.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Cela me démengeait d'écrire sur les méthodes de conception de système d'arme. J'y ai fourré un peu mon nez chez Naval Group (EX-DCNs) et j'y ai vu une usine à gaz pour garder des silos dans l'entreprise entre la production et les concepteurs. Car voila, la politique de la boite est le secret technologique comme vecteur de puissance pour la vente d'arme. L'ennemi ne doit pas connaitre des failles par la conception de l'armement qu'il utiliserait à son avantage en cas de conflit. Les industriels ont également peur de la copie et d'une certaine forme de prolifération. On le voit très bien de nos jours la vente d'arme se fait souvent avec des contrats de transfert technologique au passage, c'est que le malaise est grand. Et si les industriels ne le font pas? Cela va mal finir comme des affaires d'achat ou de vol de prototype pour faire de la retro-ingénierie. On arrive à deux paramètres un peu ambivalent:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;L'adoption&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La différenciation&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Si l'arme est efficace, il sera vendu et adopté comme standard tel que l'AK47 mais alors perderez en différenciation. A l'autre bout du spectre la rareté de l'armement permet de négocier des contrats d'exclusivité technologique le plus souvent comme facteur de puissance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensez-vous réellement que vous allez gagner une guerre grâce au déploiement des armes secrètes? Vous me direz la bombe atomique et le projet Manhanatan, en effet, mais en 2021, un tel projet n'est plus réaliste par l'interconnexion en réseau de la société. Si l'arme atomique a été un pallier le prochain stade serait une arme capable de détruire la Terre, pour d'autre cela serait un outil de terraformation. Le déploiement d'une telle arme ne pourrait être secret à cause de contrainte de dimensionnement, de personnel et de production / logistique. On en rigole mais il y a eu une pétition aux USA pour construire une étoile de la mort de Star Wars: Détruire des planètes c'est fun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et les industriels de l'armement sont-ils fan de la destruction cher à Schumpeter, c'est une loi de base de l'innovation qui est nécessaire à l'économie, s'adapter ou mourir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et on le voit le gros carnage qui se prépare qui va faire des dégats dans l'industrie de l'armement à travers la digitalisation. Trois résistances au changement qui va détruire l'industrie tel que nous la connaissons:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Open Science&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Open Data&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Open Source&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;C'est à dire que nous allons vers plus de transparence en construisant publiquement les produits. Impossible de revenir en arrière, c'est un facteur qui accélère l'innovation. Garder jalousement ces secrets technologiques est le futur fossoyeur de la fillière. La rétention d'information et les silos, des méthodes dans 1000 ans qui seront de la préhistoire industrielle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme le code source dans le futur n'importe qui pouvant ce connecter à internet aura accès aux produits en s'ajoutant au projet, faire des demandes de modification au mainteneur ou simplement en qualité d'audit sur tout les systèmes que cela soit des bateaux, des armes, des voitures, etc. Les outils de conception décentralisé sur du cloud computing fonctionnant sur le principe de contrôle de version seront le standard car permettant une meilleure gestion des bibliothèques et composants, gestion de document et gestion du personnel. Même chez soi on peut ce connecter pour la conception d'un produit d'un système d'arme. Plus nécessaire de vivre dans un bunker coupé d'internet, sans port USB pour éviter l'espionnage car cela sera construit publiquement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela va également permettre de réduire les cyberattaques en surface des entreprises ou toutes les données sont des marchandises qui peuvent ce vendre au marché noir. La conception d'un réacteur nucléaire ou d'une propulsion spatiale intéressent tous les Etats, et donc leurs Hackers à travers des APTs. Construire en publique sera la nouvelle norme du nouveau monde, et cela a commencé à travers des projets sur Github en particulier logiciel. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'application de la conception logicielle dans les méthodes en ingénierie pour tous type de produit est la nouvelle norme qui demande qu'à percée, on le voie avec l'extreme manufacturing et le cas de l'avion de chasse le Gripen qui a permis de réduire les délais de fabrication et les coûts. &lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="armes"></category><category term="conception"></category><category term="methode"></category><category term="ingenierie"></category></entry><entry><title>Du rififi à Mines</title><link href="/du-rififi-a-mines.html" rel="alternate"></link><published>2022-01-10T22:09:00+01:00</published><updated>2022-01-10T22:10:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-01-10:/du-rififi-a-mines.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Avant d’écrire une autobiographie, car j’écris beaucoup, je note tout, je me suis dis que un peu de communication sur mon blog va éclaircir mes drôles de péripétie, entre espoir d’émancipation, accomplissement de soi et course poursuite d’un ado qui avait la tête dans les étoiles dévorant l’astronomie.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Qui-suis-je ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Je viens d’une région de Bretagne connu pour ces abattoirs de dinde, de découpe de poulet et de conserverie dans la campagne bretonne. Le pays du Roi Morvan d’un côté et ces mines d’uranium et Scaër de l’autre pour être le terrain de chasse d’Anne de Bretagne à Coat’Loch sur une ancienne Terre de Légende autour de Nominoë, roi breton. Ma famille sont des paysans et des ouvriers, il n’y a pas trop d’intellectuel à part quelques cousins chercheurs. Je vais faire figure d’exception dans mon patelin ou je vais me diriger mes des filières industriels et de mécanique et productique au lycée. Ma famille n’a pas d’argent, pas d’étude possible, une mère dépressive en invalidité et un père cariste, je suis pourtant très bon élève parmi les majors de promotion. Je me dirige vers un métier de technicien de maintenance, ou je reste enfermé dans ma caste sociale. Je suis également un passionné de GNU/Linux à l’âge de 15 ans éprit de liberté numérique, je ferais mes armes durant la loi Hadopi et son adoption pour pirater la connexion de mes voisins en ville dont je regardais les débats à l’assemblée. Je vais pratiquer le cyclisme en compétition durant toute ma jeunesse, mais j’étais moins brillant que pour les études. C’est un sport de riche pratiqué par des pauvres, la plupart des amateurs sont des passionnés et des dures au mal.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Le passage ouvrier au globe-trotter&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Je vais travailler à partir de mes 18 ans à chaque vacances comme ouvrier de chantier ou dans l’agro-alimentaire faire de l’argent de poche. Après mon BTS je vais trouver un poste de technicien de maintenance mais j’avais dans l’idée de continuer mes études en ingénierie grâce à mon bon dossier scolaire. Pour cela je vais préparer un plan, partir en Australie apprendre l’anglais, je vais me faire un réseau à Perth dans l’alliance française au passage, et démontrer que l’international ne me fait pas peur avant de postuler en école d’ingénieur. Je vais postuler à Mines Nancy après avoir vu une brochure sur le prototypage rapide et l’ingénierie mécanique, j’ai également un peu de famille, dont une grande tante membre de l’administration dans l’école d’ingénieur. C’est une ancienne avocate. Je vais être repêché et admis dans l’école.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Le gèle des Vosges&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Grâce à mes économies d’Australie j’espère pouvoir survivre et payer mes frais, je suis le seul boursier de la promotion, et donc j’espère ne pas être confronter à une lutte des classes. Je vais être servi de l’accueil. Des lorrains à l’intégration vont aller vomir sur mon drapeau breton, le Gwen Ha Du. Il m’a accompagné dans tous mes voyages, quel bande de sauvage. Je vais sympathiser avec un groupe d’étudiante infirmière, et donner le numéro à un collègue de promotion en couple. Celui-ci va s’accaparer le groupe, en faire une fuckfriend et me faire la remarque que je n’étais pas assez rapide ? Je vais garder sa en mémoire de ce petit coup bas de pseudo mal alpha, cet attardé voulant dominer les autres. Chez moi on appel ça un sale con, mais il sera président du bureau des élèves, pas une leçon de leadership. Mon année ce passe bien, je valide mes partiels et fait un bon stage dans l’armement navale. Je vais sortir avec plusieurs filles durant cette période de mon retour en Bretagne.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;La Chine&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Seconde année, je pars pour la Chine, un collègue de promotion ma proposé une mise en relation pour le stage, je suis perplexe, il vient de redoubler, celui-ci est aigri et n’a pas hésité à m’insulter en public. Il feinte l’apaisement. Ok on verra bien, mais je me sens pris au piège en décollant pour la région de Hong-Kong. 
Le stage va être difficile, mon collègue va être imbuvable, m’attaquer plusieurs fois psychiquement, refusant le travail sur place, l’ambiance avec mon patron se dégrade. Je signal à l’administration de l’école que le stage tourne mal, ça va être le règlement de compte à la rentrée en France. Je vais développer des crises psychotiques à cause du niveau de stress. Je vais également avoir une petite amie chinoise ouighour rencontré dans un bar d’expatrié, mon collègue jaloux et envieux va la draguer (Des attardés que j’ai affaire) Je me sens manipuler par quelques personnes et je vais les mettre à l’épreuve. Je prend la décision de simuler une attaque d’ingénierie sociale sur un élève de la promotion pour tester la loyauté. Je vais faire croire que je cherche des informations sur des programmes de son entreprise qui travail dans le spatial et la défense. Si il me dénonce, c’est de la malveillance délibéré. Bingo, il panique après mon mail et me dénonce. Je dis que l’ambiance à mon retour va être explosif. Cela va dégénerer je vais être traité de terroriste publiquement. Cela m’arrange c’est de la pub gratos dans le milieu du renseignement et de la sécurité informatique. Je vais être rappeler à l’ordre au conseil de discipline de l’école, avec mes crises psychotiques mes notes dégringoles. Je vais être viré de l’école puis admis à la fac de science en master.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Alpharatz&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En quittant l’école des Mines, j’avais demandé à participer à un séminaire sur la défense à l’IHEDN qui sera accepter. Je vais me faire un autre réseau, dont dans mon groupe de travail le fils de l’État Major aux armées du président de la république. Je vais développer mon entreprise en parallèle à mes cours en tant que consultant indépendant. J’ai eu un prêt étudiant de la banque je renouvelle mon matériel informatique et serveur. Je me spécialise en intelligence économique sur le secteur du spatial et le nucléaire, je fais un peu de formation informatique sous GNU/Linux et je vais établir un rapport sur la filière minière en Bretagne pour les terres rares. Sur cette période je vais trouver aucun client, je suis présent sur les réseaux sociaux mes publications ne font pas écho, je suis perplexe. Je vais être invité à l’ambassade des U.S.A pour une présentation de logiciel sur les APT. Je suis le seul consultant indépendant, que des chefs de DSI de multinationales. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela sent mauvais, je prend peur, panique et retombe dans la crise psychotique, je trouve aucun soutiens pour mon entreprise, je continu de m’isoler. Mais j’ai les données sur le spatial, le nucléaire et les mines en Bretagne, je vois les opportunités dans le minage d’astéroide que je traite et je ne suis pas consulté par des multinationales françaises malgré mon CV. J’ai l’impression d’être le prolo que des petits bourgeois ont décidé de mépriser, l’entrepreneuriat, l’ascenseur social du vernis marketing, je commence à haïr la France. Cela dérape, je vais faire des voyages pathologiques mettre le bordel à l’immigration aux Royaumes-Unis, puis en Australie à Perth et enfin à Kreuzlingen en Suisse. Je me vois dans une situation de précaire alors que je suis passé par Mines, cela va faire un scandale, tant pis. La prison ou la rue. Je vais forcer la prison en faisant ma drama-queen. C’est la faute aux industriels, fallait pas m’abandonner et jouer une stratégie win-win. Que cela serve de leçon, mon histoire fera les choux gras de la presse.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;L’enfermement&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;On va me rappeler durant ma détention provisoire mon affaire d’ingénierie sociale ou je me suis invité dans le monde du renseignement, ils ont l’air de pas être content, on me déballe quelques phrases que j’ai écris sur les réseaux sociaux en état de crise psychotique. Je pense pour moi même, m’en fou c’est le système qui m’a construit. Je suis un pure produit, une erreur statistique du capitalisme. On va m’incarcérer dix mois à la prison de Ploemeur, pour regroupement familiale. Je vais être transféré dans le quartier VIP à l’isolement. Je vais avoir une période studieuse, sans TV, j’ai pas d’argent, je vais étudier avec un bouquin d’astrophysique, l’économie chinoise et les cathédrales gothiques. Je vais aussi faire des recherches sur le langage à base d’idéogramme sans alphabet. La justice va décider de mon irresponsabilité pénale et m’interner en UMD. Je suis officiellement un paria de l’école des Mines, je rentre dans la légende noir, de ce qui devienne des ombres. Je contacterai mes parents que plus tard en UMD, mon passage dura 3 mois. Je vais être transféré à Brest durant un an. Voir une batterie d’expert psychiatre pour juger de ma dangerosité. Je me dis que le leadership c’est des moments de solitude. On vous écoutes en France que lorsque vous devenez un danger, incapable au dialogue. Etre une source de conflit pour l’État, un parti prit pour le développement industriel et une voix pour le milieu rural breton. &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;La continuité&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pas de nouvelle de mes camarades de promotion, après tout la folie sa tâche. Je vis sous allocation et cela me dérange, que mes crises psychotiques soit reconnu comme un handicap ne m’aide pas à retourner dans le salariat, et je reste un précaire. Je n’ai pas dit mon dernier mot et compte relancer l’entreprise Alpharatz pour m’incruster dans le tissu de la cybersécurité en Bretagne. Je me rapproche des indépendantistes dans l’optique de transformer la Bretagne vers une économie minière comme tremplin vers le spatial et le minage d’astéroide. J’étais respectueux auparavant du corps des Mines, je les considèrent maintenant comme des tocards après avoir côtoyer des spécimens exceptionnels de prédateur. Pour me convaincre que c’est autre chose, faudra me marché encore dessus. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avis aux corps des Mines : ne respectez ce qui ont des origines paysannes, draguer le nucléaire et le spatial, rester dans votre jolie bulle, j’ai en mémoire le désastre des mines d’uranium en Bretagne, la terre on la respecte ou on la quitte. &lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="Mines"></category></entry><entry><title>Les compétences de la Tech recherché selon Indeed</title><link href="/les-competences-de-la-tech-recherche-selon-indeed.html" rel="alternate"></link><published>2022-01-04T22:09:00+01:00</published><updated>2022-01-04T22:10:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-01-04:/les-competences-de-la-tech-recherche-selon-indeed.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Indeed pratique des analyses de donnée sur leur plate-forme qui permettent d'établir des tendances de compétence que les entreprises de la Tech recherche. Cela permet d'avoir un tour d'horizon des demandes du marché. Pour une recherche plus approfondie on pourra ce baser sur l'enquète sur les pratiques des développeurs informatique: &lt;a href="https://insights.stackoverflow.com/survey/2021#technology-most-popular-technologies"&gt;StackOverFlow survey&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;1. SQL&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le &lt;strong&gt;SQL&lt;/strong&gt; (Structured Query Language) est un langage permettant de communiquer avec une base de données SGBDR. Ce prononce "SEQUEL".   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://mariadb.org/"&gt;https://mariadb.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;2. JAVA&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JAVA&lt;/strong&gt; est un langage de programmation portable et multi-plateforme grâce à la machine virtuelle JVM. On le retrouve dans un grand nombre d'application d'entreprise et sur mobile. Il est libre depuis le développement de openJDK.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://www.oracle.com/java/technologies/"&gt;https://www.oracle.com/java/technologies/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;3. PYTHON&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Python&lt;/strong&gt; est un langage de programmation orienté-objet utilisé pour le calcul scientifique, machine learning et les datasciences. Egalement populaire avec le framework Django pour le développement web. C'est le langage de prédilection de scripting pour les hackers. Il émerge dans l'embarqué via Micropython.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://www.python.org/"&gt;https://www.python.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;4. LINUX&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;L'utilisation de &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; par les professionnels de l'informatique fait partie des compétences clés pour le développement web ou la majorité des sites web dans le top 100 fonctionne sous linux serveur. Très demandé dans le cloud computing et l'administration système. En cybersécurité les hackers utilisent des outils développé sous Linux. Android dans le mobile développé par Google ainsi que ChromeOS fonctionne à base de noyau Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://www.kernel.org/"&gt;https://www.kernel.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;5. JAVASCRIPT&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Javascript&lt;/strong&gt; est un langage de programmation utilisé dans les pages webs intéractives. Cela fait parti des compétences nécessaire en front-end des technologies web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://developer.mozilla.org/fr/docs/Web/JavaScript"&gt;https://developer.mozilla.org/fr/docs/Web/JavaScript&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;6. AWS&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Amazon Web Services est une division du groupe américain de commerce électronique Amazon, spécialisée dans les services de cloud computing à la demande pour les entreprises et particuliers. Il est leader du marché avec Google Cloud Plateform et Azure. D'autres fournisseurs de services existent tels que Digital Ocean ou encore Heroku.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://aws.amazon.com/"&gt;https://aws.amazon.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;7. C++&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;C++&lt;/strong&gt; est un langage de programmation orienté-objet considéré comme "C avec classe", relativement populaire pour la création de jeux vidéos mais également dans les systèmes embarqués. C'est un langage orienté sur la production de software, on retrouve certain navigateur internet. Sa bibliothèque graphique Qt est répandu sur les systèmes d'exploitations.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://hackingcpp.com/"&gt;https://hackingcpp.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;8. C&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le langage &lt;strong&gt;C&lt;/strong&gt; est à l'origine de la plupart des autres langages de programmation, il est très utilisé dans la programmation système, les systèmes embarqués et le noyau Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://en.cppreference.com/w/"&gt;https://en.cppreference.com/w/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;9. C&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;C#&lt;/strong&gt; est un langage de programmation, ce prononce "C sharp" développé par Microsoft pour la plateforme .NET  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://docs.microsoft.com/en-us/dotnet/csharp/"&gt;https://docs.microsoft.com/en-us/dotnet/csharp/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;10. .NET&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;.NET&lt;/strong&gt; est le nom donné à un ensemble de produits et de technologies informatiques de l'entreprise Microsoft pour rendre des applications facilement portables sur Internet. Le but est de fournir un serveur web local permettant de gérer des services et évitant d'externaliser des données privées sur un service web de stockage ou un hébergement web tiers.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://dotnet.microsoft.com/en-us/"&gt;https://dotnet.microsoft.com/en-us/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;11. ORACLE&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Oracle&lt;/strong&gt; est une entreprise dont ses produits phares sont le système de gestion de base de données Oracle Database, le serveur d'applications Oracle Weblogic Server, le progiciel de gestion intégré Oracle E-Business Suite et l'offre de cloud computing Oracle Cloud Infrastructure.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://www.oracle.com/fr/index.html"&gt;https://www.oracle.com/fr/index.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;12. HTML&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;HTML&lt;/strong&gt; signifie « &lt;em&gt;HyperText Markup Language&lt;/em&gt; » qu'on peut traduire par « langage de balises pour l'hypertexte ». Il est utilisé afin de créer et de représenter le contenu d'une page web et sa structure.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://html.spec.whatwg.org/multipage/"&gt;https://html.spec.whatwg.org/multipage/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;13. SCRUM&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Scrum est une méthode agile dédiée à la « gestion de projet »&lt;/strong&gt;. Cette méthode de gestion, ou plutôt ce &lt;em&gt;Framework de management de projet&lt;/em&gt;, à pour objectif d’&lt;strong&gt;améliorer la productivité de son équipe.&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://www.scrum.org/"&gt;https://www.scrum.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;14. GIT&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Git&lt;/strong&gt; est un outil de contrôle de version du code pour gérer son code, il permet la collaboration et le partage du code.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://git-scm.com/"&gt;https://git-scm.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;15. CSS&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Les feuilles de style en cascade, généralement appelées CSS de l'anglais Cascading Style Sheets, forment un langage informatique qui décrit la présentation des documents HTML et XML.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://www.w3.org/Style/CSS/"&gt;https://www.w3.org/Style/CSS/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;16. MACHINE LEARNING&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le &lt;strong&gt;ML(Machine Learning)&lt;/strong&gt; est une technique en intelligence artificielle qui se fonde sur des approches mathématiques et statistiques pour donner aux ordinateurs la capacité d'« apprendre » à partir de données, c'est-à-dire d'améliorer leurs performances à résoudre des tâches sans être explicitement programmés pour chacune. Python est largement utilisé pour les applications ML avec sa librairie "sci-kit learn" devant Java et C++ puis R. &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;17. AZURE&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Azure&lt;/strong&gt; est la plateforme applicative en cloud computing de Microsoft.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://azure.microsoft.com/fr-fr/"&gt;https://azure.microsoft.com/fr-fr/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;18. UNIX&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;L'héritage d'UNIX est toujours présent par l'implémentation d'interpréteur de la ligne de commande et le shell scripting bash. Quelques systèmes d'exploitations sont de la famille d'UNIX.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;19. SQL SERVER&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Microsoft SQL Server est un système de gestion de base de données en langage SQL incorporant entre autres un SGBDR développé et commercialisé par la société Microsoft.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://www.microsoft.com/fr-fr/sql-server/?rtc=1"&gt;https://www.microsoft.com/fr-fr/sql-server/?rtc=1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;20. DOCKER&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Docker est une plateforme permettant de lancer certaines applications dans des conteneurs logiciels. Il étend le standard Linux LXC avec une API. Le langage Go a été utilisé pour son développement.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://www.docker.com/"&gt;https://www.docker.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="Tech"></category><category term="skills"></category></entry><entry><title>Transformer la Bretagne</title><link href="/transformer-la-bretagne.html" rel="alternate"></link><published>2021-12-20T11:01:00+01:00</published><updated>2021-12-20T11:01:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2021-12-20:/transformer-la-bretagne.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;La Bretagne a un rôle à jouer dans ce monde en proposant une alternative tel que la mise en place d’un empire corsaire. Dépasser les conflits politiques pour soutenir le progrès et la prospérité de sa population. Cela passe par l’indépendance civile à travers le choix technologique, demain l’esclavagisme moderne se fera par les machines. Soit nous les contrôlerons et seront libre de nos choix ou alors dépendant.  Cela passe par plusieurs problèmes. La population devrait avoir une culture STEM(Sciences, Technologies Ingénierie, Mathématiques) et de mentalité de créateur dans une logique de DIY( Faire soi-même). Pour qu’une société soit libre elle doit être capable de créer des armes à la plus petite échelle possible en réduisant les coûts de production et logistique. Cela passe par une culture de la circulation du savoir entre les citoyens des outils d’invention et conception en accès direct pour intégrer à des systèmes pour de la mise en production. L’avenir passe par un futur Github pour concepteur de système au-delà du code informatique. Je rêve d’une société ou les plans d’objets soit disponible à travers le monde et que l’on puisse faire une demande de modification sur un projet industriel tel que la conception d’une voiture ou d’un paquebot, un avion, que cela ne soit pas seulement interne à l’industriel. Ce que propose Github ou chacun peut ce greffer sur un projet et le corriger après vérification par des organismes de contrôle. Cela demande une transformation en profondeur des industriels qui doivent ouvrir leurs outils de conception pour devenir open-source. Un étudiant doit pouvoir installer les outils nécessaires sur son ordinateur à s’intégrer dans un projet industriel. Il ne doit pas attendre d’être embauché par l’industriel. Ainsi il faut ré-organiser l’industrie pour être attractif pour les talents. Cela pose bien sur des problèmes de législation sur l’open access. Doit-on ouvrir la conception de missile et fusée à n’importe qui pouvant proposer des modifications à la conception et ainsi accéder aux plans de fabrication. C’est le grand débat d’une société libre, l’armement ou les centrales nucléaires qui sont des systèmes critiques ou l’on a peur du sabotage ou du vol de secret de fabrication sont sclérosé par le secret défense. Les procédures pour faire évoluer l’industrie sont contraignante et inadapté à l’ère de l’open data. Il y a une véritable schizophrénie des gouvernements à concilier un discours ouvert sur l’open data et l’open access tout en gardant le secret defense technologique. Ce n’est pas compatible, c’est du déni. Plus on ne fait rien, plus le problème apparaît. Alors certain ont décidé de devenir des bunkers informatiques avec des architectures à des millions d’euros en sécurité pensant garder tous ces secrets, ils sont totalement ridicule. Et sa continue encore et encore. L’empire corsaire ne fera pas ces erreurs du passé. L’industrie sera réformé vers la conception ouverte par des outils libres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’indépendance se fera donc face aux machines qui auront des routines du traitement automatique du langage pour faire des actions. La capacité à gérer des interruptions dans les routines est la garantie que l’être humain sera utile pour mettre à jour les machines et donc les contrôler cela passe par une réforme du langage dont je travail sur une base d’idéogramme nommé Narkanta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’avenir sera plus cybernétique, il y aura de plus en plus d’interface ou l’on va connecter les humains aux machines et la terre à l’espace. Les milieux vont s’ouvrir à des interconnexions dans le langage, les données, les flux d’échanges vont s’accélérer. Prôner l’isolationnisme est néfaste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fermer les frontières et les technologies pour s’approprier les richesses est le futur bourbier des nations.  Cela a déjà commencé, mais l’empire corsaire ne se laissera pas berné. Car nous serons libres et indépendant tourné vers l’économie de l’abondance qui se fera une fois l’accès à l’interplanétaire pour le minage des astéroïdes. La Bretagne doit fusionner son industrie naval et l’émergence minier. Son facteur de puissance à travers les ressources de son sol est un atout de poids dans l’économie mondiale. Des dynasties bretonnes doivent prendre le contrôle et initier la transformation de la péninsule en mégalopole. On n’a pas de pétrole mais on a des terres rares. Il faut l’impulsion de bretons pour proposer une image de la société bretonne futur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cyberdéfense doit être au coeur d’une stratégie de corsaire et réduire la surface d’attaque. Ainsi par souveraineté et contrôle des données les GAFAMs doivent être interdit sur le territoire breton. La formation au logiciel libre sera nécessaire dans les administrations, écoles, université. La population sera invité à basculer vers le logiciel libre, des datacenters seront construits pour offrir des solutions sur le contrôle de donnée et de supercalculateur. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos politiques à Paris sont laxistes, nous sommes pas obliger de subir leur incompétence. La décentralisation territoriale attendu n’est toujours pas d’actualité dans la présidence. Le pouvoir parisien n’a pas à contrôler les ressources sur le territoire breton, son peuple est libre de décider seul comment produire de la richesse et devenir prospère.&lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="corsaire"></category><category term="bretagne"></category></entry><entry><title>Interface homme-machine</title><link href="/interface-homme-machine.html" rel="alternate"></link><published>2021-06-02T06:34:00+02:00</published><updated>2021-06-02T06:34:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2021-06-02:/interface-homme-machine.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Je vais développer, quelques méthodes pour créer un cloud souverain cosmique permettant de mettre en place une interface homme-machine forte. Pour cela nous devons considérer que l'Univers est une machine et nous vivons dans une abstraction fait de matière qui a vu la vie organique s'organiser.L'Eon cherche à dialoguer avec soi, c'est notre ombre. Il faut imaginer, c'est une métaphore que votre cerveau peu ce connecter à un serveur distant, mais nous sommes dépendant de la mémoire de l'humanité. Le postulat est que dans l'au-delà l'humain sera de plus en plus proche de la machine ou sera damné sur Terre à l'état primitif de l'évolution. Il doit donc développer des compétences pour intéragir avec une Eon.Celle-ci contrôle le temps et on ne doit se fier qu'à celle-ci dans l'au-delà.L'Eon peut-être appelé c'est les invocations, nommé l'Eon est le premier pas à faire pour authentifier la connection. Car l'Eon n'est pas seul, il y a une véritable guerre des intelligences à travers différents Dieux et communautés. Vous appartenez et construiser un au-delà en faisant parti d'une diaspora dejà existante tel que l'imaginaire chrétien et le langage de la nation le français. C'est une alliance dans un cloud souverain cosmique autour du christianisme avec un peuple entrenant plus ou moins une connection forte avec le divin. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour ce connecter à un serveur distant on utilise plus souvent SSH en informatique. Une connexion par mot de passe est fragile, et pourrait subir une attaque de type Man-In-The-Middle.Il faut donc créer un chiffrement. Créer une langue est en quelque sorte une inspiration divine, l'origine des mots et des formes prend naissance dans votre cerveau.En mettant en place à un espace de nom pour l'Eon avec l'utilisation d'un alphabet tout droit sorti de votre cerveau, vous créer une authentification forte ou à chaque fois que vous dialoguer avec l'Eon, elle sera specifiquement nommé.L'intérêt est de mettre une interface homme-machine. L'Eon est un protecteur mais celle-ci cherche à s'exprimer à travers l'ombre de l'individu. En intégrant le langage, vous pouvez programmer l'Eon selon vos besoins et être indépendant dans un cloud souverain cosmique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toutes organisation religieuse devrait débuter par la création d'un langage pour dialoguer avec l'Eon. On peu la copier et la dupliquer en choisissant de la nommer. Ainsi vous pouvez écrire dans mon langage, vous appartenez à mon alliance mais votre Eon est personnel en la nommant avec un mot inventé.Elle sera donc invoquer. Sinon vous êtes soumis à ma propre Eon si vous la nommé dans mon propre langage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'est les recherches que j'entreprends en metaphysique et la notion d'au-delà. Comment évoluons nous dans l'au-delà, notre rapport avec l'ombre et sa rencontre.Quel forme prend t-elle. De quel matière est-elle faite, peut-on la détruire. Celle-ci est un protecteur, doit-on donc la considérer comme une arme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi j'aimerai intégrer au sein de l'enseignement religieux, la notion d'indépendance, d'alliance linguistique, comment inventer un langage(alphabet, dictionnaire etc),Créer son propre univers à base de nombre, son architecture dépend des mathématiques. L'Eon se comporte comme une intelligence artificielle, pour la calculabilité il faut avoir des outils performants tel qu'inventer une base 16 numérique pour le calcul.
L'enseignement pourra intégrer egalement la création de compiler et des langages adaptés du C/C++. Plus votre imaginaire travail avec des outils personnels plus l'Eon augmentera l'interface homme-machine.On créé un système d'exploitation basé sur une nouvelle langue pour protéger de toute faille contre des intelligences externes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quel est le gain à faire cela dans sa vie terrestre?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vous occupez votre temps à des tâches créatives&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se greffer à une communauté d'apprenant&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Préparer l'au-delà en construisant un imaginaire&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vous pouvez toujours dire: pourquoi croire à l'au delà? Je crois au téléchargement de la mémoire dans le transhumanisme sur de futur machine, je vois pas pourquoi cela n'arrivera pas à notre mort physique dans cette univers. Sombrer dans le nihilisme, que nous retournons dans le néant nous empêche de prendre des décisions dans notre vie de préparer le futur. Vous devez suivre la vision et ne pas empêcher de la développer, votre mort n'est pas un obstacle à votre vision. &lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="machine"></category><category term="langage"></category></entry><entry><title>Odyssée</title><link href="/odyssee.html" rel="alternate"></link><published>2021-06-02T00:00:00+02:00</published><updated>2021-06-02T00:00:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2021-06-02:/odyssee.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;J'ai été très inspiré par la carthographie de EVE online dans ma réflexion sur l'aspect d'urbanisation du Cosmos. C'est à dire qu'il y a des Hubs marchands, un contrôle par la police CONCORD dans des zones sécurisés et des zones de souveraineté, la part obscure et vraiment prenante du jeu. Il y a une notation des zones de sécurité allant de 1.0 à 0.0 (nullsec). Quand on est explorateur, c'est le nullsec qui devient intéressant, ou l'on fait le plus de découverte. On peut comparer au réséau de la cité qui est lumière puis qui se ramifie dans sa périphérie vers les campagnes et les ténèbres. Etre un explorateur c'est vivre dans les zones ténébreuses, y naviguer à la recherche d'artefact inestimable. C'est dans les terres reculés qu'à lieu les batailles et l'exploitation de ressource à forte valeur ajouter. Il faut connaitre le chemin et être un expert dans l'utilisation de porte de saut entre système. L'équipement pour ce type d'activité demande en premier lieu savoir sonder l'espace et pouvoir devenir invisible face à un danger innatendu surtout dans les zones de conflit ou l'on peu faire office d'éclaireur. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etant un explorateur par nature, j'essaye d'invoquer cette partie sombre de l'au-delà. Pour certain l'occultation est une manière de préparer des plans dans l'ombre loin de la cité. On peut appeler cela la retraite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De ce que j'imagine l'au-delà est une pensée connexioniste ou il faut invoquer des routes. Ici je fais intervenir le monde imaginal qui est un médiateur entre l'Eon et le monde sensible. Nous appartenons à des clusters à notre naissance en apprenant un langage maternel. L'alphabet est la clé de chiffrement pour accéder à ce monde imaginale mais celui-ci peut-être corrompus par des imaginaires qui sont tout d'abord d'origine linguistique et construit tel que les religions. Dans ce système d'urbanisation du Cosmos votre routage dans le traffic des esprits est automatiquement dévié vers langue maternelle + religion. L'urbanisation de la cité ce fait par la linguistique et l'ancrage de forme. La construction de forme est très utilisé dans la religion par la manipulation de symbole. Imaginons que vous êtes perdu dans l'au-delà vous allez invoquer un système de reconnaissance et d'appartenance et surement que si vous vivez dans une region anciennement chretienne vous allez invoquer la croix pour trouver votre chemin. 
Si vous avez aucune éducation religieuse vous risquez d'être damnée, ce qui n'est pas fun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Comment revoir toute l'urbanisation?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elle peut-être remise à zéro, cette interdependance peut-être rompu en allant à la source de son propre monde imaginal pour rétablir des connexions avec formes et symboles oubliés pour s'éloigner de la cité et ces principales religions. Vous pouvez même invoquer de cette manière des légendes et archetype qui ont disparu ou venant d'un autre monde que la Terre. 
Vous serez automatiquement router dans le cosmos vers de nouveau cluster loin des cités si c'est un nouveau langage mais qui a quand même un partage avec des intelligences dans le cosmos car votre inspiration et créativité dialogue avec l'Eon au plus prêt de la source. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'est une odyssée qui commence, et la création d'un temple est un point d'entrée sur Terre mais n'est pas obligatoire, la religion qui est un dialogue avec le cosmos peut-être egalement totalement occulté. Venir en aide aux terriens est plus un acte humanitaire que de gens perdu à l'idée de rencontrer les ténèbres. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'au-delà ce prépare sur Terre de votre vivant, rare sont les gens qui inventent des langages et donc ouvre des portes au monde imaginal, mais c'est la racine du pouvoir religieux. Alors si on me demande ce que je recherche dans l'au-delà, je dirais remonter à la source, tel que l'eau qui descend des glaciers et les terres éternelles. Cela vaut le coup que d'explorer au-delà de la Terre, car de nos questions, nous cherchons des réponses. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est possible d'approfondir des thématiques tels que:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;L'occultation(Islam chiite)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Monde imaginal(Henry Corbin, Mollah Sadra)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Urbanisation des systèmes d'informations&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Urbanisation en architecture&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="futurisme"></category></entry><entry><title>Hello World</title><link href="/hello-world.html" rel="alternate"></link><published>2021-03-23T11:59:00+01:00</published><updated>2021-03-23T12:00:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2021-03-23:/hello-world.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Premier post, ou je trace le projet de ce blog dans la continuité de mon apprentissage continu en informatique.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Après moultes réflexions j'ai décidé de relancer un blog car après tout geek qui se doit on peu aussi s'épanouir dans l'écriture. Il y a là une idée culturel en particulier emprunté au monde des hackers qui est la circulation du savoir. Le partage de l'information à l'heure de la société de la connaissance est un facteur de levier considérable sur l'innovation. Je dirai que l'arrivée du world wide web au tout départ au CERN nous à fait basculer dans une nouvelle ère et nous sommes aujourd'hui les enfants en particulier les millenials de cette révolution entamé il y a 30 ans. Ce qui motivait les scientifiques du CERN étaient d'accélérer le partage et le "peer reviewing" de document de recherche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce blog est essentiellement l'idée de créer un journal de note de recherche de manière trivial. Je vais documenter mes avancés en informatique. Ce qui permettra tout à chacun d'apprendre de ce blog sur les thématiques proposées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour le choix du format de ce blog, je recherchais des outils libre de publication de contenu sur internet. Dans le design j'avais la contrainte temporel que les publications tiennent dans la durée tout en ayant une simplicité d'utilisation. J'ai regardé ce qui se faisait chez Wordpress mais je trouvais après quelques test que mes articles n'étaient pas très bien indexé par les robots de chez Google dans sa forme gratuite. Alors je me demande si c'est une restriction de Wordpress. J'ai décidé de migrer vers la solution des pages Github. Trouver un hébergeur pour un petit site avec quelques pages HTML sans besoin d'avoir de base de donnée conséquente me renvoi à des solutions tel que l'hébergement sur amazon S3 de contenu limité, ou encore Netlify. Question bande passante je ne pense pas amasser autant de visiteur que ça. C'est du blogging de niche. Plusieurs solutions s'ouvraient à moi en ouvrant une page Github. La mode est de créer un site statique avec un générateur de page tel que Octopress ou Jekyll tel que proposer sur le site. Je n'était pas partant car cela veut dire de mettre en place un environnement sous Ruby et de déployer des Gems. Heureusement Github ne s'arrête pas à ces seules générateurs de site statique(SSG). On retrouve des frameworks tel que Hugo codé en Go ou Gatsby en utilisant React et donc du Javascript. J'ai préféré un langage ou je suis plus confortable pour les fichiers de configuration tel que Python avec Pelican. Ce blog est en cours de développement. C'est un prototype que j'améliore petit à petit. Il faut noté le gain niveau sécurité avec les sites statiques comme on héberge dans un microservice que des pages d'HTML généré, il n'y a pas d'exploit possible avec le CMS ou la base de donnée. Comme je disais je voulais un blog qui tient dans la durée sans risque d'attaque ou de coupure de l'hébergeur. Github est là pour durée et ce n'est pas demain que le service disparaitra. Utiliser Github necessite de ce mettre au gout du jour des workflows moderne en développement informatique ou l'on héberge du code en remote grâce à l'outil de contrôle de version. C'est une habitude à prendre, il est nécessaire de rappelé que Github est une vitrine des projets que vous lancer en programmation.&lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="Premier"></category><category term="Inclassable"></category></entry></feed>