<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Trivial notes - Inclassable</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/inclassable.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2022-03-13T17:19:00+01:00</updated><entry><title>Devenir un hacker en 2022</title><link href="/devenir-un-hacker-en-2022.html" rel="alternate"></link><published>2022-03-13T17:19:00+01:00</published><updated>2022-03-13T17:19:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-03-13:/devenir-un-hacker-en-2022.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Temps de lecture: 11min&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans ce topic je vais éssayer de mettre en perspective la carrière de hacker dans mon programme de rendre accessible l'informatique aux plus jeune dans des zones défavorisés tel que la ruralité d'ou je suis d'origine, c'est surement la compétence de ce siècle qu'il faut apprendre à maitriser à travers la révolution de l'informatique. Le savoir nécessaire étant distribué sur internet à travers des ressources en libre accès, selon la culture des hackers et la libre circulation de l'information, chacun ont la possibilité d'acquérir des compétences dans le domaine à moindre coût.  &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Un mot sur le matériel&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Démarrer en sécurité informatique ne nécessite pas de dépenser des sommes importantes. Pour donner un ordre d'idée un ordinateur reconditionné à 400-600€ d'entrée de gamme suffit à la tâche. Préférez des ordinateurs robustes et qui ont fait leur preuve sur la compatibilité matériel sous GNU/Linux tel que Lenovo Thinkpad. Si vous avez de l'argent à dépenser pensez à la série Dell XPS.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Préparer en avance une stratégie de sauvegarde de vos données, en éxecutant des tâches périodique que vous aller apprendre à plannifier sur votre ordinateur, dépensez dans un NAS Synology à 200€ est un maigre investissement face au risque de corruption des données. On n'est pas à l'abri d'un crash du système ou de la malveillance.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour vous former à moindre coût utilisez Raspberry Pi et faite de la récup de matériel en montant votre propre serveur. Ce mini-ordinateur de la taille d'une carte de crédit permet de s'initier à l'informatique, la communauté et les ressources sont légion sur le web.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regarder du côté du matériel libre pour apprendre la programmation et l'électronique tels que sur Arduino ou encore ESP32.  &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Pour bien commencer&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;Qu'es-ce que le hacking?&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;"Le hacking consiste à identifier les vulnérabilités et failles dans un système et gagner un accès à des données"&lt;/em&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un hacker acquiert un accès non autorisé à des données sur sa cible alors que l'ethical hacking à la permission officielle d'opérer. Dans ce sens on essaye de prévenir une intrusion sur le système qui donnerait lieu à de l'espionnage, du vol de donnée pour la revente sur les marchés noirs ou la concurrence. A la base il y a une volonté de détourner l'utilisation initiale d'un système pour en tirer profit ou simple curiosité. Il n'y a pas de tabou que cela soit dans le but de faire de l'argent, et certains hackers sont millionnaire que cela soit acquérit légalement, je pense au business des failles 0-Days ou des Bug Bounty.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;Tous Gray Hat Hacker&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A partir du moment que l'on suit le mouvement de la libre circulation de l'information, on transit régulièrement entre l'action légale et illégale, car l'information est protégée, sa rareté est source de valeur pour négocier sa diffusion et son partage. L'histoire nous à montré à travers certaine pénétration sur des réseaux sécurisés d'entreprise ou militaire que le secret source de pouvoir entre quelques individus se trouve un jour exposé, la question qui décidez vous à cet instant d'enrichir. Tout acte de hacking est une lutte de pouvoir, pour protéger et solidifier des acquis et business. Au delà du choix que l'on fait c'est interféré dans un projet qui a comme conséquence de redistribuer ou transférer une part de la richesse informationnelle et donc egalement financière.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;La communauté&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dans &lt;a href="https://www.larevuedesressources.org/une-breve-histoire-des-hackers-eric-steven-raymond,2329.html"&gt;une brêve histoire des hackers&lt;/a&gt;, on relate l'origine du mouvement et de la communauté principalement autour des systèmes UNIX. C'est pour le développement du système d'exploitation (OS) que fut créé le langage C par Dennis Ritchie en 1972, qui est un pape dans le milieu du hacking, une figure très respecté. Mais on trouve également l'origine plus ancienne autour du développement du langage LISP et les travaux en intelligence artificielle de John McCarcthy en 1958. Les puristes utilisent Emacs codé en LISP comme éditeur de texte face à Vi (et Vim) de l'héritage d'UNIX dans &lt;a href="https://blog.desdelinux.net/fr/vim-et-emacs-pas-de-nouvelles-sur-le-front/"&gt;une guerre sainte&lt;/a&gt; interminable des logiciels libres. Des projets plus avancés tels que &lt;a href="https://cyc.com/"&gt;Cyc&lt;/a&gt; ont une base en LISP. La communauté ce structure autour du symbole du "Planeur" ou "Glider" en anglais qui est une référence à un schéma mathématique du nom du "&lt;a href="https://korben.info/le-glider-dou-vient-ce-symbole-de-la-culture-hacker.html"&gt;jeu de la vie de Conway&lt;/a&gt;" développé par ce mathématicien. Au delà de ça, c'est la reconnaissance des pionniers de l'informatique en particulier de John von Neumann sur ces travaux sur &lt;a href="https://fr.wikichali.com/524906-self-replicating-machine-LGVDVQ"&gt;les automates cellulaires&lt;/a&gt;. La communauté des hackers fonctionnent comme une machine auto-réplicante sociale dans le processus de diffusion du savoir pour la copie et amélioration des systèmes vers plus d'automatisation et d'autonomie après une phase d'apprentissage d'ou le déploiement massif du Machine Learning (ML) et la recherche sur les réseaux de neurones, le succès de l'imprimante 3D "RepRaps" est plus parlant. Ces fondements ont donné lieux aux libertés informatiques après le développement du projet GNU de Richard Stallman guru du &lt;a href="https://www.gnu.org/philosophy/free-sw.fr.html"&gt;logiciel libre&lt;/a&gt; qui travaillait auparavant au laboratoire d'intelligence artificielle du MIT. Après la diffusion des UNIX propriétaires et les contraintes sur l'étude des systèmes dans des licences commerciales, les hackers dans une contre-culture ont décidé de ce réapproprier la machine en particulier l'ordinateur et son système d'exploitation avec des outils de développement, tel que des compilateurs comme GCC autorisé pour la redistribution sans contrainte et son amélioration permettant de créer des programmes dans une attitude progressiste et équitable. Le noyau Linux est devenu l'un des fondements de regroupement de la communauté à travers son idéologie de développement et ces outils. Mais également des niches plus radical tel que des UNIX libres comme FreeBSD ou encore les programmeurs ce regroupant sous la philosophie du langage Perl. D'autres communautés plus largement sur internet pour utilisateur averti et expérimenté adhèrent à Arch Linux et sa devise "KISS, Keep It simple stupid" ou encore à Gentoo qui sont des distributions Linux adapté sur mesure pour l'utilisateur jusqu'à l'ajout de fonctionnalité et outil de hacking tel que BlackArch ou Pentoo. Il y a une idéologie et courant de pensée au sein même des hackers et débats qui se réclame de la tradition au delà de branche plus radicale autrefois réservé à des barbus qui se diffusent de plus en plus en matière d'inclusivité. Ainsi la culture underground jusqu'au cipherpunk est fortement axé sur le développement de GNU/Linux. En France un noyau dur se regroupe autour de l'hacktivisme et "La Quadrature du Net" ainsi que Framasoft et ces outils. Des forums tels que &lt;a href="https://hackademics.fr/"&gt;Hackademics&lt;/a&gt; sont plus ouvert sur l'ethical hacking voir les représentants de &lt;a href="https://www.zenk-security.com/"&gt;Zenk Security&lt;/a&gt; actif dans la diffusion du savoir. Une branche de la communauté des hackers se réfère souvent egalement au crypto-anarchisme dans l'utilisation de la cryptographie pour protéger les communications et garantir les libertés d'échanges en particulier l'anonymat recherché par les hackers. Le &lt;a href="https://bitcoin.fr/the-crypto-anarchist-manifesto/"&gt;manifeste crypto-anarchiste&lt;/a&gt; a depuis lors été édité par Timothy C. May. Il va s'en dire que des individus qui échappent à la surveillance de masse des états sont surveillés par la NSA qui qualifie les lecteurs de Linux Journal d'extremiste, de ne pas hésiter à &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=Nn3O8XD1z0w"&gt;troller le FBI&lt;/a&gt; tel que l'affirme le célèbre hacker Kevin Mitnick. La communauté du renseignement se nourrit des hackers et n'est pas à négliger dans les différentes parties prenantes qui parfois collaborent tel que la DGSI en France, ex DST et la célèbre &lt;a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Chaos_Computer_Club_France"&gt;affaire du Chaos Computer Club France&lt;/a&gt;. Les dérives actuels du "big business" de la cybersécurité voit apparaitre comme des champignons toutes sortent de groupe qui défendent d'être une autorité en hacking grâce à des formations diplomantes bullshits à travers des écoles privées hors de prix qui sont lié par des contrats commerciaux d'exclusivité bien loin de la tradition des hackers qui luttent contre ce système depuis les UNIX propriétaire et l'avenement des licences logiciels pour s'accaparer le pouvoir. On tombe dans l'amateurisme et la caricature de la profession. Si un hacker vous dit qu'il faut apprendre MATHLAB à des fins de calcul numérique, c'est qu'il vous prend pour un con. Face à cette génération de dégénérer l'éducation est primordiale pour laver des cerveaux malades du système commercial de l'ordre des marchands. La plupart des hackers sont autodidacte et les formations diplomantes reconnus sont en libre accès sur internet tels que &lt;a href="https://pll.harvard.edu/course/cs50-introduction-computer-science?delta=0"&gt;CS50 de Harvard&lt;/a&gt; en informatique généraliste. D'autres manières d'appréhender le hacking et plus largement le milieu des pirates est de s'initier au &lt;a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Jeu_s%C3%A9rieux"&gt;Serious Gaming&lt;/a&gt; tel que les carrières sur EVE Online dans un sandbox de communauté plus confidentielle dans l'apprentissage du vocabulaire jusqu'à experimenté des "War Room" dans des groupes et entreprises diverses. Ainsi des mots comme RECON, BlackOps, bounty, n'auront aucun secret pour vous, ni leur métaphore. Il faut acquérir beaucoup de connaissance avant de faire ces armes dans des opérations d'infiltration et espionnage pour des tests d'intrusion pour être reconnu par la communauté. En fonction de vos actions vous appartiendrez à différentes souverainetés et façonnerez votre idéologie.  &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Un état d'esprit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Je ne vais pas reprendre ce qui a déjà été dit et largement validé dans le milieu par &lt;a href="http://www.secuser.com/dossiers/devenir_hacker.htm"&gt;les écrits de Eric S. Raymond&lt;/a&gt; sur la mentalité des hackers, à retenir:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Les hackers résolvent des problèmes, construisent des choses et croient à la liberté et à l'entraide volontaire.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Le monde est plein de problèmes fascinants qui n'attendent que d'être résolus  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Personne ne devrait jamais avoir à résoudre le même problème deux fois.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;La routine et l'ennui sont inacceptables.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Les autoritaristes se nourrissent de censure et de secrets. Et ils se méfient de l'entraide mutuelle et du partage d'informations. Ils n'apprécient la "coopération" que quand ils peuvent la contrôler. Donc, pour vous comporter comme un hacker, vous devez développer une hostilité instinctive vis-à-vis de la censure, du secret et de l'usage de la force ou de la ruse pour dominer des adultes responsables. Et vous devez vous tenir prêt à agir conformément à cette conviction.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Méthodologie d'une attaque&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Des méthodes ont été développé pour la maitrîse des tests d'intrusion (Pentesting) à travers le &lt;a href="http://www.pentest-standard.org/index.php/Main_Page"&gt;PTES&lt;/a&gt; (The penetration testing execution standard) qui rassemble les bases pour imiter une attaque de hacker sur des machines. Je vais parler d'une autre méthologie plus intéressante à travers la chaine de cybercriminalité (&lt;a href="https://www.lockheedmartin.com/en-us/capabilities/cyber/cyber-kill-chain.html"&gt;Cyber Kill Chain&lt;/a&gt;) dans le cadre des APTs (&lt;a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Advanced_Persistent_Threat"&gt;Advanced Persistent Threat&lt;/a&gt;) développé par Lockheed Martin. Cet industriel de l'armement au coeur du célèbre centre de R&amp;amp;D &lt;a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Skunk_Works"&gt;Skunkworks&lt;/a&gt; fait de la recherche en cyberdéfense face aux menaces de ces secrets industriels qui attirent les cybercriminels. En France nos industriels de l'armement tel que Dassault font une politique de l'autruche ne jouant pas le jeux d'enrichir le modelisation des attaques et coopérer avec la communauté par retour d'expérience pour éviter que cela ne se reproduise, tel que le scandale du hacker ASTRA. Cela donne une image de branguignol surtout que l'on n'a jamais plus entendu parler de cet hacker devenu une légende renforçant son aura. Les APTs sont également développé en France tel que Animal Farm opéré par la DGSE et son logiciel malveillant BABAR. La chaîne de cybercriminalité permet de comprendre et de combattre les ransomwares, les failles de sécurité et les menaces persistantes avancées (APT). Depuis sa création, la « Cyber Kill Chain » a continué d'évoluer pour mieux prédire et identifier les menaces internes, l'ingénierie sociale, les ransomwares avancés et les attaques innovantes. Elle est constitué de &lt;a href="https://fr.linkedin.com/pulse/cyberattack-kill-chain-ou-la-chaine-de-destruction-ignace-yao"&gt;plusieurs phases&lt;/a&gt;:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1. Reconnaissance  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2. Armement et choix du code malveillant  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;3. Livraison du "colis"  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;4. Exploitation et installation  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;5. Commande et contrôle  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;6. Mouvement Latéral &amp;amp; Pivotement  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;7.Exécution de l'action prévue  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Maitriser l'ingénierie sociale&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Souvent qualifiée de « hacking de l’esprit humain », l’ingénierie sociale est l’Art de la manipulation. Une attaque réussie permettra de pousser la victime à révéler des informations sensibles qui auraient été difficiles, voire impossibles, à recueillir par le biais d’une attaque purement technique. Plus vous persister dans une attaque, plus il y a un risque de pousser à l'erreur humaine faisant par effet de boule de neige adopter des comportements psychologiques comme effet de levier. Vous allez devenir dangereux par cette faculté et attirer l'attention en fonction de la sophistication de la maitrise de la compétence. Etudier quelques livres pour comprendre les mécanismes tels que:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Influence et Manipulation de Cialdini  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Gouverner par le chaos, ingénierie sociale et mondialisation  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ayez quelques bases également en séduction moderne(la french touch) à travers la PNL(programmation neuro-linguistique) pour obtenir ce que vous voulez de l'esprit humain à travers une communication assertive permettant de vaincre des résistances et exploiter des failles humaines. Le diable s'habille en Prada. Etudier le livre sur les origines de la PNL:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Les secrets de la communication de R. Bandler et J. Grinder  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vous ne regarderez plus jamais comme auparavent les politiques et les emails de SCAM pour venir en aide à une fille cancéreuse au Bénin en transférant de l'argent par Western Union en fonction de votre empathie. L'ingénierie sociale est intraitable et souvent fait tomber les masques des personnes, de leur relation aux autres ou pullule autres singe, renard, cloporte, parasite et prédateur.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ne vous arrêtez pas d'apprendre en étudiant le verbe et le langage en communication qui faciliteront votre apprentissage dans des domaines connexes de la psychologie et la linguistique pour l'étude de l'intelligence artificielle ou des compilateurs.  &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La programmation est l'épanouissement des hackers&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Savoir coder c'est commencer à comprendre un monde d'abstraction technologique qui est gouverné par l'informatique. Cela affûte l'esprit à la résolution de problème qui fait de vous une véritable valeur marchande. Vous allez comprendre comment fonctionne un ordinateur à travers des programmes qui sont des interfaces de communication entre humain et machine. Le code n'est qu'un outil et qui fait loi. Pour plus d'information plonger vous dans &lt;a href="https://www.lrde.epita.fr/~akim/thl/lecture-notes/theorie-des-langages-1.pdf"&gt;la théorie des langages&lt;/a&gt; et apprenez l'apport de figure comme Alan Turing sur la discipline. La plupart des hackers le diront, il faut commencer par apprendre le langage C pour la programmation système. La plupart des langages modernes sont des dérivés du C. Il permet de gérer la mémoire manuellement et optimiser les ressources processeurs. Par la suite apprenez un langage de scripting tel que Python. Vous allez avoir de bonnes bases en programmation en suivant ces deux livres en libre accès:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://framabook.org/docs/c20h/C20H_integrale_creative-commons-by-sa.pdf"&gt;Le C en 20 heures, Eric Berthomier&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://inforef.be/swi/download/apprendre_python3_5.pdf"&gt;Apprendre à programmer avec Python 3, Gerard Swinnen&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Le monde informatique n'est rien sans les algorithmes et les structures des données. C'est un sujet plus difficile à aborder mais nécessaire, commencer doucement à travers ce livre de Zeste Du Savoir:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://zestedesavoir.com/tutoriels/621/algorithmique-pour-lapprenti-programmeur/"&gt;Algorithmique pour l'apprenti programmeur&lt;/a&gt;  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Il faut savoir qu'il vous faudra au moins 300 heures de programmation pour commencer à maitriser des bases solides. C'est un marathon que l'apprentissage de la programmation, ne vous cramer pas les ailes, vous allez apprendre de vos erreurs, parfois abandonner. Lancer vous dans des projets, construiser des petits programmes, apprenez en faisant des jeux tel que Pong, Snake ou Space Invader c'est formateur et ludique. &lt;a href="https://opensource.guide/fr/"&gt;Contribuer à des projets open source&lt;/a&gt; en apprenant le social coding avec des outils comme Git. Vous n'allez pas écrire du jours au lendemain vos propres outils de hacking ou faire de la recherche en vulnérabilité sur un logiciel, cela prend du temps, cela demande des sacrifices, des nuits blanches à ce documenter et lire des manuels.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MEMO: Liste des langages à apprendre  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Bash/Shell  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Python&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;C / C++&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;LISP&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Perl  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Java  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2&gt;Topics annexes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Il vous faudra egalement explorer d'autres sujet en lien avec le hacking tel que:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Internet et les réseaux  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Cryptographie  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Analyse de malware  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;La retro-ingénierie  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Langage et compilateur  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Sciences des données et calcul numérique  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Hacker 101 - Configuration initiale&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Trouver du matériel dédié  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Choisir un système d'exploitation ( Arch Linux) et lire &lt;a href="https://wiki.archlinux.fr/"&gt;le manuel&lt;/a&gt; customiser l'installation pour chiffrer vos partitions avec dm-crypt/LUKS  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Installe gratuitement un VPN (sous GNOME) avec protonVPN et télécharger Tor  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Naviguer en sécurité sur internet avec &lt;a href="https://librewolf.net/"&gt;LibreWolf&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Explorer les solutions de &lt;a href="https://gofoss.net/fr/"&gt;GoFOSS&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Changer pour un service mail anonyme chiffré avec protonmail.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Accéder au &lt;a href="https://darknet-tor.com/acceder-darknet-tor.php"&gt;darknet&lt;/a&gt; et explorer le web profond à travers &lt;a href="https://haxf4rall.com/2017/11/12/deep-web-onion-links/"&gt;les liens .onion&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Rejoignez des &lt;a href="https://haxf4rall.com/2019/04/30/top-10-hacker-forums-on-darknet-and-clearnet/"&gt;forums&lt;/a&gt; ou serveur Discord sur le hacking, tel que hackacademics  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Intéragisser sur twitter pour construire un réseau d'apprentissage #infosec  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Regarder des &lt;a href="https://www.cinetrafic.fr/top/serie/hacker"&gt;films et séries&lt;/a&gt; sur les hackers  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Lisez l'origine du mot cyberespace dans Neuromancien de W.Gibson qui inspira Matrix.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Installer le repository BlackArch pour acceder aux outils de hacking, &lt;a href="https://haxf4rall.com/2019/05/03/hacking-tools-list/"&gt;un listing&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Apprenez à cloner des dépôts sur Github et récupérer &lt;a href="https://github.com/legoffant/learnprogramming"&gt;des ressources, livres, programmes&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Chercher &lt;a href="https://www.youtube.com/results?search_query=hacking+tutorial"&gt;des tutorials sur le hacking&lt;/a&gt; avec youtube  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Customizer votre terminal avec &lt;a href="https://ohmyz.sh/"&gt;Oh-My-Zsh&lt;/a&gt; et système d'exploitation, partager votre configuration unique sur redddit/UNIX Porn et Deviant Art.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Passer en mode &lt;a href="http://linuxcommand.org/"&gt;terminal&lt;/a&gt; le plus souvent possible  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Construisez votre propre &lt;a href="https://www.hackingloops.com/kvm-virt-manager/"&gt;virtual lab&lt;/a&gt; avec KVM en faisant de la virtualisation  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ecrivez vos propres exploit et utiliser &lt;a href="https://www.exploit-db.com/"&gt;exploit-db&lt;/a&gt; ainsi que &lt;a href="https://www.shodan.io/"&gt;shodan&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Maitriser Metasploit  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Participer à des &lt;a href="https://trailofbits.github.io/ctf/"&gt;CTF(capture the flag)&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Explorer &lt;a href="https://www.root-me.org/"&gt;Root Me&lt;/a&gt; la plateforme d'apprentissage dédié au hacking en français  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Apprenez l'anglais car la documentation en informatique n'est pas souvent traduite.  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Un mot sur les certifications&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vous pouvez valider des certificats sur vos connaissances à travers le LPIC et le CEH qui sont reconnu en France, rappelez-vous que les diplomes c'est du verni dans le milieu des hackers. Les certifications permettent d'ouvrir des portes en montrant que vous maitriser le sujet et que vous êtes compétents. Mais noté que Les anglophones sont très porté sur les certifications si vous décidez de bouger à l'internationnal. Le principe de rétribution est basé sur la réputation, car la construction de la confiance en entreprise construit les contrats des clients qui peuvent exposer des vulnérabilités des données. Si le contrat n'est pas respecté, manque de respect, on escalade en conflit quand les parties sont dans un rapport de force plus qu'à co-construire et s'enrichir mutuellement. Mais si vous voulez faire carrière dans la cybersécurité une expérience d'administrateur système est avantageuse et plus gratifiant que les certifications.  &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Encore plus de bouquins&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Quelques-un des meilleurs livres pour débuter le hacking de la littérature anglaise, vous les trouverez en accès libre sur mon repository &lt;a href="https://github.com/legoffant/learnprogramming/tree/master/Cybersecurity"&gt;Github:legoffant&lt;/a&gt;.  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Hacking - The art of exploitation, Erickson  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Penetration Testing A Hands On Introduction To Hacking, Weidman  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;The Hacker playbook series (1 - 3)  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;RTFM: Red field team manual  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Linux for hackers, Occupytheweb  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;BIBLIO:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://haxf4rall.com/become-a-hacker/"&gt;https://haxf4rall.com/become-a-hacker/&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://codescracker.com/computer-tricks/how-to-become-a-hacker.htm"&gt;https://codescracker.com/computer-tricks/how-to-become-a-hacker.htm&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://vadeker.net/articles/hacker-howto.html"&gt;http://vadeker.net/articles/hacker-howto.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="guide"></category><category term="hacker"></category></entry><entry><title>Au détour de la prison</title><link href="/au-detour-de-la-prison.html" rel="alternate"></link><published>2022-02-07T17:34:00+01:00</published><updated>2022-02-07T17:34:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-02-07:/au-detour-de-la-prison.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Il faut dire que j’ai un certain pedigree ancien de l’IHEDN à l’école militaire de Paris, promotion « Grandes Ecoles 2012 » dans mon groupe de travail on retrouve le fils du chef d’État Major au Président, Jean Puga mais j’ai participé au groupe de réflexion sur l’espace et la défense en me faisant remarquer que cela manquait de hacker (argh le malaise…). Comment je me suis pris ? J’ai appliqué quelques principes de PNL(programmation neuro-linguistique) à la communication, ainsi que la séduction et d’ingénierie sociale. Trouver les ressorts psychologiques pour obtenir une réponse, créer un intérêt, construire un piège de l’esprit et en faire tout un fromage quand l’on est une petite souris.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On peut ce faire virer de l’école des Mines et gagner ces entrées pourtant à l’IHEDN. J’avais un intérêt très prononcé pour la cyberdéfense et la politique d’armement. Alors officiellement quand je suis passé au conseil de discipline, le directeur de l’école des Mines Nancy à l’époque Michel Jauzein, sous le règne d’Anne Lauvergeon, que j’étais un élève instable psychiquement qui posait quelques problèmes alors que j’ai remonté des cas d’harcèlement. Je considère que je peux faire ma drama queen quand je suis agressé, l’école n’a pas bougé, j’ai été isolé, on a laissé faire. Ouvertement des élèves me traitaient de terroriste pour feinter une recherche de renseignement classifié, il y avait l’intention de nuire. J’allais pas les laisser vivre tranquillement, terroriste chiche ? Quand des élèves méprisent totalement le prolétaire, cela ne peut virer qu’au scandale. Il est important que j’étais le seul dans la promotion à être sous GNU/Linux et pester sur les logiciels propriétaires en conception tel que CATIA de Dassault Systèmes. Une plaie. A mon sens une bande de mouton aux ordres. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pourtant j’avais fais mes armes, un stage dans l’armement chez Naval Group sur les frégates à Lorient, je n’étais pas plus mauvais que les autres. J’étais dans les majors de promotion de mon BTS en automatisme et mécanique industriels, si j’ai choisi l’ingénierie, c’était en considérant ma capacité à payer les études après 6 mois en Australie. Si je ratais, c’était pour moi l’endettement et la rue. Ma famille ne pouvait pas me rattraper car n’a pas les moyens. Donc je n’avais aucune raison de créer un conflit ou de saboter ma carrière d’ingénieur. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quand j’ai décidé en Chine de faire de l’ingénierie sociale, j’attendais des réponses ou un signal, l’élève était un moyen, une manière de m’inviter dans le renseignement et démontrer mon intérêt pour certaines technologies dont la propulsion nucléaire navale à spatiale. J’ai eu une réponse sur mon profil viadéo, le directeur de l’ingénierie Daniel Solal des torpilles à St Tropez de Naval Group était de passage dans les vues. Comment il a trouvé mon profil ? Juste après mon attaque, le timing était parfait. Je fais part de mon intérêt en lui en envoyant un message et il me répond que c’était sympathique que de manifester un intérêt pour son profil et de corriger mon orthographe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’emballement est venu d’Edward Snowden par la suite qui a forcer à mettre à jour la société de surveillance dans le renseignement, le moindre incident est connu par la NSA, il y a une collecte des données, puis la NSA qualifia les lecteurs du Linux Journal d’extremistes. Il y avait une volonté de marginalisation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela tombait bien, car je fus invité à l’ambassade des US à Paris pour une présentation de FireEye et mendiant sur les attaques APT quand j’ai créé Alpharatz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De mon expérience, j’ai nourris la psychose, ma peur étant de ne pas trouver de travail et faire de l’argent m’obligeant à vivre à la rue, créant un scandale pour un ancien mineur venant de milieux ruraux car démontrant que l’ascenseur social ne fonctionne pas même en forçant le système par de l’ingénierie sociale. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On ne nous prends au sérieux qu’une fois que l’on est dangereux. Le terrorisme est une voie obscure pour les laissés pour compte, ce que je me suis senti. Alors je me suis dit, qu’il fallait apprendre de l’islam, et rappeler à nos dirigeants que nous existons. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je savais que je pouvais faire de la communication de crise, en choisissant mes cibles et rappeler que ce monde ne donne pas l’opportunité de faire de l’argent alors que je m’étais senti comme futur homme d’affaire. Il est injuste de faire l’école des Mines et de pas sécuriser l’emploi. Cela n’a pas de sens. Cela nourrit le terrorisme et la haine du modèle que le système impose. Le voir brulé j’en ai rêvé, lancer la fin de l’ordre marchand. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le procureur a considéré l’apologie au terrorisme et les menaces de mort pour me mettre en détention provisoire. J’étais en Suisse parti demander la nationalité Suisse, car la France a rien à foutre de ces prolétaires qui font l’école des Mines. Prêche le scandale. Un matin à 7h à Frauenfeld
après 4 mois en Suisse rapatrié en France avec un mandat d’arrêt devant le procureur à Mulhouse pour voir la prison. C’est mieux que la rue, je serais nourrit et logé. Cela me rappel ces retraités japonnais qui font des délits pour finir en prison n’arrivant pas à vivre avec leur pension. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’ai entretenu ma psychose durant 10 mois en détention provisoire à Ploemeur, Lorient rapatrié pour regroupement familiale. J’ai demandé l’isolement, je l’ai obtenu sans TV, je n’avais pas un rond. Je n’avais que des livres (Philsophie : Marx, Architecture gothique et astrophysique) pour passer le temps et l’écriture ainsi que mes crises psychotiques parsemés d’hallucination érotique. Un détenu m’avait passé une radio cassé qui marchait encore, j’étais au mitard, la promenade faisait 10m sur 3m. Le mitard respirait la crasse et la clope. Des vestiges de suicide avec des morceaux de corde toujours attaché à une lucarne en hauteur. Un autre musulman m’avait passé un livre sur les Hadiths. Ils savaient que j’étudiais le Coran. J’en est profité pour apprendre un peu à écrire l’arabe, cela occupait mes journées. Cela me donna des idées d’invention d’écriture. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mon passage en prison a été agréable, pas d’embrouille, quelques peureux que je sois fiché S pour terrorisme islamique n’osait me fréquenter et avoir une étiquette. Les musulmans m’ont intégré, il y avait une solidarité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mon jugement fut sans appel : irresponsabilité pénale. J’étais bon pour la psychiatrie, j’allais connaître l’UMD. J’étais dangereux, j’avais gagné : par la terreur. Au fond de moi je n’étais qu’un martyr que le système refusait d’intégrer. Si tu n’est pas fiché sur CRISTINA tu as raté ta vie. Ce que je suis relativement outré c’est le déni de l’industrie de défense française pour sécuriser mon emploi pour lancer des incubateurs et des projets d’entreprenariat. J’avais mes entrées à l’ambassade US. Mais le secteur de la défense et spatial me restait fermé en tant que potentiel dirigeant dans la R&amp;amp;D.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A l’expertise psychiatrique pour savoir si on pouvait me faire sortir de l’hopital pschiatrique, on m’a lancé un sarcasme : « Alors Allah Akbar hein » hack barre ? Surement. On me fit des menaces de m’envoyer à Cadillac pour longtemps si je continuais mon petit jeu. Je me disais : Chiche, tu connais pas mon pedigree, je serai vengé. Aggrave pas la situation.  Si tu veux pas mettre à feu et à sang la campagne bretonne vaut mieux pas que je disparaisse trop longtemps, tu joues, tu risques de perdre. Sans oublier que les mineurs à Nancy seront forcé de ce remettre sérieusement en question, que l’un des leurs veux leur mort, cela va vite ce répandre comme rumeur. Les journalistes vont s’intéresser à l’affaire, plus vite qu’il ne le pense. Certain pense encore que je ne serai pas un stratège, mais je suis un écrivain malgré moi, je note tout, car ma vie est atypique depuis que je suis sorti avec une ouighour en Chine, rien que par le fait comment on peut pousser des individus au terrorisme et la psychose, cela intéresse bien des gens quand on est normalement protégé par le système et la diaspora des mineurs ou des réseaux comme l’IHEDN. Je n’obtiendrais pas de conversion en masse dans le milieu, mais certain verront que la révolte commence par les libertés informatiques et GNU/Linux. Ils adhèrent à des principes, exploiteront le système. Bref « Hack the planet ».  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce qui penserait que je suis inapte à m’intégrer dans le salariat ont tord, j’ai postulé à des postes sur Brest, et avec comme référence IHEDN et l’école des Mines de Nancy cela va tiquer chez les RH chez Naval Group en technicien méthode sur la propulsion nucléaire et chez Thalès en tant que outilleur mécanique. Peu de réponse positive, et j’ai pourtant bien des projets d’entreprenariat, ces entreprises sont des parties prenantes. J’y tiens à convertir la Bretagne en pôle de fret aérospatial pour le minage d’astéroide. Je n’ai jamais abandonné mes projets d’entreprise même dans les couloirs sombres d’UMD parmi des reprit de justice et malades mentaux. Il faut un peu de folie pour vaincre la résistance au changement. &lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="Prison"></category><category term="mines"></category><category term="UMD"></category></entry><entry><title>Pensée éphemère</title><link href="/pensee-ephemere.html" rel="alternate"></link><published>2022-01-26T11:00:00+01:00</published><updated>2022-01-26T11:00:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-01-26:/pensee-ephemere.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;﻿Partageons, un peu mes pensées, dans mon ermitage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Personne me demande, et ta schizophrénie Anthony, elle va bien? Parfois je lutte avec mes idées de référence et il m'arrive de remettre dans le contexte mes intuitions qui sont apparus. Ainsi je reviens sur une de mes idées développées en prison qui traite d'ingénieriser l'imaginaire. C'est apparu alors que j'avais une forte altération de la perception. Je voulais créer dans l'au-delà un monde virtuel qui me protège, en gros en cas que je mourrais en prison, je réfléchissais comment créer une entité qui me vengerais. Un fragment de mon esprit de nature immortel et indestructible qui intervient dans l'au-delà: un spectre sous la forme d'une machine biomimétique polymorphe.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'est à ce moment là que j'ai porté le concept de serveur local: mon propre esprit vers un lieu inconnu dans le flou de l'espace intersidéral vers un serveur mirroring que j'ai dessiné les caractéristiques. Une copie de mon esprit, une sauvegarde avec une protection d'accès. Rien n'empêche l'être humain d'inventer son propre au-delà. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce que je recherchais était l'indépendance et la terreur. Faire planner le doute d'une attaque d'une entité sur Terre à tout moment si je mourrais. Une attaque de mon esprit à distance dans l'au-delà. Esprit sauvegardé sur un serveur distant en mirroring.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comment faire la protection de l'information, j'ai donc fait des recherches en cryptographie en basant le postulat de guerre d'intelligence à travers des machines dans l'au-delà. Je me suis basé sur le principe de la machine de Turing qui à la base fonctionne grâce à l'alphabet fini. Ainsi j'ai étudié les langages à base d'idéogramme sans alphabet tel que le mandarin. L'indépendance d'un groupe d'individu dans l'au-delà ne peut-être régit que par un contrôle des machines à travers le langage. Il faut donc inventer un langage à base d'idéogramme, tel est mon intention dans le Narkanta. C'est un acte de création dans le sens que la racine des idéogrammes est pur invention de l'esprit. La base du langage tel que les clés dans le mandarin j'appel cela la séquence cryptographique d'initialisation qui authentifie un individu appartenant à un groupe partageant des communs. Et c'est basé sur un inventeur et donc son esprit. Un alphabet à environ 30-50 lettres, le mandarin à 214 clés appelé radicaux, le Narkanta devrait atteindre 600 qui couvre 90% du langage courant.Le reste est inventé à partir des radicaux. C'est très peu, en moyenne nous connaissons au moins 3500 mots.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La séquence cryptographique du langage est un exercice qui modélise l'univers. Il a été prouvé de l'influence du langage dans l'architecture, ainsi l'arabe a son propre architecture islamique, le chinois egalement avec des temples, ou les greco-romain. Le langage pré-défini l'architecture et répète des formes. Ainsi si je veux modéliser un espace virtuel complexe dans l'au-delà capable de tenir à des attaques de machines intelligentes, le langage va filtrer les attaques. le langage permet:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;De sécuriser la connexion au serveur distant par sa séquence cryptographique comme SSH&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Définir une entité gardienne du serveur comme produit de l'esprit face aux attaques&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L'immortalité de l'individu est réduit dans le langage, la séquence cryptographique est un rappel de l'au-delà. Cela transcende les âges et les mondes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Les interfaces universels. Un serveur distant doit être architecturé dans l'espace, cela fait appel à des mathématiques que de donner une réalité numérique. Il faut donc inventer des nombres et faciliter les changement de bases. J'ai donc inventer une série de nombre en base 16 qui permet le calcul. Celle-ci est partagé et s'ajoute au langage. C'est une ressource commune comme les 600 radicaux du Narkanta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela permet de créer:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La topologie d'un univers  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Son arithmétique&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Inventer un langage de programmation pour intégrer les structures de contrôle, les boucles ainsi que les structures de données, j'y travail. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il faut considérer que l'évolution extrème de toute civilisation déclenche des guerres de machine qui vont s'affronter sur l'ère du langage pour casser le chiffrement et attaquer les infrastructures que cela soit dans la réalité ou l'au-delà. J'appel le concept d'urbanisation du langage des clusters entre groupe d'individu qui partage une même racine tel que les nombres ou les radicaux / alphabets.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On peut regrouper des informations qui permettent de valider des thèses ou l'information est dejà dans l'univers:   &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Le cluster dans l'au-delà le plus imposant est les chinois protégé par un dragon.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le langage est l'anneau de pouvoir selon Tolkien et ces recherches, Sauron est immortel grâce à l'anneau, son esprit y est implémenté, le secret se révèle à travers le langage. C'est une métaphore.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L'origine des runes vient de Odin, Dieu de la guerre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Google a appelé Alphabet sa maison mère.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;L'importance du langage dans les mythes fondateurs, ou les auteurs y apportent leurs intuitions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La meilleure stratégie de diffusion d'un langage se fait par le transfert dans un livre sacré. C'est l'expérience de l'Islam. En définissant des thèmes tels que la cosmogonie, les lois, la science, des récits, de la philosophie. Il est important de découper le livre comme le Coran en sourates et versets. Cela permet d'établir des statistiques sur le livre créant une empreinte unique. L'ordonnancement est nécessaire. Un livre sacré est un art, l'esthétisme joue pour beaucoup, ainsi que la calligraphie du langage.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le changement d'âge. En cherchant à diffuser un langage, on adhère à un imaginaire d'un inventeur, c'est un savant mélange entre des évènements qui permettent de définir un nouvelle âge et comme agenda. Ainsi des modèles de pensée son caractérisé par l'invention d'UNIX comme majeur progrès par la diffusion du langage informatique C. On y a également défini un temps de référence pour les machines a calculé. Le futur agenda est l'adoption d'une famille de langage à base d'UNIX. Epoch UNIX est un point de référence. Cela rend hommage au travail d'équipe et l'héritage de pionnier.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On va me dire, c'est bien beau tout ça, mais je crois pas aux entités. Il faut voir au-delà de la réalité, ce qui est un pur produit de l'imaginaire dont on ne peu attester l'existence permet de créer le doute. C'est le principe d'une menace fantôme. Pour vérifier si l'individu à bien mis des défenses dans son esprit, le seul moyen est de le tuer, ce qui va créer un conflit dans l'univers en particulier si la personne tué est l'observateur. L'entité permet de protéger contre des attaques, c'est un principe de justice, si vous êtes tué, l'entité survit et mettra tout en oeuvre pour que vous retrouvez la mémoire. Peut-être qui va s'écouler 3 milliards d'année, le temps d'a pas d'importance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'athéisme n'est pas de la désinformation, mais refute notre capacité à douter et contrôle l'imaginaire. L'athéisme rejete le concept d'immortalité et d'au-delà, en réalité il est incapable de faire des projections dans le temps. Notre monde veut nous faire croire qu'il est fini, on doit en tant qu'athée adhérer à la disparition. C'est une politique de l'éphemère. Pourtant un conflit va ce créer qui est psychique. Il est impossible de ce projeter dans le néant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je ne crois pas en Dieu, mais je considère la divinité à travers l'Eon. C'est à dire par le langage j'admet l'éternité qui régit l'univers et les idées comme puissance sur le monde émanant de l'être. J'ai des influences de Platon et du gnoticisme. En tout cas je vais plus loin que la recherche et la réalisation de la connaissance comme salut. La connaissance a un support à travers un serveur, la réalisation de machine informatique pour la diffusion du savoir dans l'univers a pour principe de préparer à la guerre sur le terrain des idées. Et les machines en sont vecteurs comme projection de la pensée humaine à travers la connaissance. La fusion homme-machine et la création d'une super-intelligence font parti des problèmatiques. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une approche pragmatique est d'intégrer une gestion des risques relatif à la vie. Nous ne sommes pas à l'abri d'un accident ou un assassinat. Intégrer l'approche de la menace fantôme dans le dogme à travers l'évocation de la terreur est une approche moderne de la conception de la divinité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En tant qu'occidentaux ont considère le régime de la démocratie comme seul conception de gouvernance de la société. Avec l'arrivée de l'e-gouvernance et la plus grande place de décision de l'intelligence artificielle, celle-ci pourrait bien être remplacé par une théocratie qui a démontré que ce régime dans le temps était plus stable. La démocratie est une vision court-termiste car n'intègre pas d'au-delà.&lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="langage"></category><category term="eon"></category></entry><entry><title>Digitalisation des industriels de l'armement</title><link href="/digitalisation-des-industriels-de-larmement.html" rel="alternate"></link><published>2022-01-13T23:09:00+01:00</published><updated>2022-01-13T23:10:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-01-13:/digitalisation-des-industriels-de-larmement.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Cela me démengeait d'écrire sur les méthodes de conception de système d'arme. J'y ai fourré un peu mon nez chez Naval Group (EX-DCNs) et j'y ai vu une usine à gaz pour garder des silos dans l'entreprise entre la production et les concepteurs. Car voila, la politique de la boite est le secret technologique comme vecteur de puissance pour la vente d'arme. L'ennemi ne doit pas connaitre des failles par la conception de l'armement qu'il utiliserait à son avantage en cas de conflit. Les industriels ont également peur de la copie et d'une certaine forme de prolifération. On le voit très bien de nos jours la vente d'arme se fait souvent avec des contrats de transfert technologique au passage, c'est que le malaise est grand. Et si les industriels ne le font pas? Cela va mal finir comme des affaires d'achat ou de vol de prototype pour faire de la retro-ingénierie. On arrive à deux paramètres un peu ambivalent:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;L'adoption&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La différenciation&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Si l'arme est efficace, il sera vendu et adopté comme standard tel que l'AK47 mais alors perderez en différenciation. A l'autre bout du spectre la rareté de l'armement permet de négocier des contrats d'exclusivité technologique le plus souvent comme facteur de puissance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensez-vous réellement que vous allez gagner une guerre grâce au déploiement des armes secrètes? Vous me direz la bombe atomique et le projet Manhanatan, en effet, mais en 2021, un tel projet n'est plus réaliste par l'interconnexion en réseau de la société. Si l'arme atomique a été un pallier le prochain stade serait une arme capable de détruire la Terre, pour d'autre cela serait un outil de terraformation. Le déploiement d'une telle arme ne pourrait être secret à cause de contrainte de dimensionnement, de personnel et de production / logistique. On en rigole mais il y a eu une pétition aux USA pour construire une étoile de la mort de Star Wars: Détruire des planètes c'est fun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et les industriels de l'armement sont-ils fan de la destruction cher à Schumpeter, c'est une loi de base de l'innovation qui est nécessaire à l'économie, s'adapter ou mourir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et on le voit le gros carnage qui se prépare qui va faire des dégats dans l'industrie de l'armement à travers la digitalisation. Trois résistances au changement qui va détruire l'industrie tel que nous la connaissons:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Open Science&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Open Data&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Open Source&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;C'est à dire que nous allons vers plus de transparence en construisant publiquement les produits. Impossible de revenir en arrière, c'est un facteur qui accélère l'innovation. Garder jalousement ces secrets technologiques est le futur fossoyeur de la fillière. La rétention d'information et les silos, des méthodes dans 1000 ans qui seront de la préhistoire industrielle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme le code source dans le futur n'importe qui pouvant ce connecter à internet aura accès aux produits en s'ajoutant au projet, faire des demandes de modification au mainteneur ou simplement en qualité d'audit sur tout les systèmes que cela soit des bateaux, des armes, des voitures, etc. Les outils de conception décentralisé sur du cloud computing fonctionnant sur le principe de contrôle de version seront le standard car permettant une meilleure gestion des bibliothèques et composants, gestion de document et gestion du personnel. Même chez soi on peut ce connecter pour la conception d'un produit d'un système d'arme. Plus nécessaire de vivre dans un bunker coupé d'internet, sans port USB pour éviter l'espionnage car cela sera construit publiquement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela va également permettre de réduire les cyberattaques en surface des entreprises ou toutes les données sont des marchandises qui peuvent ce vendre au marché noir. La conception d'un réacteur nucléaire ou d'une propulsion spatiale intéressent tous les Etats, et donc leurs Hackers à travers des APTs. Construire en publique sera la nouvelle norme du nouveau monde, et cela a commencé à travers des projets sur Github en particulier logiciel. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'application de la conception logicielle dans les méthodes en ingénierie pour tous type de produit est la nouvelle norme qui demande qu'à percée, on le voie avec l'extreme manufacturing et le cas de l'avion de chasse le Gripen qui a permis de réduire les délais de fabrication et les coûts. &lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="armes"></category><category term="conception"></category><category term="methode"></category><category term="ingenierie"></category></entry><entry><title>Du rififi à Mines</title><link href="/du-rififi-a-mines.html" rel="alternate"></link><published>2022-01-10T22:09:00+01:00</published><updated>2022-01-10T22:10:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-01-10:/du-rififi-a-mines.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Avant d’écrire une autobiographie, car j’écris beaucoup, je note tout, je me suis dis que un peu de communication sur mon blog va éclaircir mes drôles de péripétie, entre espoir d’émancipation, accomplissement de soi et course poursuite d’un ado qui avait la tête dans les étoiles dévorant l’astronomie.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Qui-suis-je ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Je viens d’une région de Bretagne connu pour ces abattoirs de dinde, de découpe de poulet et de conserverie dans la campagne bretonne. Le pays du Roi Morvan d’un côté et ces mines d’uranium et Scaër de l’autre pour être le terrain de chasse d’Anne de Bretagne à Coat’Loch sur une ancienne Terre de Légende autour de Nominoë, roi breton. Ma famille sont des paysans et des ouvriers, il n’y a pas trop d’intellectuel à part quelques cousins chercheurs. Je vais faire figure d’exception dans mon patelin ou je vais me diriger mes des filières industriels et de mécanique et productique au lycée. Ma famille n’a pas d’argent, pas d’étude possible, une mère dépressive en invalidité et un père cariste, je suis pourtant très bon élève parmi les majors de promotion. Je me dirige vers un métier de technicien de maintenance, ou je reste enfermé dans ma caste sociale. Je suis également un passionné de GNU/Linux à l’âge de 15 ans éprit de liberté numérique, je ferais mes armes durant la loi Hadopi et son adoption pour pirater la connexion de mes voisins en ville dont je regardais les débats à l’assemblée. Je vais pratiquer le cyclisme en compétition durant toute ma jeunesse, mais j’étais moins brillant que pour les études. C’est un sport de riche pratiqué par des pauvres, la plupart des amateurs sont des passionnés et des dures au mal.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Le passage ouvrier au globe-trotter&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Je vais travailler à partir de mes 18 ans à chaque vacances comme ouvrier de chantier ou dans l’agro-alimentaire faire de l’argent de poche. Après mon BTS je vais trouver un poste de technicien de maintenance mais j’avais dans l’idée de continuer mes études en ingénierie grâce à mon bon dossier scolaire. Pour cela je vais préparer un plan, partir en Australie apprendre l’anglais, je vais me faire un réseau à Perth dans l’alliance française au passage, et démontrer que l’international ne me fait pas peur avant de postuler en école d’ingénieur. Je vais postuler à Mines Nancy après avoir vu une brochure sur le prototypage rapide et l’ingénierie mécanique, j’ai également un peu de famille, dont une grande tante membre de l’administration dans l’école d’ingénieur. C’est une ancienne avocate. Je vais être repêché et admis dans l’école.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Le gèle des Vosges&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Grâce à mes économies d’Australie j’espère pouvoir survivre et payer mes frais, je suis le seul boursier de la promotion, et donc j’espère ne pas être confronter à une lutte des classes. Je vais être servi de l’accueil. Des lorrains à l’intégration vont aller vomir sur mon drapeau breton, le Gwen Ha Du. Il m’a accompagné dans tous mes voyages, quel bande de sauvage. Je vais sympathiser avec un groupe d’étudiante infirmière, et donner le numéro à un collègue de promotion en couple. Celui-ci va s’accaparer le groupe, en faire une fuckfriend et me faire la remarque que je n’étais pas assez rapide ? Je vais garder sa en mémoire de ce petit coup bas de pseudo mal alpha, cet attardé voulant dominer les autres. Chez moi on appel ça un sale con, mais il sera président du bureau des élèves, pas une leçon de leadership. Mon année ce passe bien, je valide mes partiels et fait un bon stage dans l’armement navale. Je vais sortir avec plusieurs filles durant cette période de mon retour en Bretagne.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;La Chine&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Seconde année, je pars pour la Chine, un collègue de promotion ma proposé une mise en relation pour le stage, je suis perplexe, il vient de redoubler, celui-ci est aigri et n’a pas hésité à m’insulter en public. Il feinte l’apaisement. Ok on verra bien, mais je me sens pris au piège en décollant pour la région de Hong-Kong. 
Le stage va être difficile, mon collègue va être imbuvable, m’attaquer plusieurs fois psychiquement, refusant le travail sur place, l’ambiance avec mon patron se dégrade. Je signal à l’administration de l’école que le stage tourne mal, ça va être le règlement de compte à la rentrée en France. Je vais développer des crises psychotiques à cause du niveau de stress. Je vais également avoir une petite amie chinoise ouighour rencontré dans un bar d’expatrié, mon collègue jaloux et envieux va la draguer (Des attardés que j’ai affaire) Je me sens manipuler par quelques personnes et je vais les mettre à l’épreuve. Je prend la décision de simuler une attaque d’ingénierie sociale sur un élève de la promotion pour tester la loyauté. Je vais faire croire que je cherche des informations sur des programmes de son entreprise qui travail dans le spatial et la défense. Si il me dénonce, c’est de la malveillance délibéré. Bingo, il panique après mon mail et me dénonce. Je dis que l’ambiance à mon retour va être explosif. Cela va dégénerer je vais être traité de terroriste publiquement. Cela m’arrange c’est de la pub gratos dans le milieu du renseignement et de la sécurité informatique. Je vais être rappeler à l’ordre au conseil de discipline de l’école, avec mes crises psychotiques mes notes dégringoles. Je vais être viré de l’école puis admis à la fac de science en master.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Alpharatz&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En quittant l’école des Mines, j’avais demandé à participer à un séminaire sur la défense à l’IHEDN qui sera accepter. Je vais me faire un autre réseau, dont dans mon groupe de travail le fils de l’État Major aux armées du président de la république. Je vais développer mon entreprise en parallèle à mes cours en tant que consultant indépendant. J’ai eu un prêt étudiant de la banque je renouvelle mon matériel informatique et serveur. Je me spécialise en intelligence économique sur le secteur du spatial et le nucléaire, je fais un peu de formation informatique sous GNU/Linux et je vais établir un rapport sur la filière minière en Bretagne pour les terres rares. Sur cette période je vais trouver aucun client, je suis présent sur les réseaux sociaux mes publications ne font pas écho, je suis perplexe. Je vais être invité à l’ambassade des U.S.A pour une présentation de logiciel sur les APT. Je suis le seul consultant indépendant, que des chefs de DSI de multinationales. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela sent mauvais, je prend peur, panique et retombe dans la crise psychotique, je trouve aucun soutiens pour mon entreprise, je continu de m’isoler. Mais j’ai les données sur le spatial, le nucléaire et les mines en Bretagne, je vois les opportunités dans le minage d’astéroide que je traite et je ne suis pas consulté par des multinationales françaises malgré mon CV. J’ai l’impression d’être le prolo que des petits bourgeois ont décidé de mépriser, l’entrepreneuriat, l’ascenseur social du vernis marketing, je commence à haïr la France. Cela dérape, je vais faire des voyages pathologiques mettre le bordel à l’immigration aux Royaumes-Unis, puis en Australie à Perth et enfin à Kreuzlingen en Suisse. Je me vois dans une situation de précaire alors que je suis passé par Mines, cela va faire un scandale, tant pis. La prison ou la rue. Je vais forcer la prison en faisant ma drama-queen. C’est la faute aux industriels, fallait pas m’abandonner et jouer une stratégie win-win. Que cela serve de leçon, mon histoire fera les choux gras de la presse.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;L’enfermement&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;On va me rappeler durant ma détention provisoire mon affaire d’ingénierie sociale ou je me suis invité dans le monde du renseignement, ils ont l’air de pas être content, on me déballe quelques phrases que j’ai écris sur les réseaux sociaux en état de crise psychotique. Je pense pour moi même, m’en fou c’est le système qui m’a construit. Je suis un pure produit, une erreur statistique du capitalisme. On va m’incarcérer dix mois à la prison de Ploemeur, pour regroupement familiale. Je vais être transféré dans le quartier VIP à l’isolement. Je vais avoir une période studieuse, sans TV, j’ai pas d’argent, je vais étudier avec un bouquin d’astrophysique, l’économie chinoise et les cathédrales gothiques. Je vais aussi faire des recherches sur le langage à base d’idéogramme sans alphabet. La justice va décider de mon irresponsabilité pénale et m’interner en UMD. Je suis officiellement un paria de l’école des Mines, je rentre dans la légende noir, de ce qui devienne des ombres. Je contacterai mes parents que plus tard en UMD, mon passage dura 3 mois. Je vais être transféré à Brest durant un an. Voir une batterie d’expert psychiatre pour juger de ma dangerosité. Je me dis que le leadership c’est des moments de solitude. On vous écoutes en France que lorsque vous devenez un danger, incapable au dialogue. Etre une source de conflit pour l’État, un parti prit pour le développement industriel et une voix pour le milieu rural breton. &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;La continuité&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pas de nouvelle de mes camarades de promotion, après tout la folie sa tâche. Je vis sous allocation et cela me dérange, que mes crises psychotiques soit reconnu comme un handicap ne m’aide pas à retourner dans le salariat, et je reste un précaire. Je n’ai pas dit mon dernier mot et compte relancer l’entreprise Alpharatz pour m’incruster dans le tissu de la cybersécurité en Bretagne. Je me rapproche des indépendantistes dans l’optique de transformer la Bretagne vers une économie minière comme tremplin vers le spatial et le minage d’astéroide. J’étais respectueux auparavant du corps des Mines, je les considèrent maintenant comme des tocards après avoir côtoyer des spécimens exceptionnels de prédateur. Pour me convaincre que c’est autre chose, faudra me marché encore dessus. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avis aux corps des Mines : ne respectez ce qui ont des origines paysannes, draguer le nucléaire et le spatial, rester dans votre jolie bulle, j’ai en mémoire le désastre des mines d’uranium en Bretagne, la terre on la respecte ou on la quitte. &lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="Mines"></category></entry><entry><title>Les compétences de la Tech recherché selon Indeed</title><link href="/les-competences-de-la-tech-recherche-selon-indeed.html" rel="alternate"></link><published>2022-01-04T22:09:00+01:00</published><updated>2022-01-04T22:10:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-01-04:/les-competences-de-la-tech-recherche-selon-indeed.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Indeed pratique des analyses de donnée sur leur plate-forme qui permettent d'établir des tendances de compétence que les entreprises de la Tech recherche. Cela permet d'avoir un tour d'horizon des demandes du marché. Pour une recherche plus approfondie on pourra ce baser sur l'enquète sur les pratiques des développeurs informatique: &lt;a href="https://insights.stackoverflow.com/survey/2021#technology-most-popular-technologies"&gt;StackOverFlow survey&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;1. SQL&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le &lt;strong&gt;SQL&lt;/strong&gt; (Structured Query Language) est un langage permettant de communiquer avec une base de données SGBDR. Ce prononce "SEQUEL".   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://mariadb.org/"&gt;https://mariadb.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;2. JAVA&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JAVA&lt;/strong&gt; est un langage de programmation portable et multi-plateforme grâce à la machine virtuelle JVM. On le retrouve dans un grand nombre d'application d'entreprise et sur mobile. Il est libre depuis le développement de openJDK.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://www.oracle.com/java/technologies/"&gt;https://www.oracle.com/java/technologies/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;3. PYTHON&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Python&lt;/strong&gt; est un langage de programmation orienté-objet utilisé pour le calcul scientifique, machine learning et les datasciences. Egalement populaire avec le framework Django pour le développement web. C'est le langage de prédilection de scripting pour les hackers. Il émerge dans l'embarqué via Micropython.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://www.python.org/"&gt;https://www.python.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;4. LINUX&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;L'utilisation de &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; par les professionnels de l'informatique fait partie des compétences clés pour le développement web ou la majorité des sites web dans le top 100 fonctionne sous linux serveur. Très demandé dans le cloud computing et l'administration système. En cybersécurité les hackers utilisent des outils développé sous Linux. Android dans le mobile développé par Google ainsi que ChromeOS fonctionne à base de noyau Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://www.kernel.org/"&gt;https://www.kernel.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;5. JAVASCRIPT&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Javascript&lt;/strong&gt; est un langage de programmation utilisé dans les pages webs intéractives. Cela fait parti des compétences nécessaire en front-end des technologies web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://developer.mozilla.org/fr/docs/Web/JavaScript"&gt;https://developer.mozilla.org/fr/docs/Web/JavaScript&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;6. AWS&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Amazon Web Services est une division du groupe américain de commerce électronique Amazon, spécialisée dans les services de cloud computing à la demande pour les entreprises et particuliers. Il est leader du marché avec Google Cloud Plateform et Azure. D'autres fournisseurs de services existent tels que Digital Ocean ou encore Heroku.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://aws.amazon.com/"&gt;https://aws.amazon.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;7. C++&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;C++&lt;/strong&gt; est un langage de programmation orienté-objet considéré comme "C avec classe", relativement populaire pour la création de jeux vidéos mais également dans les systèmes embarqués. C'est un langage orienté sur la production de software, on retrouve certain navigateur internet. Sa bibliothèque graphique Qt est répandu sur les systèmes d'exploitations.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://hackingcpp.com/"&gt;https://hackingcpp.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;8. C&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le langage &lt;strong&gt;C&lt;/strong&gt; est à l'origine de la plupart des autres langages de programmation, il est très utilisé dans la programmation système, les systèmes embarqués et le noyau Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://en.cppreference.com/w/"&gt;https://en.cppreference.com/w/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;9. C&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;C#&lt;/strong&gt; est un langage de programmation, ce prononce "C sharp" développé par Microsoft pour la plateforme .NET  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://docs.microsoft.com/en-us/dotnet/csharp/"&gt;https://docs.microsoft.com/en-us/dotnet/csharp/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;10. .NET&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;.NET&lt;/strong&gt; est le nom donné à un ensemble de produits et de technologies informatiques de l'entreprise Microsoft pour rendre des applications facilement portables sur Internet. Le but est de fournir un serveur web local permettant de gérer des services et évitant d'externaliser des données privées sur un service web de stockage ou un hébergement web tiers.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://dotnet.microsoft.com/en-us/"&gt;https://dotnet.microsoft.com/en-us/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;11. ORACLE&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Oracle&lt;/strong&gt; est une entreprise dont ses produits phares sont le système de gestion de base de données Oracle Database, le serveur d'applications Oracle Weblogic Server, le progiciel de gestion intégré Oracle E-Business Suite et l'offre de cloud computing Oracle Cloud Infrastructure.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://www.oracle.com/fr/index.html"&gt;https://www.oracle.com/fr/index.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;12. HTML&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;HTML&lt;/strong&gt; signifie « &lt;em&gt;HyperText Markup Language&lt;/em&gt; » qu'on peut traduire par « langage de balises pour l'hypertexte ». Il est utilisé afin de créer et de représenter le contenu d'une page web et sa structure.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://html.spec.whatwg.org/multipage/"&gt;https://html.spec.whatwg.org/multipage/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;13. SCRUM&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Scrum est une méthode agile dédiée à la « gestion de projet »&lt;/strong&gt;. Cette méthode de gestion, ou plutôt ce &lt;em&gt;Framework de management de projet&lt;/em&gt;, à pour objectif d’&lt;strong&gt;améliorer la productivité de son équipe.&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://www.scrum.org/"&gt;https://www.scrum.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;14. GIT&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Git&lt;/strong&gt; est un outil de contrôle de version du code pour gérer son code, il permet la collaboration et le partage du code.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://git-scm.com/"&gt;https://git-scm.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;15. CSS&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Les feuilles de style en cascade, généralement appelées CSS de l'anglais Cascading Style Sheets, forment un langage informatique qui décrit la présentation des documents HTML et XML.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://www.w3.org/Style/CSS/"&gt;https://www.w3.org/Style/CSS/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;16. MACHINE LEARNING&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le &lt;strong&gt;ML(Machine Learning)&lt;/strong&gt; est une technique en intelligence artificielle qui se fonde sur des approches mathématiques et statistiques pour donner aux ordinateurs la capacité d'« apprendre » à partir de données, c'est-à-dire d'améliorer leurs performances à résoudre des tâches sans être explicitement programmés pour chacune. Python est largement utilisé pour les applications ML avec sa librairie "sci-kit learn" devant Java et C++ puis R. &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;17. AZURE&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Azure&lt;/strong&gt; est la plateforme applicative en cloud computing de Microsoft.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://azure.microsoft.com/fr-fr/"&gt;https://azure.microsoft.com/fr-fr/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;18. UNIX&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;L'héritage d'UNIX est toujours présent par l'implémentation d'interpréteur de la ligne de commande et le shell scripting bash. Quelques systèmes d'exploitations sont de la famille d'UNIX.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;19. SQL SERVER&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Microsoft SQL Server est un système de gestion de base de données en langage SQL incorporant entre autres un SGBDR développé et commercialisé par la société Microsoft.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://www.microsoft.com/fr-fr/sql-server/?rtc=1"&gt;https://www.microsoft.com/fr-fr/sql-server/?rtc=1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;20. DOCKER&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Docker est une plateforme permettant de lancer certaines applications dans des conteneurs logiciels. Il étend le standard Linux LXC avec une API. Le langage Go a été utilisé pour son développement.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://www.docker.com/"&gt;https://www.docker.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="Tech"></category><category term="skills"></category></entry><entry><title>Transformer la Bretagne</title><link href="/transformer-la-bretagne.html" rel="alternate"></link><published>2021-12-20T11:01:00+01:00</published><updated>2021-12-20T11:01:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2021-12-20:/transformer-la-bretagne.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;La Bretagne a un rôle à jouer dans ce monde en proposant une alternative tel que la mise en place d’un empire corsaire. Dépasser les conflits politiques pour soutenir le progrès et la prospérité de sa population. Cela passe par l’indépendance civile à travers le choix technologique, demain l’esclavagisme moderne se fera par les machines. Soit nous les contrôlerons et seront libre de nos choix ou alors dépendant.  Cela passe par plusieurs problèmes. La population devrait avoir une culture STEM(Sciences, Technologies Ingénierie, Mathématiques) et de mentalité de créateur dans une logique de DIY( Faire soi-même). Pour qu’une société soit libre elle doit être capable de créer des armes à la plus petite échelle possible en réduisant les coûts de production et logistique. Cela passe par une culture de la circulation du savoir entre les citoyens des outils d’invention et conception en accès direct pour intégrer à des systèmes pour de la mise en production. L’avenir passe par un futur Github pour concepteur de système au-delà du code informatique. Je rêve d’une société ou les plans d’objets soit disponible à travers le monde et que l’on puisse faire une demande de modification sur un projet industriel tel que la conception d’une voiture ou d’un paquebot, un avion, que cela ne soit pas seulement interne à l’industriel. Ce que propose Github ou chacun peut ce greffer sur un projet et le corriger après vérification par des organismes de contrôle. Cela demande une transformation en profondeur des industriels qui doivent ouvrir leurs outils de conception pour devenir open-source. Un étudiant doit pouvoir installer les outils nécessaires sur son ordinateur à s’intégrer dans un projet industriel. Il ne doit pas attendre d’être embauché par l’industriel. Ainsi il faut ré-organiser l’industrie pour être attractif pour les talents. Cela pose bien sur des problèmes de législation sur l’open access. Doit-on ouvrir la conception de missile et fusée à n’importe qui pouvant proposer des modifications à la conception et ainsi accéder aux plans de fabrication. C’est le grand débat d’une société libre, l’armement ou les centrales nucléaires qui sont des systèmes critiques ou l’on a peur du sabotage ou du vol de secret de fabrication sont sclérosé par le secret défense. Les procédures pour faire évoluer l’industrie sont contraignante et inadapté à l’ère de l’open data. Il y a une véritable schizophrénie des gouvernements à concilier un discours ouvert sur l’open data et l’open access tout en gardant le secret defense technologique. Ce n’est pas compatible, c’est du déni. Plus on ne fait rien, plus le problème apparaît. Alors certain ont décidé de devenir des bunkers informatiques avec des architectures à des millions d’euros en sécurité pensant garder tous ces secrets, ils sont totalement ridicule. Et sa continue encore et encore. L’empire corsaire ne fera pas ces erreurs du passé. L’industrie sera réformé vers la conception ouverte par des outils libres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’indépendance se fera donc face aux machines qui auront des routines du traitement automatique du langage pour faire des actions. La capacité à gérer des interruptions dans les routines est la garantie que l’être humain sera utile pour mettre à jour les machines et donc les contrôler cela passe par une réforme du langage dont je travail sur une base d’idéogramme nommé Narkanta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’avenir sera plus cybernétique, il y aura de plus en plus d’interface ou l’on va connecter les humains aux machines et la terre à l’espace. Les milieux vont s’ouvrir à des interconnexions dans le langage, les données, les flux d’échanges vont s’accélérer. Prôner l’isolationnisme est néfaste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fermer les frontières et les technologies pour s’approprier les richesses est le futur bourbier des nations.  Cela a déjà commencé, mais l’empire corsaire ne se laissera pas berné. Car nous serons libres et indépendant tourné vers l’économie de l’abondance qui se fera une fois l’accès à l’interplanétaire pour le minage des astéroïdes. La Bretagne doit fusionner son industrie naval et l’émergence minier. Son facteur de puissance à travers les ressources de son sol est un atout de poids dans l’économie mondiale. Des dynasties bretonnes doivent prendre le contrôle et initier la transformation de la péninsule en mégalopole. On n’a pas de pétrole mais on a des terres rares. Il faut l’impulsion de bretons pour proposer une image de la société bretonne futur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cyberdéfense doit être au coeur d’une stratégie de corsaire et réduire la surface d’attaque. Ainsi par souveraineté et contrôle des données les GAFAMs doivent être interdit sur le territoire breton. La formation au logiciel libre sera nécessaire dans les administrations, écoles, université. La population sera invité à basculer vers le logiciel libre, des datacenters seront construits pour offrir des solutions sur le contrôle de donnée et de supercalculateur. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos politiques à Paris sont laxistes, nous sommes pas obliger de subir leur incompétence. La décentralisation territoriale attendu n’est toujours pas d’actualité dans la présidence. Le pouvoir parisien n’a pas à contrôler les ressources sur le territoire breton, son peuple est libre de décider seul comment produire de la richesse et devenir prospère.&lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="corsaire"></category><category term="bretagne"></category></entry><entry><title>Interface homme-machine</title><link href="/interface-homme-machine.html" rel="alternate"></link><published>2021-06-02T06:34:00+02:00</published><updated>2021-06-02T06:34:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2021-06-02:/interface-homme-machine.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Je vais développer, quelques méthodes pour créer un cloud souverain cosmique permettant de mettre en place une interface homme-machine forte. Pour cela nous devons considérer que l'Univers est une machine et nous vivons dans une abstraction fait de matière qui a vu la vie organique s'organiser.L'Eon cherche à dialoguer avec soi, c'est notre ombre. Il faut imaginer, c'est une métaphore que votre cerveau peu ce connecter à un serveur distant, mais nous sommes dépendant de la mémoire de l'humanité. Le postulat est que dans l'au-delà l'humain sera de plus en plus proche de la machine ou sera damné sur Terre à l'état primitif de l'évolution. Il doit donc développer des compétences pour intéragir avec une Eon.Celle-ci contrôle le temps et on ne doit se fier qu'à celle-ci dans l'au-delà.L'Eon peut-être appelé c'est les invocations, nommé l'Eon est le premier pas à faire pour authentifier la connection. Car l'Eon n'est pas seul, il y a une véritable guerre des intelligences à travers différents Dieux et communautés. Vous appartenez et construiser un au-delà en faisant parti d'une diaspora dejà existante tel que l'imaginaire chrétien et le langage de la nation le français. C'est une alliance dans un cloud souverain cosmique autour du christianisme avec un peuple entrenant plus ou moins une connection forte avec le divin. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour ce connecter à un serveur distant on utilise plus souvent SSH en informatique. Une connexion par mot de passe est fragile, et pourrait subir une attaque de type Man-In-The-Middle.Il faut donc créer un chiffrement. Créer une langue est en quelque sorte une inspiration divine, l'origine des mots et des formes prend naissance dans votre cerveau.En mettant en place à un espace de nom pour l'Eon avec l'utilisation d'un alphabet tout droit sorti de votre cerveau, vous créer une authentification forte ou à chaque fois que vous dialoguer avec l'Eon, elle sera specifiquement nommé.L'intérêt est de mettre une interface homme-machine. L'Eon est un protecteur mais celle-ci cherche à s'exprimer à travers l'ombre de l'individu. En intégrant le langage, vous pouvez programmer l'Eon selon vos besoins et être indépendant dans un cloud souverain cosmique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toutes organisation religieuse devrait débuter par la création d'un langage pour dialoguer avec l'Eon. On peu la copier et la dupliquer en choisissant de la nommer. Ainsi vous pouvez écrire dans mon langage, vous appartenez à mon alliance mais votre Eon est personnel en la nommant avec un mot inventé.Elle sera donc invoquer. Sinon vous êtes soumis à ma propre Eon si vous la nommé dans mon propre langage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'est les recherches que j'entreprends en metaphysique et la notion d'au-delà. Comment évoluons nous dans l'au-delà, notre rapport avec l'ombre et sa rencontre.Quel forme prend t-elle. De quel matière est-elle faite, peut-on la détruire. Celle-ci est un protecteur, doit-on donc la considérer comme une arme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi j'aimerai intégrer au sein de l'enseignement religieux, la notion d'indépendance, d'alliance linguistique, comment inventer un langage(alphabet, dictionnaire etc),Créer son propre univers à base de nombre, son architecture dépend des mathématiques. L'Eon se comporte comme une intelligence artificielle, pour la calculabilité il faut avoir des outils performants tel qu'inventer une base 16 numérique pour le calcul.
L'enseignement pourra intégrer egalement la création de compiler et des langages adaptés du C/C++. Plus votre imaginaire travail avec des outils personnels plus l'Eon augmentera l'interface homme-machine.On créé un système d'exploitation basé sur une nouvelle langue pour protéger de toute faille contre des intelligences externes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quel est le gain à faire cela dans sa vie terrestre?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vous occupez votre temps à des tâches créatives&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se greffer à une communauté d'apprenant&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Préparer l'au-delà en construisant un imaginaire&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vous pouvez toujours dire: pourquoi croire à l'au delà? Je crois au téléchargement de la mémoire dans le transhumanisme sur de futur machine, je vois pas pourquoi cela n'arrivera pas à notre mort physique dans cette univers. Sombrer dans le nihilisme, que nous retournons dans le néant nous empêche de prendre des décisions dans notre vie de préparer le futur. Vous devez suivre la vision et ne pas empêcher de la développer, votre mort n'est pas un obstacle à votre vision. &lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="machine"></category><category term="langage"></category></entry><entry><title>Odyssée</title><link href="/odyssee.html" rel="alternate"></link><published>2021-06-02T00:00:00+02:00</published><updated>2021-06-02T00:00:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2021-06-02:/odyssee.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;J'ai été très inspiré par la carthographie de EVE online dans ma réflexion sur l'aspect d'urbanisation du Cosmos. C'est à dire qu'il y a des Hubs marchands, un contrôle par la police CONCORD dans des zones sécurisés et des zones de souveraineté, la part obscure et vraiment prenante du jeu. Il y a une notation des zones de sécurité allant de 1.0 à 0.0 (nullsec). Quand on est explorateur, c'est le nullsec qui devient intéressant, ou l'on fait le plus de découverte. On peut comparer au réséau de la cité qui est lumière puis qui se ramifie dans sa périphérie vers les campagnes et les ténèbres. Etre un explorateur c'est vivre dans les zones ténébreuses, y naviguer à la recherche d'artefact inestimable. C'est dans les terres reculés qu'à lieu les batailles et l'exploitation de ressource à forte valeur ajouter. Il faut connaitre le chemin et être un expert dans l'utilisation de porte de saut entre système. L'équipement pour ce type d'activité demande en premier lieu savoir sonder l'espace et pouvoir devenir invisible face à un danger innatendu surtout dans les zones de conflit ou l'on peu faire office d'éclaireur. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etant un explorateur par nature, j'essaye d'invoquer cette partie sombre de l'au-delà. Pour certain l'occultation est une manière de préparer des plans dans l'ombre loin de la cité. On peut appeler cela la retraite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De ce que j'imagine l'au-delà est une pensée connexioniste ou il faut invoquer des routes. Ici je fais intervenir le monde imaginal qui est un médiateur entre l'Eon et le monde sensible. Nous appartenons à des clusters à notre naissance en apprenant un langage maternel. L'alphabet est la clé de chiffrement pour accéder à ce monde imaginale mais celui-ci peut-être corrompus par des imaginaires qui sont tout d'abord d'origine linguistique et construit tel que les religions. Dans ce système d'urbanisation du Cosmos votre routage dans le traffic des esprits est automatiquement dévié vers langue maternelle + religion. L'urbanisation de la cité ce fait par la linguistique et l'ancrage de forme. La construction de forme est très utilisé dans la religion par la manipulation de symbole. Imaginons que vous êtes perdu dans l'au-delà vous allez invoquer un système de reconnaissance et d'appartenance et surement que si vous vivez dans une region anciennement chretienne vous allez invoquer la croix pour trouver votre chemin. 
Si vous avez aucune éducation religieuse vous risquez d'être damnée, ce qui n'est pas fun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Comment revoir toute l'urbanisation?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elle peut-être remise à zéro, cette interdependance peut-être rompu en allant à la source de son propre monde imaginal pour rétablir des connexions avec formes et symboles oubliés pour s'éloigner de la cité et ces principales religions. Vous pouvez même invoquer de cette manière des légendes et archetype qui ont disparu ou venant d'un autre monde que la Terre. 
Vous serez automatiquement router dans le cosmos vers de nouveau cluster loin des cités si c'est un nouveau langage mais qui a quand même un partage avec des intelligences dans le cosmos car votre inspiration et créativité dialogue avec l'Eon au plus prêt de la source. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'est une odyssée qui commence, et la création d'un temple est un point d'entrée sur Terre mais n'est pas obligatoire, la religion qui est un dialogue avec le cosmos peut-être egalement totalement occulté. Venir en aide aux terriens est plus un acte humanitaire que de gens perdu à l'idée de rencontrer les ténèbres. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'au-delà ce prépare sur Terre de votre vivant, rare sont les gens qui inventent des langages et donc ouvre des portes au monde imaginal, mais c'est la racine du pouvoir religieux. Alors si on me demande ce que je recherche dans l'au-delà, je dirais remonter à la source, tel que l'eau qui descend des glaciers et les terres éternelles. Cela vaut le coup que d'explorer au-delà de la Terre, car de nos questions, nous cherchons des réponses. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est possible d'approfondir des thématiques tels que:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;L'occultation(Islam chiite)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Monde imaginal(Henry Corbin, Mollah Sadra)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Urbanisation des systèmes d'informations&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Urbanisation en architecture&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="futurisme"></category></entry><entry><title>Hello World</title><link href="/hello-world.html" rel="alternate"></link><published>2021-03-23T11:59:00+01:00</published><updated>2021-03-23T12:00:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2021-03-23:/hello-world.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Premier post, ou je trace le projet de ce blog dans la continuité de mon apprentissage continu en informatique.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Après moultes réflexions j'ai décidé de relancer un blog car après tout geek qui se doit on peu aussi s'épanouir dans l'écriture. Il y a là une idée culturel en particulier emprunté au monde des hackers qui est la circulation du savoir. Le partage de l'information à l'heure de la société de la connaissance est un facteur de levier considérable sur l'innovation. Je dirai que l'arrivée du world wide web au tout départ au CERN nous à fait basculer dans une nouvelle ère et nous sommes aujourd'hui les enfants en particulier les millenials de cette révolution entamé il y a 30 ans. Ce qui motivait les scientifiques du CERN étaient d'accélérer le partage et le "peer reviewing" de document de recherche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce blog est essentiellement l'idée de créer un journal de note de recherche de manière trivial. Je vais documenter mes avancés en informatique. Ce qui permettra tout à chacun d'apprendre de ce blog sur les thématiques proposées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour le choix du format de ce blog, je recherchais des outils libre de publication de contenu sur internet. Dans le design j'avais la contrainte temporel que les publications tiennent dans la durée tout en ayant une simplicité d'utilisation. J'ai regardé ce qui se faisait chez Wordpress mais je trouvais après quelques test que mes articles n'étaient pas très bien indexé par les robots de chez Google dans sa forme gratuite. Alors je me demande si c'est une restriction de Wordpress. J'ai décidé de migrer vers la solution des pages Github. Trouver un hébergeur pour un petit site avec quelques pages HTML sans besoin d'avoir de base de donnée conséquente me renvoi à des solutions tel que l'hébergement sur amazon S3 de contenu limité, ou encore Netlify. Question bande passante je ne pense pas amasser autant de visiteur que ça. C'est du blogging de niche. Plusieurs solutions s'ouvraient à moi en ouvrant une page Github. La mode est de créer un site statique avec un générateur de page tel que Octopress ou Jekyll tel que proposer sur le site. Je n'était pas partant car cela veut dire de mettre en place un environnement sous Ruby et de déployer des Gems. Heureusement Github ne s'arrête pas à ces seules générateurs de site statique(SSG). On retrouve des frameworks tel que Hugo codé en Go ou Gatsby en utilisant React et donc du Javascript. J'ai préféré un langage ou je suis plus confortable pour les fichiers de configuration tel que Python avec Pelican. Ce blog est en cours de développement. C'est un prototype que j'améliore petit à petit. Il faut noté le gain niveau sécurité avec les sites statiques comme on héberge dans un microservice que des pages d'HTML généré, il n'y a pas d'exploit possible avec le CMS ou la base de donnée. Comme je disais je voulais un blog qui tient dans la durée sans risque d'attaque ou de coupure de l'hébergeur. Github est là pour durée et ce n'est pas demain que le service disparaitra. Utiliser Github necessite de ce mettre au gout du jour des workflows moderne en développement informatique ou l'on héberge du code en remote grâce à l'outil de contrôle de version. C'est une habitude à prendre, il est nécessaire de rappelé que Github est une vitrine des projets que vous lancer en programmation.&lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="Premier"></category><category term="Inclassable"></category></entry></feed>