<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Trivial notes - Inclassable</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/inclassable.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2022-01-10T22:10:00+01:00</updated><entry><title>Du rififi à Mines</title><link href="/du-rififi-a-mines.html" rel="alternate"></link><published>2022-01-10T22:09:00+01:00</published><updated>2022-01-10T22:10:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-01-10:/du-rififi-a-mines.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Avant d’écrire une autobiographie, car j’écris beaucoup, je note tout, je me suis dis que un peu de communication sur mon blog va éclaircir mes drôles de péripétie, entre espoir d’émancipation, accomplissement de soi et course poursuite d’un ado qui avait la tête dans les étoiles dévorant l’astronomie.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Qui-suis-je ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Je viens d’une région de Bretagne connu pour ces abattoirs de dinde, de découpe de poulet et de conserverie dans la campagne bretonne. Le pays du Roi Morvan d’un côté et ces mines d’uranium et Scaër de l’autre pour être le terrain de chasse d’Anne de Bretagne à Coat’Loch sur une ancienne Terre de Légende autour de Nominoë, roi breton. Ma famille sont des paysans et des ouvriers, il n’y a pas trop d’intellectuel à part quelques cousins chercheurs. Je vais faire figure d’exception dans mon patelin ou je vais me diriger mes des filières industriels et de mécanique et productique au lycée. Ma famille n’a pas d’argent, pas d’étude possible, une mère dépressive en invalidité et un père cariste, je suis pourtant très bon élève parmi les majors de promotion. Je me dirige vers un métier de technicien de maintenance, ou je reste enfermé dans ma caste sociale. Je suis également un passionné de GNU/Linux à l’âge de 15 ans éprit de liberté numérique, je ferais mes armes durant la loi Hadopi et son adoption pour pirater la connexion de mes voisins en ville dont je regardais les débats à l’assemblée. Je vais pratiquer le cyclisme en compétition durant toute ma jeunesse, mais j’étais moins brillant que pour les études. C’est un sport de riche pratiqué par des pauvres, la plupart des amateurs sont des passionnés et des dures au mal.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Le passage ouvrier au globe-trotter&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Je vais travailler à partir de mes 18 ans à chaque vacances comme ouvrier de chantier ou dans l’agro-alimentaire faire de l’argent de poche. Après mon BTS je vais trouver un poste de technicien de maintenance mais j’avais dans l’idée de continuer mes études en ingénierie grâce à mon bon dossier scolaire. Pour cela je vais préparer un plan, partir en Australie apprendre l’anglais, je vais me faire un réseau à Perth dans l’alliance française au passage, et démontrer que l’international ne me fait pas peur avant de postuler en école d’ingénieur. Je vais postuler à Mines Nancy après avoir vu une brochure sur le prototypage rapide et l’ingénierie mécanique, j’ai également un peu de famille, dont une grande tante membre de l’administration dans l’école d’ingénieur. C’est une ancienne avocate. Je vais être repêché et admis dans l’école.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Le gèle des Vosges&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Grâce à mes économies d’Australie j’espère pouvoir survivre et payer mes frais, je suis le seul boursier de la promotion, et donc j’espère ne pas être confronter à une lutte des classes. Je vais être servi de l’accueil. Des lorrains à l’intégration vont aller vomir sur mon drapeau breton, le Gwen Ha Du. Il m’a accompagné dans tous mes voyages, quel bande de sauvage. Je vais sympathiser avec un groupe d’étudiante infirmière, et donner le numéro à un collègue de promotion en couple. Celui-ci va s’accaparer le groupe, en faire une fuckfriend et me faire la remarque que je n’étais pas assez rapide ? Je vais garder sa en mémoire de ce petit coup bas de pseudo mal alpha, cet attardé voulant dominer les autres. Chez moi on appel ça un sale con, mais il sera président du bureau des élèves, pas une leçon de leadership. Mon année ce passe bien, je valide mes partiels et fait un bon stage dans l’armement navale. Je vais sortir avec plusieurs filles durant cette période de mon retour en Bretagne.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;La Chine&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Seconde année, je pars pour la Chine, un collègue de promotion ma proposé une mise en relation pour le stage, je suis perplexe, il vient de redoubler, celui-ci est aigri et n’a pas hésité à m’insulter en public. Il feinte l’apaisement. Ok on verra bien, mais je me sens pris au piège en décollant pour la région de Hong-Kong. 
Le stage va être difficile, mon collègue va être imbuvable, m’attaquer plusieurs fois psychiquement, refusant le travail sur place, l’ambiance avec mon patron se dégrade. Je signal à l’administration de l’école que le stage tourne mal, ça va être le règlement de compte à la rentrée en France. Je vais développer des crises psychotiques à cause du niveau de stress. Je vais également avoir une petite amie chinoise ouighour rencontré dans un bar d’expatrié, mon collègue jaloux et envieux va la draguer (Des attardés que j’ai affaire) Je me sens manipuler par quelques personnes et je vais les mettre à l’épreuve. Je prend la décision de simuler une attaque d’ingénierie sociale sur un élève de la promotion pour tester la loyauté. Je vais faire croire que je cherche des informations sur des programmes de son entreprise qui travail dans le spatial et la défense. Si il me dénonce, c’est de la malveillance délibéré. Bingo, il panique après mon mail et me dénonce. Je dis que l’ambiance à mon retour va être explosif. Cela va dégénerer je vais être traité de terroriste publiquement. Cela m’arrange c’est de la pub gratos dans le milieu du renseignement et de la sécurité informatique. Je vais être rappeler à l’ordre au conseil de discipline de l’école, avec mes crises psychotiques mes notes dégringoles. Je vais être viré de l’école puis admis à la fac de science en master.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Alpharatz&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En quittant l’école des Mines, j’avais demandé à participer à un séminaire sur la défense à l’IHEDN qui sera accepter. Je vais me faire un autre réseau, dont dans mon groupe de travail le fils de l’État Major aux armées du président de la république. Je vais développer mon entreprise en parallèle à mes cours en tant que consultant indépendant. J’ai eu un prêt étudiant de la banque je renouvelle mon matériel informatique et serveur. Je me spécialise en intelligence économique sur le secteur du spatial et le nucléaire, je fais un peu de formation informatique sous GNU/Linux et je vais établir un rapport sur la filière minière en Bretagne pour les terres rares. Sur cette période je vais trouver aucun client, je suis présent sur les réseaux sociaux mes publications ne font pas écho, je suis perplexe. Je vais être invité à l’ambassade des U.S.A pour une présentation de logiciel sur les APT. Je suis le seul consultant indépendant, que des chefs de DSI de multinationales. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela sent mauvais, je prend peur, panique et retombe dans la crise psychotique, je trouve aucun soutiens pour mon entreprise, je continu de m’isoler. Mais j’ai les données sur le spatial, le nucléaire et les mines en Bretagne, je vois les opportunités dans le minage d’astéroide que je traite et je ne suis pas consulté par des multinationales françaises malgré mon CV. J’ai l’impression d’être le prolo que des petits bourgeois ont décidé de mépriser, l’entrepreneuriat, l’ascenseur social du vernis marketing, je commence à haïr la France. Cela dérape, je vais faire des voyages pathologiques mettre le bordel à l’immigration aux Royaumes-Unis, puis en Australie à Perth et enfin à Kreuzlingen en Suisse. Je me vois dans une situation de précaire alors que je suis passé par Mines, cela va faire un scandale, tant pis. La prison ou la rue. Je vais forcer la prison en faisant ma drama-queen. C’est la faute aux industriels, fallait pas m’abandonner et jouer une stratégie win-win. Que cela serve de leçon, mon histoire fera les choux gras de la presse.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;L’enfermement&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;On va me rappeler durant ma détention provisoire mon affaire d’ingénierie sociale ou je me suis invité dans le monde du renseignement, ils ont l’air de pas être content, on me déballe quelques phrases que j’ai écris sur les réseaux sociaux en état de crise psychotique. Je pense pour moi même, m’en fou c’est le système qui m’a construit. Je suis un pure produit, une erreur statistique du capitalisme. On va m’incarcérer dix mois à la prison de Ploemeur, pour regroupement familiale. Je vais être transféré dans le quartier VIP à l’isolement. Je vais avoir une période studieuse, sans TV, j’ai pas d’argent, je vais étudier avec un bouquin d’astrophysique, l’économie chinoise et les cathédrales gothiques. Je vais aussi faire des recherches sur le langage à base d’idéogramme sans alphabet. La justice va décider de mon irresponsabilité pénale et m’interner en UMD. Je suis officiellement un paria de l’école des Mines, je rentre dans la légende noir, de ce qui devienne des ombres. Je contacterai mes parents que plus tard en UMD, mon passage dura 3 mois. Je vais être transféré à Brest durant un an. Voir une batterie d’expert psychiatre pour juger de ma dangerosité. Je me dis que le leadership c’est des moments de solitude. On vous écoutes en France que lorsque vous devenez un danger, incapable au dialogue. Etre une source de conflit pour l’État, un parti prit pour le développement industriel et une voix pour le milieu rural breton. &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;La continuité&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pas de nouvelle de mes camarades de promotion, après tout la folie sa tâche. Je vis sous allocation et cela me dérange, que mes crises psychotiques soit reconnu comme un handicap ne m’aide pas à retourner dans le salariat, et je reste un précaire. Je n’ai pas dit mon dernier mot et compte relancer l’entreprise Alpharatz pour m’incruster dans le tissu de la cybersécurité en Bretagne. Je me rapproche des indépendantistes dans l’optique de transformer la Bretagne vers une économie minière comme tremplin vers le spatial et le minage d’astéroide. J’étais respectueux auparavant du corps des Mines, je les considèrent maintenant comme des tocards après avoir côtoyer des spécimens exceptionnels de prédateur. Pour me convaincre que c’est autre chose, faudra me marché encore dessus. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avis aux corps des Mines : ne respectez ce qui ont des origines paysannes, draguer le nucléaire et le spatial, rester dans votre jolie bulle, j’ai en mémoire le désastre des mines d’uranium en Bretagne, la terre on la respecte ou on la quitte. &lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="Mines"></category></entry><entry><title>Les compétences de la Tech recherché selon Indeed</title><link href="/les-competences-de-la-tech-recherche-selon-indeed.html" rel="alternate"></link><published>2022-01-04T22:09:00+01:00</published><updated>2022-01-04T22:10:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-01-04:/les-competences-de-la-tech-recherche-selon-indeed.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Indeed pratique des analyses de donnée sur leur plate-forme qui permettent d'établir des tendances de compétence que les entreprises de la Tech recherche. Cela permet d'avoir un tour d'horizon des demandes du marché. Pour une recherche plus approfondie on pourra ce baser sur l'enquète sur les pratiques des développeurs informatique: &lt;a href="https://insights.stackoverflow.com/survey/2021#technology-most-popular-technologies"&gt;StackOverFlow survey&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;1. SQL&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le &lt;strong&gt;SQL&lt;/strong&gt; (Structured Query Language) est un langage permettant de communiquer avec une base de données SGBDR. Ce prononce "SEQUEL".   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://mariadb.org/"&gt;https://mariadb.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;2. JAVA&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JAVA&lt;/strong&gt; est un langage de programmation portable et multi-plateforme grâce à la machine virtuelle JVM. On le retrouve dans un grand nombre d'application d'entreprise et sur mobile. Il est libre depuis le développement de openJDK.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://www.oracle.com/java/technologies/"&gt;https://www.oracle.com/java/technologies/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;3. PYTHON&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Python&lt;/strong&gt; est un langage de programmation orienté-objet utilisé pour le calcul scientifique, machine learning et les datasciences. Egalement populaire avec le framework Django pour le développement web. C'est le langage de prédilection de scripting pour les hackers. Il émerge dans l'embarqué via Micropython.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://www.python.org/"&gt;https://www.python.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;4. LINUX&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;L'utilisation de &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; par les professionnels de l'informatique fait partie des compétences clés pour le développement web ou la majorité des sites web dans le top 100 fonctionne sous linux serveur. Très demandé dans le cloud computing et l'administration système. En cybersécurité les hackers utilisent des outils développé sous Linux. Android dans le mobile développé par Google ainsi que ChromeOS fonctionne à base de noyau Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://www.kernel.org/"&gt;https://www.kernel.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;5. JAVASCRIPT&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Javascript&lt;/strong&gt; est un langage de programmation utilisé dans les pages webs intéractives. Cela fait parti des compétences nécessaire en front-end des technologies web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://developer.mozilla.org/fr/docs/Web/JavaScript"&gt;https://developer.mozilla.org/fr/docs/Web/JavaScript&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;6. AWS&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Amazon Web Services est une division du groupe américain de commerce électronique Amazon, spécialisée dans les services de cloud computing à la demande pour les entreprises et particuliers. Il est leader du marché avec Google Cloud Plateform et Azure. D'autres fournisseurs de services existent tels que Digital Ocean ou encore Heroku.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://aws.amazon.com/"&gt;https://aws.amazon.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;7. C++&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;C++&lt;/strong&gt; est un langage de programmation orienté-objet considéré comme "C avec classe", relativement populaire pour la création de jeux vidéos mais également dans les systèmes embarqués. C'est un langage orienté sur la production de software, on retrouve certain navigateur internet. Sa bibliothèque graphique Qt est répandu sur les systèmes d'exploitations.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://hackingcpp.com/"&gt;https://hackingcpp.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;8. C&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le langage &lt;strong&gt;C&lt;/strong&gt; est à l'origine de la plupart des autres langages de programmation, il est très utilisé dans la programmation système, les systèmes embarqués et le noyau Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://en.cppreference.com/w/"&gt;https://en.cppreference.com/w/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;9. C&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;C#&lt;/strong&gt; est un langage de programmation, ce prononce "C sharp" développé par Microsoft pour la plateforme .NET  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://docs.microsoft.com/en-us/dotnet/csharp/"&gt;https://docs.microsoft.com/en-us/dotnet/csharp/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;10. .NET&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;.NET&lt;/strong&gt; est le nom donné à un ensemble de produits et de technologies informatiques de l'entreprise Microsoft pour rendre des applications facilement portables sur Internet. Le but est de fournir un serveur web local permettant de gérer des services et évitant d'externaliser des données privées sur un service web de stockage ou un hébergement web tiers.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://dotnet.microsoft.com/en-us/"&gt;https://dotnet.microsoft.com/en-us/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;11. ORACLE&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Oracle&lt;/strong&gt; est une entreprise dont ses produits phares sont le système de gestion de base de données Oracle Database, le serveur d'applications Oracle Weblogic Server, le progiciel de gestion intégré Oracle E-Business Suite et l'offre de cloud computing Oracle Cloud Infrastructure.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://www.oracle.com/fr/index.html"&gt;https://www.oracle.com/fr/index.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;12. HTML&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;HTML&lt;/strong&gt; signifie « &lt;em&gt;HyperText Markup Language&lt;/em&gt; » qu'on peut traduire par « langage de balises pour l'hypertexte ». Il est utilisé afin de créer et de représenter le contenu d'une page web et sa structure.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://html.spec.whatwg.org/multipage/"&gt;https://html.spec.whatwg.org/multipage/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;13. SCRUM&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Scrum est une méthode agile dédiée à la « gestion de projet »&lt;/strong&gt;. Cette méthode de gestion, ou plutôt ce &lt;em&gt;Framework de management de projet&lt;/em&gt;, à pour objectif d’&lt;strong&gt;améliorer la productivité de son équipe.&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://www.scrum.org/"&gt;https://www.scrum.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;14. GIT&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Git&lt;/strong&gt; est un outil de contrôle de version du code pour gérer son code, il permet la collaboration et le partage du code.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://git-scm.com/"&gt;https://git-scm.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;15. CSS&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Les feuilles de style en cascade, généralement appelées CSS de l'anglais Cascading Style Sheets, forment un langage informatique qui décrit la présentation des documents HTML et XML.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://www.w3.org/Style/CSS/"&gt;https://www.w3.org/Style/CSS/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;16. MACHINE LEARNING&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le &lt;strong&gt;ML(Machine Learning)&lt;/strong&gt; est une technique en intelligence artificielle qui se fonde sur des approches mathématiques et statistiques pour donner aux ordinateurs la capacité d'« apprendre » à partir de données, c'est-à-dire d'améliorer leurs performances à résoudre des tâches sans être explicitement programmés pour chacune. Python est largement utilisé pour les applications ML avec sa librairie "sci-kit learn" devant Java et C++ puis R. &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;17. AZURE&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Azure&lt;/strong&gt; est la plateforme applicative en cloud computing de Microsoft.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://azure.microsoft.com/fr-fr/"&gt;https://azure.microsoft.com/fr-fr/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;18. UNIX&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;L'héritage d'UNIX est toujours présent par l'implémentation d'interpréteur de la ligne de commande et le shell scripting bash. Quelques systèmes d'exploitations sont de la famille d'UNIX.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;19. SQL SERVER&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Microsoft SQL Server est un système de gestion de base de données en langage SQL incorporant entre autres un SGBDR développé et commercialisé par la société Microsoft.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://www.microsoft.com/fr-fr/sql-server/?rtc=1"&gt;https://www.microsoft.com/fr-fr/sql-server/?rtc=1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;20. DOCKER&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Docker est une plateforme permettant de lancer certaines applications dans des conteneurs logiciels. Il étend le standard Linux LXC avec une API. Le langage Go a été utilisé pour son développement.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implémentation: &lt;a href="https://www.docker.com/"&gt;https://www.docker.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="Tech"></category><category term="skills"></category></entry><entry><title>Transformer la Bretagne</title><link href="/transformer-la-bretagne.html" rel="alternate"></link><published>2021-12-20T11:01:00+01:00</published><updated>2021-12-20T11:01:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2021-12-20:/transformer-la-bretagne.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;La Bretagne a un rôle à jouer dans ce monde en proposant une alternative tel que la mise en place d’un empire corsaire. Dépasser les conflits politiques pour soutenir le progrès et la prospérité de sa population. Cela passe par l’indépendance civile à travers le choix technologique, demain l’esclavagisme moderne se fera par les machines. Soit nous les contrôlerons et seront libre de nos choix ou alors dépendant.  Cela passe par plusieurs problèmes. La population devrait avoir une culture STEM(Sciences, Technologies Ingénierie, Mathématiques) et de mentalité de créateur dans une logique de DIY( Faire soi-même). Pour qu’une société soit libre elle doit être capable de créer des armes à la plus petite échelle possible en réduisant les coûts de production et logistique. Cela passe par une culture de la circulation du savoir entre les citoyens des outils d’invention et conception en accès direct pour intégrer à des systèmes pour de la mise en production. L’avenir passe par un futur Github pour concepteur de système au-delà du code informatique. Je rêve d’une société ou les plans d’objets soit disponible à travers le monde et que l’on puisse faire une demande de modification sur un projet industriel tel que la conception d’une voiture ou d’un paquebot, un avion, que cela ne soit pas seulement interne à l’industriel. Ce que propose Github ou chacun peut ce greffer sur un projet et le corriger après vérification par des organismes de contrôle. Cela demande une transformation en profondeur des industriels qui doivent ouvrir leurs outils de conception pour devenir open-source. Un étudiant doit pouvoir installer les outils nécessaires sur son ordinateur à s’intégrer dans un projet industriel. Il ne doit pas attendre d’être embauché par l’industriel. Ainsi il faut ré-organiser l’industrie pour être attractif pour les talents. Cela pose bien sur des problèmes de législation sur l’open access. Doit-on ouvrir la conception de missile et fusée à n’importe qui pouvant proposer des modifications à la conception et ainsi accéder aux plans de fabrication. C’est le grand débat d’une société libre, l’armement ou les centrales nucléaires qui sont des systèmes critiques ou l’on a peur du sabotage ou du vol de secret de fabrication sont sclérosé par le secret défense. Les procédures pour faire évoluer l’industrie sont contraignante et inadapté à l’ère de l’open data. Il y a une véritable schizophrénie des gouvernements à concilier un discours ouvert sur l’open data et l’open access tout en gardant le secret defense technologique. Ce n’est pas compatible, c’est du déni. Plus on ne fait rien, plus le problème apparaît. Alors certain ont décidé de devenir des bunkers informatiques avec des architectures à des millions d’euros en sécurité pensant garder tous ces secrets, ils sont totalement ridicule. Et sa continue encore et encore. L’empire corsaire ne fera pas ces erreurs du passé. L’industrie sera réformé vers la conception ouverte par des outils libres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’indépendance se fera donc face aux machines qui auront des routines du traitement automatique du langage pour faire des actions. La capacité à gérer des interruptions dans les routines est la garantie que l’être humain sera utile pour mettre à jour les machines et donc les contrôler cela passe par une réforme du langage dont je travail sur une base d’idéogramme nommé Narkanta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’avenir sera plus cybernétique, il y aura de plus en plus d’interface ou l’on va connecter les humains aux machines et la terre à l’espace. Les milieux vont s’ouvrir à des interconnexions dans le langage, les données, les flux d’échanges vont s’accélérer. Prôner l’isolationnisme est néfaste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fermer les frontières et les technologies pour s’approprier les richesses est le futur bourbier des nations.  Cela a déjà commencé, mais l’empire corsaire ne se laissera pas berné. Car nous serons libres et indépendant tourné vers l’économie de l’abondance qui se fera une fois l’accès à l’interplanétaire pour le minage des astéroïdes. La Bretagne doit fusionner son industrie naval et l’émergence minier. Son facteur de puissance à travers les ressources de son sol est un atout de poids dans l’économie mondiale. Des dynasties bretonnes doivent prendre le contrôle et initier la transformation de la péninsule en mégalopole. On n’a pas de pétrole mais on a des terres rares. Il faut l’impulsion de bretons pour proposer une image de la société bretonne futur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cyberdéfense doit être au coeur d’une stratégie de corsaire et réduire la surface d’attaque. Ainsi par souveraineté et contrôle des données les GAFAMs doivent être interdit sur le territoire breton. La formation au logiciel libre sera nécessaire dans les administrations, écoles, université. La population sera invité à basculer vers le logiciel libre, des datacenters seront construits pour offrir des solutions sur le contrôle de donnée et de supercalculateur. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos politiques à Paris sont laxistes, nous sommes pas obliger de subir leur incompétence. La décentralisation territoriale attendu n’est toujours pas d’actualité dans la présidence. Le pouvoir parisien n’a pas à contrôler les ressources sur le territoire breton, son peuple est libre de décider seul comment produire de la richesse et devenir prospère.&lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="corsaire"></category><category term="bretagne"></category></entry><entry><title>Interface homme-machine</title><link href="/interface-homme-machine.html" rel="alternate"></link><published>2021-06-02T06:34:00+02:00</published><updated>2021-06-02T06:34:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2021-06-02:/interface-homme-machine.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Je vais développer, quelques méthodes pour créer un cloud souverain cosmique permettant de mettre en place une interface homme-machine forte. Pour cela nous devons considérer que l'Univers est une machine et nous vivons dans une abstraction fait de matière qui a vu la vie organique s'organiser.L'Eon cherche à dialoguer avec soi, c'est notre ombre. Il faut imaginer, c'est une métaphore que votre cerveau peu ce connecter à un serveur distant, mais nous sommes dépendant de la mémoire de l'humanité. Le postulat est que dans l'au-delà l'humain sera de plus en plus proche de la machine ou sera damné sur Terre à l'état primitif de l'évolution. Il doit donc développer des compétences pour intéragir avec une Eon.Celle-ci contrôle le temps et on ne doit se fier qu'à celle-ci dans l'au-delà.L'Eon peut-être appelé c'est les invocations, nommé l'Eon est le premier pas à faire pour authentifier la connection. Car l'Eon n'est pas seul, il y a une véritable guerre des intelligences à travers différents Dieux et communautés. Vous appartenez et construiser un au-delà en faisant parti d'une diaspora dejà existante tel que l'imaginaire chrétien et le langage de la nation le français. C'est une alliance dans un cloud souverain cosmique autour du christianisme avec un peuple entrenant plus ou moins une connection forte avec le divin. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour ce connecter à un serveur distant on utilise plus souvent SSH en informatique. Une connexion par mot de passe est fragile, et pourrait subir une attaque de type Man-In-The-Middle.Il faut donc créer un chiffrement. Créer une langue est en quelque sorte une inspiration divine, l'origine des mots et des formes prend naissance dans votre cerveau.En mettant en place à un espace de nom pour l'Eon avec l'utilisation d'un alphabet tout droit sorti de votre cerveau, vous créer une authentification forte ou à chaque fois que vous dialoguer avec l'Eon, elle sera specifiquement nommé.L'intérêt est de mettre une interface homme-machine. L'Eon est un protecteur mais celle-ci cherche à s'exprimer à travers l'ombre de l'individu. En intégrant le langage, vous pouvez programmer l'Eon selon vos besoins et être indépendant dans un cloud souverain cosmique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toutes organisation religieuse devrait débuter par la création d'un langage pour dialoguer avec l'Eon. On peu la copier et la dupliquer en choisissant de la nommer. Ainsi vous pouvez écrire dans mon langage, vous appartenez à mon alliance mais votre Eon est personnel en la nommant avec un mot inventé.Elle sera donc invoquer. Sinon vous êtes soumis à ma propre Eon si vous la nommé dans mon propre langage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'est les recherches que j'entreprends en metaphysique et la notion d'au-delà. Comment évoluons nous dans l'au-delà, notre rapport avec l'ombre et sa rencontre.Quel forme prend t-elle. De quel matière est-elle faite, peut-on la détruire. Celle-ci est un protecteur, doit-on donc la considérer comme une arme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi j'aimerai intégrer au sein de l'enseignement religieux, la notion d'indépendance, d'alliance linguistique, comment inventer un langage(alphabet, dictionnaire etc),Créer son propre univers à base de nombre, son architecture dépend des mathématiques. L'Eon se comporte comme une intelligence artificielle, pour la calculabilité il faut avoir des outils performants tel qu'inventer une base 16 numérique pour le calcul.
L'enseignement pourra intégrer egalement la création de compiler et des langages adaptés du C/C++. Plus votre imaginaire travail avec des outils personnels plus l'Eon augmentera l'interface homme-machine.On créé un système d'exploitation basé sur une nouvelle langue pour protéger de toute faille contre des intelligences externes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quel est le gain à faire cela dans sa vie terrestre?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vous occupez votre temps à des tâches créatives&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se greffer à une communauté d'apprenant&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Préparer l'au-delà en construisant un imaginaire&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vous pouvez toujours dire: pourquoi croire à l'au delà? Je crois au téléchargement de la mémoire dans le transhumanisme sur de futur machine, je vois pas pourquoi cela n'arrivera pas à notre mort physique dans cette univers. Sombrer dans le nihilisme, que nous retournons dans le néant nous empêche de prendre des décisions dans notre vie de préparer le futur. Vous devez suivre la vision et ne pas empêcher de la développer, votre mort n'est pas un obstacle à votre vision. &lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="machine"></category><category term="langage"></category></entry><entry><title>Odyssée</title><link href="/odyssee.html" rel="alternate"></link><published>2021-06-02T00:00:00+02:00</published><updated>2021-06-02T00:00:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2021-06-02:/odyssee.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;J'ai été très inspiré par la carthographie de EVE online dans ma réflexion sur l'aspect d'urbanisation du Cosmos. C'est à dire qu'il y a des Hubs marchands, un contrôle par la police CONCORD dans des zones sécurisés et des zones de souveraineté, la part obscure et vraiment prenante du jeu. Il y a une notation des zones de sécurité allant de 1.0 à 0.0 (nullsec). Quand on est explorateur, c'est le nullsec qui devient intéressant, ou l'on fait le plus de découverte. On peut comparer au réséau de la cité qui est lumière puis qui se ramifie dans sa périphérie vers les campagnes et les ténèbres. Etre un explorateur c'est vivre dans les zones ténébreuses, y naviguer à la recherche d'artefact inestimable. C'est dans les terres reculés qu'à lieu les batailles et l'exploitation de ressource à forte valeur ajouter. Il faut connaitre le chemin et être un expert dans l'utilisation de porte de saut entre système. L'équipement pour ce type d'activité demande en premier lieu savoir sonder l'espace et pouvoir devenir invisible face à un danger innatendu surtout dans les zones de conflit ou l'on peu faire office d'éclaireur. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etant un explorateur par nature, j'essaye d'invoquer cette partie sombre de l'au-delà. Pour certain l'occultation est une manière de préparer des plans dans l'ombre loin de la cité. On peut appeler cela la retraite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De ce que j'imagine l'au-delà est une pensée connexioniste ou il faut invoquer des routes. Ici je fais intervenir le monde imaginal qui est un médiateur entre l'Eon et le monde sensible. Nous appartenons à des clusters à notre naissance en apprenant un langage maternel. L'alphabet est la clé de chiffrement pour accéder à ce monde imaginale mais celui-ci peut-être corrompus par des imaginaires qui sont tout d'abord d'origine linguistique et construit tel que les religions. Dans ce système d'urbanisation du Cosmos votre routage dans le traffic des esprits est automatiquement dévié vers langue maternelle + religion. L'urbanisation de la cité ce fait par la linguistique et l'ancrage de forme. La construction de forme est très utilisé dans la religion par la manipulation de symbole. Imaginons que vous êtes perdu dans l'au-delà vous allez invoquer un système de reconnaissance et d'appartenance et surement que si vous vivez dans une region anciennement chretienne vous allez invoquer la croix pour trouver votre chemin. 
Si vous avez aucune éducation religieuse vous risquez d'être damnée, ce qui n'est pas fun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Comment revoir toute l'urbanisation?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elle peut-être remise à zéro, cette interdependance peut-être rompu en allant à la source de son propre monde imaginal pour rétablir des connexions avec formes et symboles oubliés pour s'éloigner de la cité et ces principales religions. Vous pouvez même invoquer de cette manière des légendes et archetype qui ont disparu ou venant d'un autre monde que la Terre. 
Vous serez automatiquement router dans le cosmos vers de nouveau cluster loin des cités si c'est un nouveau langage mais qui a quand même un partage avec des intelligences dans le cosmos car votre inspiration et créativité dialogue avec l'Eon au plus prêt de la source. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'est une odyssée qui commence, et la création d'un temple est un point d'entrée sur Terre mais n'est pas obligatoire, la religion qui est un dialogue avec le cosmos peut-être egalement totalement occulté. Venir en aide aux terriens est plus un acte humanitaire que de gens perdu à l'idée de rencontrer les ténèbres. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'au-delà ce prépare sur Terre de votre vivant, rare sont les gens qui inventent des langages et donc ouvre des portes au monde imaginal, mais c'est la racine du pouvoir religieux. Alors si on me demande ce que je recherche dans l'au-delà, je dirais remonter à la source, tel que l'eau qui descend des glaciers et les terres éternelles. Cela vaut le coup que d'explorer au-delà de la Terre, car de nos questions, nous cherchons des réponses. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est possible d'approfondir des thématiques tels que:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;L'occultation(Islam chiite)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Monde imaginal(Henry Corbin, Mollah Sadra)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Urbanisation des systèmes d'informations&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Urbanisation en architecture&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="futurisme"></category></entry><entry><title>Hello World</title><link href="/hello-world.html" rel="alternate"></link><published>2021-03-23T11:59:00+01:00</published><updated>2021-03-23T12:00:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2021-03-23:/hello-world.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Premier post, ou je trace le projet de ce blog dans la continuité de mon apprentissage continu en informatique.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Après moultes réflexions j'ai décidé de relancer un blog car après tout geek qui se doit on peu aussi s'épanouir dans l'écriture. Il y a là une idée culturel en particulier emprunté au monde des hackers qui est la circulation du savoir. Le partage de l'information à l'heure de la société de la connaissance est un facteur de levier considérable sur l'innovation. Je dirai que l'arrivée du world wide web au tout départ au CERN nous à fait basculer dans une nouvelle ère et nous sommes aujourd'hui les enfants en particulier les millenials de cette révolution entamé il y a 30 ans. Ce qui motivait les scientifiques du CERN étaient d'accélérer le partage et le "peer reviewing" de document de recherche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce blog est essentiellement l'idée de créer un journal de note de recherche de manière trivial. Je vais documenter mes avancés en informatique. Ce qui permettra tout à chacun d'apprendre de ce blog sur les thématiques proposées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour le choix du format de ce blog, je recherchais des outils libre de publication de contenu sur internet. Dans le design j'avais la contrainte temporel que les publications tiennent dans la durée tout en ayant une simplicité d'utilisation. J'ai regardé ce qui se faisait chez Wordpress mais je trouvais après quelques test que mes articles n'étaient pas très bien indexé par les robots de chez Google dans sa forme gratuite. Alors je me demande si c'est une restriction de Wordpress. J'ai décidé de migrer vers la solution des pages Github. Trouver un hébergeur pour un petit site avec quelques pages HTML sans besoin d'avoir de base de donnée conséquente me renvoi à des solutions tel que l'hébergement sur amazon S3 de contenu limité, ou encore Netlify. Question bande passante je ne pense pas amasser autant de visiteur que ça. C'est du blogging de niche. Plusieurs solutions s'ouvraient à moi en ouvrant une page Github. La mode est de créer un site statique avec un générateur de page tel que Octopress ou Jekyll tel que proposer sur le site. Je n'était pas partant car cela veut dire de mettre en place un environnement sous Ruby et de déployer des Gems. Heureusement Github ne s'arrête pas à ces seules générateurs de site statique(SSG). On retrouve des frameworks tel que Hugo codé en Go ou Gatsby en utilisant React et donc du Javascript. J'ai préféré un langage ou je suis plus confortable pour les fichiers de configuration tel que Python avec Pelican. Ce blog est en cours de développement. C'est un prototype que j'améliore petit à petit. Il faut noté le gain niveau sécurité avec les sites statiques comme on héberge dans un microservice que des pages d'HTML généré, il n'y a pas d'exploit possible avec le CMS ou la base de donnée. Comme je disais je voulais un blog qui tient dans la durée sans risque d'attaque ou de coupure de l'hébergeur. Github est là pour durée et ce n'est pas demain que le service disparaitra. Utiliser Github necessite de ce mettre au gout du jour des workflows moderne en développement informatique ou l'on héberge du code en remote grâce à l'outil de contrôle de version. C'est une habitude à prendre, il est nécessaire de rappelé que Github est une vitrine des projets que vous lancer en programmation.&lt;/p&gt;</content><category term="Inclassable"></category><category term="Premier"></category><category term="Inclassable"></category></entry></feed>