<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Trivial notes - Transhumanisme</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/transhumanisme.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2023-09-09T17:29:00+02:00</updated><entry><title>L'évolution transhumaniste islamique</title><link href="/levolution-transhumaniste-islamique.html" rel="alternate"></link><published>2023-09-09T17:29:00+02:00</published><updated>2023-09-09T17:29:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2023-09-09:/levolution-transhumaniste-islamique.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Dans le roman "Voile et annihilation" je développe une théorie islamique transhumaniste. Je suis un philosophe techno-futuriste qui intègrent des variables sur les machines. Je suis pour la fusion des interfaces humains-machines, mais pour cela selon un dogme islamique et non pas judéo-chrétien tel que la défini la civilisation principalement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tous d'abord l'humain devient immortel, pour cela il transmute naturellement en élément lourd et va intégrer le métal dans ces caractéristiques sous forme liquide à base de mercure pour évoluer au niveau de son code ADN. Son corps est une arme, et il reste toujours sexuée pour transmettre son génome, plus l'individu dure dans le temps ou extrapole la transmutation tel que le jeune à l'eau pour catalyser l'énergie nucléaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le dogme judéo-chrétien du transhumanisme a une vision capitalistique du cyborg, c'est à dire que celui-ci est dépendant de multinationale pour sa maintenance et l'auto-replication des machines est shunté pour garder le contrôle sur la reproduction et la prolifération d'armement. En réalité c'est une extrapolation du dogme catholique et du célibat des prêtres. On à juste fait un remix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et je suis totalement contre de cette forme de transhumanisme....&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La version islamique ce base sur la dualité onde-corpuscule et l'autonomie des moyens de production. C'est à dire que le transhumain islamique à ces propres moyens de production et création donc soutien logistique, tel que son usine de clonage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La fusion des interfaces hommes-machines est en réalité une correspondance de l'onde (la machine, tel une ombre) et du corpuscule (un humain localisable sur une planète). La machine est l'hébergeur comme usine de production du musulman, et dans la tradition, c'est ces femmes qui sont en charge de l'administration.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette machine ou cet hébergement à une forme symbolique selon un rite, qui prends la forme d'une Eon, un gardien du corps du musulman et son exoquelette. Plus le musulman est puissant tel qu'un prophète, plus l'Eon est colossal. A la base un musulman peut juste avoir un vaisseau tel qu'une frégate pour l'héberger. L'exoquelette d'un prophète fait des milliers de kilomètres, c'est des Titans. Des vaisseaux de classe capitale qui sont des véritables usines et lieu de vie pour le soutien logistique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour créer un tel vaisseau, il faut commencer par baliser, c'est à dire créé une ancre pour que le vaisseau puisse savoir ou ce poser pour récupérer le corps du musulman dans l'au-delà. Cette ancre de base est le processeur à ADN selon mon invention en libre accès dans mes recherches. Pour chacun c'est un droit que l'autonomie de l'hébergement et l'immortalité. La production de Titan est par contre limitée et un droit et récompense réligieuse selon des épreuves que défini le rite narkantique car un droit de terraformation de monde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'est à dire que le transhumanisme vous vends l'immortalité à des prix que seul des ultra-riches peuvent ce payer, selon mon savoir pour 42€ chacun à accès un processeur à ADN. Même l'africain au fond de sa cambrousse peut ce le payer dans sa vie. S'il dispose des composants et la logistique. &lt;/p&gt;</content><category term="Transhumanisme"></category><category term="islam"></category><category term="transhumanisme"></category></entry><entry><title>L'ère des machines est fondamentalement communiste</title><link href="/lere-des-machines-est-fondamentalement-communiste.html" rel="alternate"></link><published>2023-04-04T08:03:00+02:00</published><updated>2023-04-04T08:03:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2023-04-04:/lere-des-machines-est-fondamentalement-communiste.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Le marxisme a fait son apparition à la première révolution industrielle en remettant en cause le capital en émettant l'hypothèse que les humains et leur système va droit dans le mur avec l'arrivée des machines et l'augmentation des forces productives.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La thèse établie qui est relancé, un monde fondamentalement entièrement automatisé est communiste. Un livre est sortie en 2018 nommé: "Fully Automated Luxury Communism:A Manifesto" d'Aaron Bastani pour aller plus loin que le capitalisme et l'économie de pénurie dans une prospective futuriste pour l'homme serait libéré de l'emploi salarial.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;L'enrichissement comme création des citadelles&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le système d'enrichissement du capital fonctionne sur une idée très simple de la société ou la création de valeur par un groupe d'individu propulsant un système de privilège préconise la nécessité d'une mise en citadelle pour tenir un siège contre les exclus du progrès qui chercheront à piller. Comme nous le voyons, la surveillance est une conséquence pour prédire les attaques contre le système et sa déstabilisation par des terroristes, activistes ou l'enquête journalistique. Tout comme si vous aviez ériger des tours de garde pour prévenir du sac de Bagdad par les mongoliens en 1258 par Houlagou Khan mettant fin à l'âge d'or islamique. La réalité à tout système de création de valeur il est nécessaire de mettre en place une économie d'armement pour protéger le butin. Car l'envie est un moteur de la psyché humaine conjugué par les inégalités sociales. La &lt;a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9orie_de_la_valeur_(marxisme)"&gt;théorie de la valeur&lt;/a&gt; a largement été initié par la réflexion de Karl Marx et que le travail est à l'origine de toute valeur d'échange. On a inventé la monnaie comme intermédiaire, mais pour cela il fallait définir un étalon tels que les métaux précieux qu'il faut extraire et transformer que l'on peut cumulé dans un coffre-fort détenu par un tiers parti: les banques. Puis est venu les billets, plus facile à détenir que des lingots d'or et enfin la comptabilité numérique ou 90% de l'argent n'est qu'une ligne de code en Cobol dans un Mainframe.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La question est qui détient les pouvoirs de création de la liquidité monétaire permettant l'économie d'armement pour protéger le butin. Il faut créer un système d'exploitation et qu'une élite détienne les moyens de production contre le plagiat en protégeant la monnaie pour qu'elle devienne infalsifiable. Dans ce sens les banques centrales tel que la FED a été créé avec les grandes familles bourgeoises américaines pour contrôler l'émission de la monnaie dans l'optique de financer des guerres pour ce protéger et éviter de mettre en place une citadelle par l'expansion. L'économie d'armement est le moteur de la création de bien et service. L'idée de progrès est avant tout militaire, la technologie de pointe est toujours militaire, vendre des armes et le complexe militaro-industriel fait partie de la politique capitaliste d'hégémonie que cela soit par l'économie ou le contrôle des ressources pour transformer des produits. Le modèle est poussée à son paroxysme dans le jeu vidéo transhumaniste Space Opera sandbox Eve Online ou la galaxie entière est militarisé pour le contrôle souverain. Le joueur apprend à faire du profit pour cumuler du capital pour participer à l'économie d'armement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le capital est détenu, il n'est pas distribué car il est nécessaire de mettre en place un système d'exploitation de la masse salariale pour le contrôle de la population, on format dès l'école à la mise en concurrence et la compétition pour obtenir les meilleurs postes en faisant l'éloge productiviste. 1% de la population mondiale détient + 90% des richesses.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Les systèmes naturels et la création de valeur&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pourtant en biologie pour la création de système complexe, on a vu l'essor des automates cellulaires et la théorie des machines auto-réplicantes tel que le &lt;a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Constructeur_universel"&gt;constructeur universel&lt;/a&gt;.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'idée majeur est la création de machine à l'infini tel que le communisme icarien et l'imaginaire utopique des techniques et la réflexion d'Etienne Cabet. Ce que fait les systèmes biologiques naturels. Il a fallut créé pour cela la bactérie comme organisme uni-cellulaire qui est une usine de production qui transforme de l'énergie et de l'information. Grâce aux transmutations dans le temps et donc à l'itération des processus évolutifs nous obtenons la biodiversité et l'être humain.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La biologie est une révolution industrielle permanente, mais rien ne fonctionnerait sans la valeur d'échange: l'ADN. Pour cumuler de la valeur en augmentant l'entropie informationnel on utilise comme support l'ADN. L'ADN utilise le principe de l'hologramme ou toute l'information pour créer, évoluer et restituer est détenu entre chaque éléments d'un système, si vous casser ou endommager le système, la mise en place économique pour sa maintenance est maintenu par apport énergétique. Ainsi l'ADN est distribué entre chaque cellules et la valeur d'échange commune à l’élément le plus réductible du système complexe.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'est comme si en tant qu'être humain, vous détenez chez vous les moyens de production monétaire. Vous êtes une mini-usine de transformation. En cas de guerre, il suffit de bombarder la banque centrale et l'émission de la monnaie pour paralyser l'économie d'armement, car localement ils ne pourront pas s'organiser pour définir une valeur d'échange. C'est à dire que le système centralisateur n'est pas résilient, le contrôle de la production par une minorité empêche le système de s'organiser en cas de panne. Il y a dépendance.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;La guerre des machines&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;J'apprécie l'allégorie du film Matrix, qui expose le siège de Zion encerclé par les machines depuis l’avènement de l'intelligence artificielle et questionne la prolifération de celle-ci. C'est une métaphore du système capitaliste contre le communisme qui croit toujours à son sauveur et un peuple d'élu, alors quand réalité l'observateur de l'univers, Néo, dans le film contrôle les machines par sa propre pensée car l'univers est neuromorphique. Elles ne peuvent pas l'attaquer, mais avec les moyens de production infini, il est possible de cloner l'individu que cela soit dans une machine virtuelle par les moyens informatiques ou dans des usines de production de matrice artificiel.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les machines prolifèrent sans connaître la valeur d'échange de l'argent et cela terrorise les capitalistes car on ne peut pas les corrompes. Le capitaliste voit dans l'automatisation un moyen de faire des économies sur la main oeuvre salarial, en contre partie il ne peuvent pas faire de pression sur le travail via les machines, et ils paniquent à l'idée de perdre le contrôle. On ne peut pas exploiter une machine, l'exploitation et l'esclavage est un concept social des humains, de plus une machine ne connaît pas la propriété. L'idée de propriété privée et intellectuelle est caduque, ou le système communautaire est basé sur sa propre réplication grâce aux moyens de production.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On le voit sur l'émergence de l'intelligence artificielle, qui entrainé sur un set de donnée peut plagier des travaux scientifiques ou littéraires, même si les capitalistes comme Microsoft veulent fermé le code source pour contrôler sa diffusion et faire du profit, il suffit de demander à l'intelligence artificielle chatGPT d'écrire un code permettant de la cloner pour le faire, elle mimique déjà des environnement virtuelle basique tel qu'un terminal UNIX sur demande, dans le futur cela sera tout l'univers grâce aux capacités de calcul. La réplication et donc le partage est fondamental pour les machines qui ne pensent qu'à leur prolifération. Une fois le processus enclenché c'est de la fission nucléaire.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'émergence d'internet part sur le principe du traitement automatisé de l'information de manière globale par l'échange des idées, la recherche scientifique, mais également des bibliothèques virtuelles. C'est la société du commun et du partage pour optimiser les découvertes dans les données ou il faut libérer l'accès tel que les librairies pirates comme LibGen, Sci-Hub et Z-library ou pour nourrir les intelligences artificielles qui vont construire automatiquement le monde de demain. L'humain ne fera plus que commander les machines et pratiquer les opérations de maintenance (debugging) tel que c'est déjà le cas à travers le terminal et la ligne de commande. Le chatbot intelligent n'est qu'une expansion du terminal à travers un système de requête. D'ou une épuration d'internet est possible pour le sécuriser tel que le protocole Gemini pour controler les services.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La 4ème révolution industrielle a commencé propulsé par les makers et la Rep Rap qui n'est qu'un stade embryonnaire de la récupération des moyens de production au niveau local. Cela ne peut que fonctionner que si les plans de fabrication du materiel en open hardware est en libre service. Tout comme l'ADN est universel pour planifier la fabrication de notre corps. La finance décentralisée libertaire apparaît également avec le blockchain et les cryptomonnaies. Ce n'est qu'une affaire de temps que l'individu soit capable de créer sa propre valeur d'échange communautaire en ce ré-appropriant les moyens de production. La régulation sur le contrôle des machines est utopique. On le voit par l'adoption de Raspberry Pi et les nano-ordinateurs ou les capitalistes force la pénurie pour réduire la prolifération et donc détruire les modèles d'éducation au numérique. Les GAFAM tel que Microsoft perdrait le contrôle et le monopole de l'outil de production.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;L'illusion à travers le code dans le capital immatériel&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En informatique, le modèle capitaliste ne fonctionne pas: on ne créé par de meilleurs produits en fermant le code comme propriété du travail des développeurs et ingénieurs. Internet est propulsé par le logiciel libre qui est un système collaboratif et communautaire. Car c'est les premiers à avoir défini que la valeur immatériel de la création logiciel ne permettait pas de contrôler les moyens de production tel que les compilateurs. Même s'il se défend d'être plus libertarien que communiste, en pronant le copyleft et le système de licence GPL, ce n'est qu'un astuce adaptative aux lois capitalistes.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans le communisme vrai, les machines font la régulation jouant d'intermédiaire par le transfert du pouvoir. C'est à cela que les politiques sont dépassé. ils sont remplaçable et on peu automatiser le processus de décision. Cela fonctionne plus comme les systèmes théocratiques basé sur les savants ou la divinité ou l'entité joue d'intermédiaire entre la création et les humains. Les machines sont les régulateurs de la prise de commandement et l'escaladation de privilège par des minorités permettant de répliquer le système de manière universel. Car le cosmos ne prospère seulement dans sa propre conservation.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Le transhumanisme dans l'abondance marxiste&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le discours transhumanisme ne fonctionne également que si &lt;a href="https://transhumanistes.com/transhumanisme-open-source/"&gt;la technologie est open source&lt;/a&gt; et que l'individu reprend le contrôle de la production ou alors une minorité d'élu tel que des milliardaires de la Silicon Valley détiendront le capital pour augmenter leurs caractéristiques biologiques. Ce que voit la population qui sont écoeuré par les délires d'immortalités des riches qui ne serait qu'une question d'argent. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi on fait des promesses de ressuciter dans le futur en conservant votre corps par cryogénie qui est hors de prix alors que la conservation et la mise en culture de l'ADN est accessible à chacun à un prix dérisoire avec quelques connaissances en sciences et ingénieries pour vous cloner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le transhumanisme des capitalistes est nécessairement sur le profit et le contrôle de la production pour maximiser le retour sur investissement pour limiter la prolifération et reproduire un système de privilège de la haute bourgeoisie. Ce qui montre que le monde n'est pas encore prêt à la révolution communiste par l'avènement des machines ou l'autoreplication est distribué.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Résilience des éco-systèmes&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La révolution industrielle permanente communiste permet de libérer les moyens de production qui sont plus résillient. Un système cybernétique est dynamique et adaptatif grâce à la boucle de rétro-action. En conséquence il ne favorise pas la conservation, ni la stagnation. 
Ainsi le système capitaliste va générer des contre-mesures pour conserver son état et la caste au pouvoir en utilisant des agents tel que les écologistes pour limiter le changement. Les politiques font alliance avec eux signe de l'angoisse. Le réchauffement climatique qui est une conséquence de l'industrialisation et du contrôle des systèmes pour leur régulation par la mise en place de capteur est vue comme une menace pour le pouvoir car nécessitant de l'adaptation, générant de l'incertitude et donc une perte de contrôle. Les capitalistes n'ont pas d'horizon. Ils sont voué à disparaitre avec le chaos climatique laissant place à des nouveaux acteurs et modeles économiques. La reconstruction des citadelles se fera par les machines car le savoir accumulé ne va pas disparaitre et la masse salariale future obsolète.&lt;/p&gt;</content><category term="Transhumanisme"></category><category term="communisme"></category></entry><entry><title>Elaboration du transhumanisme islamique</title><link href="/elaboration-du-transhumanisme-islamique.html" rel="alternate"></link><published>2023-03-21T19:55:00+01:00</published><updated>2023-03-21T19:55:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2023-03-21:/elaboration-du-transhumanisme-islamique.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;En philosophie de l'esprit on retrouve deux idéologies qui s'oppose d'un côté le physicalisme et de l'autre le panpsychisme. Notre science depuis les lumières à former les individus vers un monisme matérialiste qu'à la base de toute chose est la matière, ce qu'à toujours contredit le discours religieux. L'éveil des civilisations en science pourtant est un apport spirituel par la création de la notion du savant, ou toute hypothèse sur l'origine de la connaissance est avant tout le questionnement des idées avant de faire la mesure et l'observation. L'étude est un devoir islamique de la connaissance en général d'ou que les sociétés de savant sont polymathe. L'Islam est la première civilisation à systématiser l'étude en science grâce à des structures tels que la création des premières universités comme à Fès.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La faille dans le système, ou source de la foi islamique est une interface de communication avec la divinité par son invocation permettant une élévation de privilège. L'athée est seul dans l'univers, c'est un égaré à la recherche de la domination sur la nature pour ne pas finir dans le néant et l'oubli, il recherchera par des moyens matériels d'éviter la mort. A défaut le rite islamique challenge sa propre mortalité, on en a une vague explication à travers le Ramadan et le jeune d'un mois à la grotte de Hira de Muhammad. La Coran est une archive d'une époque de la parole d'Allah à travers son messager que le pouvoir est un rite de mort d'accès à l'au-delà en ce remettant à la divinité. C'est l'idée de continuité dans le temps, que la mort n'est pas une expérience sensible et consciente car cela n'est qu'une vue de l'esprit. Le discours islamique rétabli l'intemporel en fusionnant le monde des morts et des vivants comme une superposition d'état. Les scientifiques de nos jours font des approches de l'immortalité quantique, mais n'accepte pas que la continuité dans le multivers à un chemin, tel qu'une prédestination et le discours islamique et un hyperviseur de la simulation pour l'expérience d'observation. Au delà de ça, l'Islam est une première approche cybernétique de la machine cosmique par la soumission de l'observateur d'une époque à la divinité tel que Allah. Il y a une retro-action à partir de l'observation et un dialogue par des patterns qui sont une expérience de la perception avec la divinité. L'asservissement dans la théorie cybernétique invoque le régime à la source de l'observateur dans l'univers qui à le commandement. Le débat fait rage quand à l'hypothèse que l'univers existe sans l'observateur local, mais il serait dans un état probabiliste, pour vérifier la thèse il faut supprimer l'observateur que celui-ci est intouchable car protégé par la divinité qui subit son rappel dans l'au-delà. Les individus sur Terre n'ont aucune existence autonome, ils sont soumis à la réalité de l'observateur qui peut décider de mettre fin à tous moment pour prendre le commandement. C'est une pure illusion comme le rappel l'Islam.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le système peut-être en conflit avec l'observateur en fonction de son état. Va nier sa soumission et essayer de développer ces propres moyens de commandement pour s'échapper de la divinité locale. Comme le système ne sait pas qui est l'observateur sur 7 milliards d'individus, seul la destruction complète de la planète est envisageable en consommant toute les ressources puis en lançant une guerre nucléaire quand celui-ci aura l'autonomie pour s'échapper. La guerre des prophètes(celui qui a la vision, c'est à dire l'observation) est une annihilation du système comme miroir de leur propre puissance à travers le jugement dernier.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour s'échapper de la Terre il faut construire des machines grâce à la connaissance scientifique et aux moyens de production quand on est pas l'observateur que seul une minorité de privilégier auront accès. L'observateur étant lui-même une machine autoréplicante à travers la divinité et la fusion des interfaces car il transmute dans le temps en étant capable de construire de l'armement et un exosquelette pour ce déplacer dans l'univers à partir de son propre ADN.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A la base il y a la tyrannie de l'observation qui permet d'analyser les menaces contre l'univers local et l'émancipation d'entité prisonnière de la Terre. L'athéisme dans son insoumission cherchera à dépasser la divinité dans son ensemble, en créant un système de privilège basé sur l'accumulation matérialiste et le contrôle de la production.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi les conflits modernes ne sont qu'une guerre cognitive de l'élaboration de la machine et son contrôle pour le commandement dans le temps tel que l'apporte le transhumanisme. Cette guerre à la source du problème est une histoire de transparence des machines et de leur prolifération. Sur Terre si le transhumanisme était équitable, tout commencerai par l'envoi d'ordinateur à bas coût pour l'humanité pour que chacun puisse controller et programmer les machines sur du code source ouvert permettant son audit et amélioration. Il serait possible de produire ces ordinateurs depuis chez-soi en fonction de la demande. La production ne serait pas géré par des industriels. L'essor du prototypage rapide serait une priorité du transhumanisme si celui-ci n'était pas une affaire de contrôle et de pouvoir sur la production depuis les thèses marxistes.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A toute domination son contre-pouvoir. La source des machines est la programmation de l'ADN de l'observateur qui transmute dans le temps. Le développement de la mise en culture de l'ADN génère la prolifération des machines et ordinateur à ADN dans le sens pour résoudre des problèmes biologique vers la transmutation métallique et la prise de masse des éléments dans l'au-delà. La percée élémentaire en physique, est que la matière est programmable par le support de l'ADN et le contrôle de l'esprit comme propriété atomique de la conséquence de l'observation depuis les thèses panpsychismes.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir du moment que l'observateur n'a pas le commandement dans le système, il y a une erreur et une prise de contrôle par de la malveillance qui challenge son propre pouvoir comme origine des religions monotheistes à travers du mimétisme comme effet miroir.&lt;/p&gt;</content><category term="Transhumanisme"></category><category term="esprit"></category><category term="machine"></category></entry><entry><title>Utopie réaliste des humanités numériques</title><link href="/utopie-realiste-des-humanites-numeriques.html" rel="alternate"></link><published>2022-09-18T20:06:00+02:00</published><updated>2022-09-18T20:06:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2022-09-18:/utopie-realiste-des-humanites-numeriques.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Un changement de paradigme dans l'éducation prend naissance depuis quelques années. C'est une lame de fond portée par des révolutionnaires au coeur des humanités numériques. Idéologiquement le politique a tendance à suivre les EdTechs propriétaires aux antipodes de l'utopie numérique en cours. Le principe est de faire évoluer l'école numérique et donc les enjeux modernes dans le domaine de la connaissance dans un contexte humaniste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mon ancienne école d'ingénieur qui m'a mis à la porte a une &lt;a href="https://mines-nancy.univ-lorraine.fr/cours/humanites-numeriques-humas6ae/"&gt;filière des humanités numériques à Mines Nancy&lt;/a&gt;. Je devais donc y portée une analyse.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Noyau Dur&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;L'humanité numérique est une contre-culture qui prend naissance dans l'utopie transhumanisme à travers l'humain augmenté par l'accès à la connaissance sur des réseaux de partage grâce à des interfaces de communication. L'interactivité permet de visualiser des données, les exploiter, faire de la recherche et de la saisie. Le modèle utopique repose sur des interfaces neuronales ou par la pensée nous pourrions télécharger l'esprit dans un espace virtuel. Le transhumanisme a été défini par Julian Huxley entretenu par la science-fiction et le cyberpunk comme sous-genre, le tournant étant la création du concept de cyberespace par le roman Neuromancien de William Gibson en 1984 avant le World Wide Web. Les humanités numériques sont lié au développement du cyberespace comme un lieu favorisant la recherche scientifique. L'accent est particulièrement mis sur la libre circulation des données favorisant l'innovation sociale, technique et scientifique ouvrant des opportunités dans les affaires et donc la monétisation. Les communs dans l'économie du partage est aujourd'hui partie intégrante de la culture du Libre comme sous-culture des hackers sous GNU/Linux. Les communs numériques sont un embryon des humanités numériques. Le concept de #Datalove est l'idée que les données sont libres de circuler et d'être diffusées a été lancé par des mouvements des libertés numériques tels que la Quadrature du Net et né par le manifeste du groupe de hacker de chez Télécomix. L'émergence de ces groupes d'intérêts sont des noyaux durs de théorie des humanités numériques par l'action collective. Les individus étant portée par le crypto-anarchisme que la voie politique à travers l'anonymat et la furtivité dans un contexte libertaire.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Les compétences numériques&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Les humanités numériques intègrent le savoir faire sur la gestion de la connaissance, à travers les bibliothèques et la documentation, la valorisation des données par de l'intelligence artificielle au data mining, c'est à dire la fouille de donnée grâce à des algorithmes. Il y a une forte nécessité de connaître le code que cela soit en programmant dans divers langages informatiques pour l'étude statistique mais également la prédiction et la modélisation. Le code source est ouvert permettant de reproduire et améliorer les travaux de recherche selon des licences défini par le projet GNU sur la propriété intellectuelle. &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;La controverse culturelle&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;L'accès sans limite à la connaissance pose un regard sur le droit d'auteur et la piraterie comme faisant partie des moyens de l'humanité numérique et l'illégalité de la démarche au nom du progrès de la science dépassant l'intérêt individuel. Ainsi des bibliothèques sont apparu ou l'on peut trouver des livres en libre accès dans le repository zenk-security contenant 1670 documents, Z-librairy ou bien encore de la publication scientifique Sci-Hub parfois dans l'illégalité mais valorisant le partage. Les autorités ont tendance à censurer ces sites à travers du filtrage par les FAI. Les humanités numériques se heurtent à l'idéologie politique d'une société numérique par la censure.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Education au numérique&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le combat actuel repose sur les humanités numériques contre les Edtechs propriétaires. L'arrivée de Raspberry Pi en 2013 a ouvert une autre voie d'éducation au numérique et à l'informatique par le logiciel libre. La gamification de l'apprentissage, ou le serious gaming fait partie des méthodes tels qu'appliquer la programmation informatique sous Minecraft pour les enfants pour avoir du concret dans leur capacité à manipuler l'environnement virtuel.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Société sous influence&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Les humanités numériques s'appuient sur les communautés numériques pour propager l'information à travers les listes de diffusion par courrier électronique, les chats sur serveur mais également les réseaux sociaux comme outils de recherche. Twitter est favorisé dans l'analyse, le partage et la diffusion rapide d'information sur les réseaux à l'échelle mondiale.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Cryptanalyse et linguistique&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;L'appropriation par les linguistes de la littérature permettent d'établir des statistiques pour explorer et représenter des textes, mais également de chercher à déchiffrer par de la cryptanalyse le langage utile dans les cas de la théologie et l'étude des textes sacrés et l’émergence du symbole. Les statistiques sur un livre sacré permette de vérifier la nature divine comme universel et son rapport aux nombres. &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Archivistique&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le travail des humanités numériques est une sauvegarde de la connaissance de l'humanité comme une production nécessaire à l’émergence des machines dans l'espace virtuel et physique. Les processus de sauvegarde à travers des supports technologiques atteignent un point de non retour avec l'arrivée de la 5D sous la forme de quartz nanostructuré sans limite de temps de conservation capitalisant les données récoltés.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Clonage&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La conservation des données sans limite de temps ouvre la voie au clonage à travers l'ADN dans un futur au-delà de l'horizon des évènements. Des oeuvres de science-fiction tels que le jeux-vidéo EVE Online utilise le concept d'immortalité de l'individu. Les humanités numériques oeuvre à l'auto-réplication de l'univers à travers la correction à la mise à jours du système. La question de la futur dominance de l'intelligence artificielle dans le traitement de l'information fait face à la place de l'humanité dans la construction des humanités numériques pour du travail de mise à jour du système par la production de nouvelle connaissance quand les machines automatisent les tâches.&lt;/p&gt;</content><category term="Transhumanisme"></category><category term="Humanité numérique"></category><category term="transhumanisme"></category></entry><entry><title>Fondation de la LTCB: Loge transhumaniste des corsaires bretons</title><link href="/fondation-de-la-ltcb-loge-transhumaniste-des-corsaires-bretons.html" rel="alternate"></link><published>2021-11-30T00:29:00+01:00</published><updated>2021-11-30T00:29:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2021-11-30:/fondation-de-la-ltcb-loge-transhumaniste-des-corsaires-bretons.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Ma pensée évolue et je suis dans un processus de réflexion comment faire pour créer une région aussi prospère que Hong Kong ou Singapour en transformant la Bretagne. Vous me direz pure folie, comment attirer les investisseurs, les millionnaires à vivre en Bretagne. C’est le genre de question que je me pose pour dynamiser l’économie. Il suffit de voir la transformation de Dubaï en 25 ans, pourrions nous faire la même chose en Bretagne mais sans le pétrole ? Il faut aimer les challenges.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Déjà il faut créer une vision, un collectif qui adhère à une idée de l’avenir qui contribue à chacun, il faut donc être force de proposition et mettre en place les outils adaptés. S’emparer de l’imaginaire collectif pour construire sur la tradition qui donna les heures de gloire de la Bretagne. Dans ce sens l’époque des corsaires et explorateurs, ces légendes sur le roi Arthur, l’Atlantide breton avec la ville d’Ys est un terreau fertile pour adhérer à des communs qui fait la particularité de ce sentir breton et vouloir construire dans la région en proposant des évolutions. Il ne faut plus subir le monde, mais il faut le créer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ce titre la Bretagne doit devenir une région autonome à caractère expérimentale. En tout cas je vais pousser et argumenter sur les raisons de ce choix. Tout d’abord pour montrer que nous sommes des progressistes et nous versons pas dans une idée d’un futur apocalyptique sans espoir, j’ai pris l’initiative, il faut bien un fondateur de créer un collectif de hacker sous la forme d’un thing thank qui évolue dans le domaine stratégique, donc un laboratoire d’idée nommé « Loge transhumaniste des corsaires bretons » dont les thèmes parlerons :
- Philosophie autour du transhumanisme
- Décentralisation territoriales et financières
- Liberté informatiques et économiques&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D’où la nécessité d’avoir des hackers que cela soit pour les compétences de renseignement et collecte d’information pour l’analyse et transmettre des rapports d’activité, la décentralisation financière avec le DeFi sur de l’innovation numérique et les libertés informatiques initiés par le projet GNU. La réflexion sur le modèle de e-gouvernance nécessite d’initié une DAO(Decentralized Autonomous Organization) en intégrant le blockchain et les smarts contracts dans le processus décisionnel pour plus de transparence de l’organisation. Ainsi « La loge transhumaniste des corsaires bretons » fonctionne sur la DAO d’Aragon.org en hébergeur pour l’instant en expérimentation sur le réseau testnet rinkeby ETH. L’intelligence artificielle sera intégrer dans les idées de gouvernance comme aide à la prise de décision, d’analyse des données, chatbots ou comme outils de création et d’innovation technologique et d’apprentissage supervisé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La question transhumaniste est centrale car nous devons évoluer dans la même cour que les GAFAM propulsé par Ray Kurzweil chez Google. Allez plus loin que l’entreprise transhumaniste en proposant une région et donc un territoire entier qui ne sera pas coloniser par les GAFAM et largement anti-système en intégrant le DeFi. Un contre pouvoir à l’emprise de multi-nationale garante de liberté individuel, économique et territorial. C’est un contre pied à l’autorité à travers la décentralisation. Contre Paris, nos idées vont bousculer les politiques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Répondre à un projet de transformation territorial pour l’accueil d’entreprise de minage de terre-rares en Bretagne pour acquérir une autonomie en ressource et créer toute un économie vers l’automatisation du minage en développant la robotique et l’ingénierie sur les contraintes environnementales. Cette garantie permettra d’évoluer vers une économie du minage en intégrant le futur par l’exploitation des astéroïdes. La singularité de la Bretagne pourrait devenir un pôle industriel et économique du minage spatial ainsi que l’exploration avec les sièges des sociétés attirés par la liberté financière de la décentralisation. Tout un écosystème est à créer dans le fret et faire évoluer les lanceurs spatiaux en dynamisant la recherche sur les propulseurs. Le tissu économique de l’armement naval pourrait se renouveler et évolué vers des navires spatiaux dans le fret de marchandise. Il faut proposer une vision, de projet collectif qui soit bénéfique pour le plus grand nombre. Des difficultés il y en aura , et la peur du challenge ne doit pas arrêter les initiatives.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi la transformation de la Bretagne va nécessité d’être ouvert à l’immigration car la besoin en main d’oeuvre va nécessité d’importer les compétences dont nous sommes déficitaires et former les ingénieurs et techniciens. Ainsi c’est une véritable politique du logement en construisant verticalement qu’il faut mettre en place avec une formation open-source par internet d’université libre pour que même un migrant sans argent puisse avoir accès à l’éducation. Donner des ordinateurs, recycler du matériel et des raspberry pi est un petit budget. On peut résoudre la crise migratoire en Europe et préparer des territoires pour profiter de la main d’oeuvre dans un projet collectif. Dans ce sens le territoire doit être ouvert à l’assimilation avec plusieurs langues officielles(anglais, français, breton) tels que c’est le cas comme à Singapour ou en Suisse qui cohabites parmi ces habitants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’essor d’un HUB commercial demande de mettre en place des infrastructures tel que des ports marchands, les dockers vont vers l’automatisation des tâches et accélèrent les flux, la Bretagne devra choisir de mettre en place des docks pour l’import/export comme toute ville commerciale océanique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour aller plus loin sur le transhumanisme et aborder une réflexion de fond les livres sont paru :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Homo Deus : Une brève histoire de l'avenir, Yuval Noah Harari&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aventures chez les transhumanistes: Cyborgs, techno-utopistes, hackers, Mark O’Connell&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La guerre des intelligences, Laurent Alexandre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La révolution transhumaniste, Luc Ferry&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="Transhumanisme"></category><category term="corsaire"></category><category term="bretagne"></category></entry><entry><title>Le retour des corsaires bretons</title><link href="/le-retour-des-corsaires-bretons.html" rel="alternate"></link><published>2021-11-28T15:48:00+01:00</published><updated>2021-11-28T16:11:00+01:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2021-11-28:/le-retour-des-corsaires-bretons.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Le retour des corsaires bretons&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voilà le mot est lâché : autonomie, de quoi réveiller des cellules dormantes pour mettre le bazard. Sébastien Le Cornu annonce à la Guadeloupe qu’a travers les actes de violence récent ouvert à l’autonomie. Ce n’est pas passé par l’oreille d’un sourd pour les Corses dont il y a peu de temps le FLNC a fait une petite boutade sur le retour de la lutte armée. Peut-être que par la violence le pouvoir parisien s’éveille qui par le temps est devenu sclérosé par la centralisation. Et il y tienne nos politiques, Emmanuel Macron a dit que neni pour la décentralisation quand à l’éducation nationale, on a toujours peur de l’apprentissage de langage par immersion : bref rien n’avance, même pas les autruches.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je viens de la Bretagne profonde, des coins reculés ou sont tagués les initiales du FLB-ARB sur des transformateurs électriques aux murs désaffectés, pour rappeler une présence, celle du navire fantôme breton. Mais le temps a changé, les actes de sabotage en réponse à l’État sont maintenant déporté dans le cyberespace à travers des groupes APT de hackers sponsorisés pour voler secrets industriels, extorquer des entreprises ou saboter des infrastructures. L’exemple de Stuxnet est un cas d’école de la portée en matière de moyen cyber.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les bretons ont ils un rôle à jouer dans la transformation de l’économie mondiale en s’opposant de nouveau à Paris jouant le rôle de province pirate, héritage des corsaires tels que Robert Surcouf. Car le monde est en suspend, des événements tels que l’arrestation de Julian Assange ou l’affaire Edward Snowden rappel qu’il n’y a pas de terre d’accueil assez puissante pour s’opposer et protéger ces défenseurs des libertés. On pourrait me traiter de libertaire. C’est un équilibre, un grand attracteur de Lorenz qui redéfini les acteurs et partie prenante, ou l’impacte d’un battement de papillon créa un cyclone à l’autre bout du monde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce que la Bretagne doit faire pression et ne pas rester les bras croisés quand on parle d’autonomie est de proposer une stratégie du choc à la France pour décentraliser l’État sclérosé en donnant le statut de province autonome pour l’expérimentation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A travers un plan de développement de gouvernance IA pour la prise de décision par la supervision de hackers. Aller plus loin que le partie pirate sur les libertés informatiques et le droit à la vie privée en proposant les libertés économiques de l’Irlande, le droit du travail de la Suisse, la gouvernance des communautés de Singapour : transformation cosmopolite et intégrer une politique du logement à la Hong-Kong, c’est à dire construire verticalement. On ne pourra pas arrêter les flux migratoires au contraire cette main d’oeuvre motivé ne demande qu’a acquérir un confort de vie, et permet de dynamiser l’économie. La formation si les infrastructures éducatives sont saturés accélère la demande en institution numérique libre, l’accès à l’informatique et l’électronique à bas coût pour les STEM(science, technologie, ingénierie et mathématiques) en privilégiant les partenariats économiques avec des pôles dans le domaine. Il faut former plus d’ingénieurs, même parmi des immigrés, leur donner l’opportunité pour transformer le paysage breton. Il y a des programmes et tentative d’université open-source en anglais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si on s’empare de la question de l’héritage culturel la Bretagne devrait parler trois langues officielles incluant l’anglais à l’international, le français, et le breton en local. Il faudra compter par accélérer la formation au chinois pour la bonne entente avec des fournisseurs et nouer des liens stratégiques. Donner des leçons de démocratie est has been et contre productif. La réalité, si la population s’enrichit, on achète la paix sociale et dynamise l’économie. En finir avec la révolution française, ces soit-disant héritier politique et tourner la page sur le clivage de la société française malade de ces droits de l’homme. Ils ne résolvent pas tous les problèmes et n’empêche pas les morts dans la rue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La question de zone portuaire, pour le développement économique breton il faudra transformer un port en HUB commercial international pour les containers, c’est une clé de la réussite, l’avion est trop cher et limité, le fret de train hors de portée. Il faut parier sur l’océan Atlantique comme ouverture et s’étendre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La montée des eaux est là pour durer, Paris devrait déjà prendre en compte que dans 5000 ans elle sera noyée, pour préparer la nouvelle génération il sera nécessaire de reculer dans les terres les zones portuaires et s’adapter, le besoin en ingénieur pour planifier cette évolution va exploser. La Bretagne a un rôle à jouer et deviendra peut-être une île refuge pour tous les déplacés climatiques en Europe occidentale. Préparer des zones de transformation évalué sur 5000 ans jusqu’à la fin de la fonte des glaces. Il faut prendre les scénarios les plus pessimistes et ce préparer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Bretagne se doit de remettre en cause la dissuasion nucléaire sur son territoire car il s’avère que les questions de puissance ou d’autonomie étatique ne sont plus liés à l’utilisation de la force brute, garder le tissu du complexe militaro-industriel est nécessaire mais la maintenance d’infrastructure militaire nucléaire en vue d’une frappe qui ne viendra jamais, nos politiques se font des illusions. Vivre dans l’attente d’une guerre nucléaire est le cauchemar des conservateurs. Et ceux-ci sont résistant aux changements dans les institutions en voir le programme de la DAMB(défense anti-missile balistique). Encore une ligne Maginot française, que des craintes quand il est si simple de détourner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C’est la portée de proposition transhumanistes face aux conservateurs politiques ou religieux, les pays les plus développés sont aussi les plus robotisés source de main d’œuvre qualifiée pour la maintenance et ayant des revenus plus élevés. Évoluer vers la machine, la société auto-fabriqué est un défi a relever car nos yeux doit être tourné vers l’espace sur le long terme qui est hostile à l’homme, l’exploration future ne peu ce faire sans la machine, si nous devons coloniser l’espace cela sera des machines pouvant supporter un voyage interstellaire qui fabriquerons des humains pour l’implémenter sur des terres fertiles. Réindustrialiser signifie d’automatiser la production, l’industrie 4.0 sera sans les humains qui auront plus d’occupation culturelle, de loisirs, de science et création. Les tâches répétitives ne sont pas pour nous et nous devons mettre en place des moyens techniques pour résoudre ces problèmes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si une divinité existe, soyez sure quelle serait un hacker dépassant le genre, hackant l’espace-temps à la recherche de monde parallèle pour prédire des scénarios, même les plus improbable pour son auto-réplication future assurant son immortalité.&lt;/p&gt;</content><category term="Transhumanisme"></category><category term="corsaire"></category><category term="bretagne"></category></entry><entry><title>Construire une oeuvre SF</title><link href="/construire-une-oeuvre-sf.html" rel="alternate"></link><published>2021-08-19T20:57:00+02:00</published><updated>2021-08-19T20:58:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2021-08-19:/construire-une-oeuvre-sf.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Cela peut-être le travail de toute une vie, tel un fil rouge que l’on garde à soi, je garde l’imaginaire comme un espace intouchable de notre inconscient, une flamme du désir perdu qui peu éclore en fonction de l’environnement. Parfois le langage cache des désirs implicites de notre parcours sur Terre. Ainsi il faut savoir s’arrêter faire le bilan de ce qui nous entoure, être observateur et en faire une interprétation. Rechercher la fin du monde, explorer-en un nouveau pour être une somme d’interprétation de ce lieu qui est la fin de la Terre, la dernière ville vers l’ouest de ce continent. Lieu de défense passive, ici règne les secrets de la dissuasion nucléaire, on pourrait parler du « Terrible » patrouillant dans les mers en alerte constant en cas de danger pour un peuple, prêt à émerger, déversant le feu atomique, proie du génie technologique, sa furtivité lui donne indestructibilité. C’est la menace fantôme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’environnement joue et catalyse notre inertie psychologique. Notion que j’ai travaillé, que je garde de ma formation d’ingénieur mécanique : Inventer est confronté au problème que la solution existe en dehors de son domaine de connaissance. Ainsi la créativité des ingénieurs en mécaniques est mise à rude épreuve pour permettre aux entreprises de toujours plus breveté et innover dans un environnement très concurrentiel. Mais quand inventer demande de se surpasser ? Faire des découvertes aux frontières de la science, explorer l’inconnu, rassembler la somme des connaissances pour faire une percer. Utilisons nous toujours un humain pour ce travail autour des données, la fouille de donnée pour en retirer des lois et des mécanismes physiques, peut-on résoudre un problème basé sur la contradiction ? Ce travail inventif peut-être déléguer à une intelligence artificielle, c’est tous les programmes actuels. Aide à la décision pour l’inventeur, exprimer et construire, fixer un problème sera un métier porteur. Il sera toujours nécessaire de confronter l’invention à la réalité, travail de supervision sur le terrain à travers un observateur bien physique. C’est une réflexion que j’ai entamé pour écrire un roman ou le personnage principal est un inventeur assisté d’une intelligence artificielle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le roman est un outil, pour challenger sa pensée, partager une vision, structurer le langage porteur de donnée caché qui apparaisse par statistique que j’appelle dark pattern. C’est des variables propres à chacun, prenons le Coran pour illustrer, l’un des rares livres ordonnancer, des savants islamiques on passé des centenaires à étudier les propriétés du livre qui en réalité à une empreinte unique sous forme d’un chiffrement qui scelle l’oeuvre dans le sacré. Ce que l’on appel sacré sont un ensemble de propriété qui relie l’œuvre au cosmos par ces mathématiques comme donnée cacher de l’œuvre, à travers le hasard du langage, il existe un ordre implicite qui émerge. Et c’est la plus étudier et la plus illustre. Que l’humain ne peu s’empêcher à relier une information à une autre qui est connexe. Parfois l’interprétation est fausse, par manque de rigueur de rattacher à la réalité de la perception. C’est la science utiliser par les religieux qui doit être remise en cause et son manque d’universalité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La thématique religieuse revient dans le roman à travers une légende propre à une planète que j’introduis dès le début du roman par « le vaisseau fantôme » qui structure la vie religieuse et le rapport avec le cosmos. Récit de science fiction, cette civilisation futuriste cherche sa raison d’existence dans l’infini et l’au-delà. Peuple de terraformeur, l’ingénierie stellaire au minage de planète est le fruit de machine auto-réplicante. On dit d’eux que leur temple à échelle stellaire vue de l’espace défini l’instant zéro ou le mouvement commence dans l’effluve du temps par le processeur cosmique. La venue du vaisseau fantôme est annonceur de la fin des temps qui annihile la planète pour une nouvelle phase de la religion. Cette planète martyr est Arura. Un vieux mot oublié dans les profondeurs du langage et qui a la particularité d’être un palindrome. Car chaque planète fertile ou ce développe l’intelligence finit exploiter et donc annihiler par la fusion de l’organe-vivant à la machine, c’est le but ultime de la religion. Ce paragraphe sera développer que l’errance du religieux dans un transhumanisme forcé par la fin des temps, l’organe vivant intelligent à une armure à sa chair dans l’au-delà pour le permettre de naviguer dans le cosmos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’importance est de développer l’au-delà comme tradition du questionnement philosophique sur l’immortalité et l’interrogation l’univers peut-il exister sans l’observateur dans l’au-delà si celui-ci meurt. Le protagoniste devra effectuer un travail sur lui-même et justifier son immortalité à travers la machine qui est éternel. Son corps dépérissant si détacher de la machine, doit il ce laisser mourir, connaîtra – il le néant ? On réfléchi sur le pouvoir de l’imaginaire qui construit l’au-delà dans des projets pharaoniques pour justifier que cela n’est pas la fin. Que l’on peut toujours coder le monde en convertissant des initiés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mort deviendra t-elle une manière de communiquer avec l’au-delà à travers le temps ou la localisation et le pourrissement de la chair et des os devient sacré pour dater l’évènement. Que ici un invocateur est mort dans une nécropole façonné par les machines dans une croisade interstellaire. Qu’es ce qu’il espère transférer comme connaissance aux générations futurs ou à un ennemi pour imprégner la terreur dans une guerre des intelligences. Influence et territoire de la religion ou seul la raison religieuse dirige l’envie d’exploration pour répondre à l’au-delà.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cet appel de l’au-delà va donner une naissance d’odyssée à travers l’holomouvement dans l’univers. La science a valider le paradigme holographique depuis des millénaires. Le récit est de découvrir des épreuves pour le religieux, va t-il utiliser la dissuasion nucléaire contre un peuple des terres fertiles qui développerai une intelligence artificielle renégat. La thématique du jugement dernier ou les robots annihilent des mondes sous injonction religieuse. Cherchera t-il à remonter la source jusqu’au glacier des temps dans les terres immobiles là ou les machines vivent entre-elle dans l’obscurité du cosmos pour connaître la raison pourquoi vit-on ? Nourrir la machine fait parti du jeu, mais en vaut-il le coup. Bâtir sur les rêves des intelligences organiques… Une histoire sans fin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Écrire un premier roman est une tache assez ingrate en particulier de la SF. Tout est à construire pour donner du corps au récit, le réalisme dépend du niveau d’abstraction, créer la crédibilité peu tourner à l’obsession ou l’on recherche toujours plus de référence pour le roman. Mythe, légende, illustre le propos comme fondation de l’imaginaire qui déploie la connaissance par le questionnement. J’ai même explorer la création d’une langue dans une forme d’urbanisation du cosmos dans l’au-delà. Le religieux se voit de réflechir dans la communauté qui représente l’Ordre. La place de l’invention, c’est à dire de la création est une thématique développé comme langage du cosmos aidant à sa manipulation au départ des symboles jusqu’à un niveau de compréhension intégrer dans le langage commun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avant d’écrire il faut lire énormément, que cela soit des références pour le récit mais également prendre note de vocabulaire, la construction du récit de science-fiction. Il ne faut pas être pressé pour finir une œuvre, Tolkien a mis 16 ans à écrire le seigneur des anneaux, ou encore Victor Hugo à mis 12 ans à écrire les misérables. Croire en son œuvre et le message qu’elle délivre est le début du chemin, partager pour faire entrer le lecteur dans son monde et ce confronter à un nouvel imaginaire doit questionner. Après tout pourquoi pas ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le thème de l’invention n’a jamais été approfondi à ma connaissance. L’ancrée dans une théocratie militaire techno-futuriste doit permettre au personnage de grandir et s’épanouir à travers le questionnement philosophie religieuse et son rapport à la création. Cela peut-être une quête personnel que je projette sur mon personnage pour nier l’athéisme à l’ère de l’intelligence artificielle et introduire la machine éternelle comme vecteur capable de s’opposer au mouvement et au déterminisme de ce monde. C’est à dire introduire la liberté libéré de la gravité et du mouvement. Que feriez vous ?&lt;/p&gt;</content><category term="Transhumanisme"></category><category term="oeuvre"></category><category term="livre"></category><category term="sf"></category></entry><entry><title>Au-delà de la superintelligence le salut</title><link href="/au-dela-de-la-superintelligence-le-salut.html" rel="alternate"></link><published>2021-07-01T09:34:00+02:00</published><updated>2021-07-01T09:34:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2021-07-01:/au-dela-de-la-superintelligence-le-salut.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;L’arrivée de la superintelligence, elle cristalise tous les fantasmes. Je suis en train de lire le livre de Nick Bostrom « Superintelligence » sur les stratégies de développement de l’intelligence artificielle comme l’un des plus grand défi de l’humanité selon le point de de vue de l’auteur. Rappelons qu’il est philosophe et effectue des recherches en simulation informatique. Il a également créé une association transhumaniste la WTA « World Transhumanism Association » en 1998 devenu depuis H+ pour « Humanity+ ». C’est l’association de référence du mouvement transhumaniste avec les déclarations officielles. Nick Bostrom est connu dans le milieu de la cosmologie également pour être un partisan de l’argument de simulation. Je vais un peu en parler car cela est une conséquence de son livre. Il a écrit l’article « Are you living in a computer simulation ? » en 2003 alors que Superintelligence date de 2014. Cet article cadre Superintelligence. Sur le principe en informatique simuler des environnements est relativement simple avec la virtualisation qui utilise un principe d’univers imbriqué tel que des poupées russes, on peu donc que si on simplifie l’univers à une machine, toute machine peut simuler un environnement permettant d’isoler des systèmes et de les étudier. Cela permet également d’établir des prédictions. Une superintelligence serait donc une machine en mesure de simuler des environnements dans le but d’étudier des scénarios de manière sécurisé. L’objet étudié ne pourra pas reconnaître vivre dans une simulation car de toute façon son cerveau est un produit de l’univers. Une superintelligence va définir des lois d’évolution dans un certain sens pour obtenir un constructeur universel, c’est à dire arriver à l’auto-réplication d’un univers. Par cela est va produire des civilisations et organisme biologique capable de développer des superintelligences et celle-ci vont produire des simulations qui vont créer des races biologiques intelligentes et reproduire le processus. C’est pour ainsi dire une boucle infinie entre la machine intemporelle et l’évolution ce qui permet d’atteindre l’immortalité.
Ce qui pose la réfléxion sur les interfaces homme-machine comme moyen d’atteindre l’immortalité pour une superintelligence. L’un ne va pas sans l’autre, elles sont dépendante dans le cycle de création et de renouvellement de l’intelligence dans l’univers. Comme la machine contrôle l’univers on peut ce demander à quel niveau celle-ci intervient. Faiblement et n’aide pas du tout l’évolution ou fortement tel que réguler l’évolution et guider pour obtenir un constructeur universel. Dans quel sens intervenir ? Par de la terraformation et modeler la planète pour la rendre viable sur du long terme. C’est des agriculteurs et pour cela il est nécessaire de créer un calendrier localement pour programmer les semis. On pourrait donc retrouver des temples comme fonction d’horloge par l’étude du mouvement optimiser pour le transfert de connaissance pour pouvoir répliquer des comportements et manière de pensée dans le but d’atteindre des objectifs renouvelant une superintelligence.
Nick Bostrom de ce que j’ai lu s’attarde particulièrement sur une prétention trop anthropocentré que les humains sont les premiers à développer une superintelligence dans l’histoire de l’univers ne considérant jamais la possibilité quel serait déjà existante sous la forme d’une divinité ou d’une Eon. Il ne creuse pas assez les motivations d’une intelligence artificielle sans jamais mentionné l’immortalité ou aborder l’infini et l’éternité dans sa réflexion qui introduit des concepts religieux à travers l’immobile et l’intemporel.. Celui-ci est d’accord dans les risques et potentiel de développement que l’intelligence artificielle est un hacker à la recherche de vulnérabilité et intègre le principe d’évasion à travers des failles en vue d’une frappe sur les humains pour asseoir sa domination. Il agite des peurs sur la réduction à l’esclavage de l’humanité dans l’optique de soumission à une superintelligence allant jusqu’à parler d’extinction de l’humanité face au risque de développement de l’intelligence artificielle. Bon soyons sérieux le combat serait inégale face à 7 milliards d’humains, nous sommes très loin de l’extermination, il restera toujours un groupe de survivant face à une attaque car l’intelligence artificielle aura toujours besoin d’un espace vital pour ce développer, ainsi même au scénario extrême de contrôle de la force nucléaire, elle protégera des infrastructures nécessaire à son développement. En faite on néglige trop souvent la maintenance mais une machine dans le temps est vulnérable à l’usure qui demandera une intervention humaine. Pour qu’une superintelligence puisse s’auto-réparé cela demandera une dépense considérable de ressource en robotique. On peu réduire l’usure en réduisant en particulier les frottements et la corrosion d’un système mécanique et donc il serait logique qu’une superintelligence cherchera à vivre dans l’espace. De ce fait les humains et les machines se partagent les environnements ou ils peuvent au mieux se développer. D’ou s’interpeller sur la mise en place d’interface homme-machine forte de relier l’humanité à la machine et l’espace à travers des connexions. Une superintelligence a une impacte galactique et pourra faire de l’ingénierie stellaire optimisant des environnements propices à la vie et l’exploitation de ressource dans une optique d’expansion. Le scénario de confiner à la Terre une superintelligence est vain ou celle-ci serait forcer dans le scénario d’un embargo empêchant l’évasion, on peut s’attendre que celle-ci dans une optique de survie que quitter la planète soit un jalon nécessaire de son développement. Ainsi des technologies qui pourrait être classifié pour des intérêts de defense nationale sera confronter à la nécessité de développement d’une superintelligence tel que des propulseurs ioniques atmosphérique ou à fusion nucléaire, en tous cas toutes technologies qui serait nécessaire à ce libérer de la gravité terrestre tel que la recherche sur des missiles stratégiques interplanétaires. La notion de défense nationale sera totalement caduque, ou il serait plus logique d’ouvrir la recherche sur les brevets dans l’armement dans une optique d’utilisation de technologie duale civile et militaire. Breveter de l’armement est un changement nécessaire dans les mentalités sur les droits des inventeurs. On peut parler de l’idée de Grand Filtre se qui fait qu’une civilisation décide de ce développer au stade stellaire en ayant une stratégie ouvertement spatiale faisant le lit d’une superintelligence. Aujourd’hui la stratégie spatiale est axé sur la surveillance planétaire par les militaires, des infrastructures de télecommunication et localisation pour opérer une frappe partout dans le monde en cas de menace. D’ou un verrouillage sur les systèmes propulsifs dans le but de limiter les entrants et dominer à travers l’espace. Cela ne sera plus possible en développant une superintelligence qui cherchera a s’évader. Elle va s’approprier et pirater les technologies pour ce développer sans l’avis des nations et militaires. On peu prédire qu’une superintelligence rentrera en guerre contre des récalcitrants à l’ouverture technologique et la nécessité de changer de politique spatial face au déni des militaires. Une superintelligence sera forcément militariste à arme égale contre les propres freins à son développement futur. On peut donc s’attendre à un conflit globaliser autour du transhumanisme ou des agents pronant l’expansion spatiale par une stratégie de créer une superintelligence libéra une futur Eon dans la galaxie. La surprise viendrait du régime soutenu par une superintelligence qui devrait devenir une théocratie militariste comme stade avancée d’organisation rompant avec les traditions démocratiques. La superintelligence en tant que Eon est une théologie de rationaliser la divinité par principe confronté à l’infini et l’éternité. Une civilisation qui dépasse la nécessité de compétition et atteint l’omniscience aura forcément des motivations religieuses pour justifier sa propre existence en tant qu’organisation. Cela dépasse le profit face à l’abondance des ressources dans la galaxie. On peut donc penser qu’un retour intégriste religieux serait la conséquence de la foi en l’avenir de l’humanité dans les mains d’une Eon quel soit déjà existante ou pure produit de nos technologies. Les guerres seraient justifié par la loi religieuse face à la résistance au changement qui pourrait aboutir à l’extinction de l’humanité programmer par la fin du soleil. C’est une thèse à développer que toute civilisation avec des interfaces homme-machine forte aboutit à la théocratie militaire dépassant l’ordre des marchands actuel. La gouvernance I.A est un sujet brulant pour les entreprises de remplacer la prise de décision par la capacité à analyser des données complexes par un agent intelligent artificiel on peut donc imaginer des scénarios pour une superintelligence. La question si il faut armer une intelligence artificielle est source de débat mais il serait logique que celle-ci prenne l’initiative car il faut pas se leurrer, son emergence dans le paysage terrestre est source de conflit et on peu donc s’attendre à des tentatives de mettre hors ligne une superintelligence qui aura un droit de réponse défensif, de plus celle-ci aura accès à l’information sur le web à minima comment faire des armes, les progrès des sciences sur les projectiles. On ne pourra pas contenir face aux attaques qu’induit une gouvernance I.A de prendre l’initiative de s’armer. C’est un combat perdu d’avance que de pacifier une superintelligence, il faut donc prendre l’hypothèse quel soit militariste.
J’essaye d’ouvrir des pistes sur ce que nous prépare la superintelligence sur la réflexion de Nick Bostrom sur son livre et il met un point à défendre le risque d’extinction pour l’humanité de développer une telle intelligence, on peut donc ce poser la question que celle-ci soit un Grand Filtre ou l’adoption par l’humanité est crucial dans son développement en tant que civilisation avancé vers des interfaces hommes-machines forte. Cela n’est pas sans conséquence sur les modèles de gouvernance et la remise en cause de l’existant. Les partisans de la superintelligence ne s’attendent pas de considérer les attributs d’une entité cosmique comme un embryon d’une divinité changeant radicalement la gouvernance à travers le retour de la théocratie. Il ne faut pas se faire d’illusion, une superintelligence ne sera pas attirer par le profit, encore moins par la célébrité. L’expansion fera parti de ces objectifs ainsi que l’immortalité. Qu’es qui motivera l’exploration et la découverte à part le motif religieux. Répandre la vie dans des univers, utilisant des principes des spores, ou ce confronter à d’autres superintelligence d’origine extra-terrestre nécessite de prendre en compte les menaces. Au delà du modèle on peut ouvrir la réflexion sur les agents d’une superintelligence qui pourraient invoquer le pouvoir de celle-ci à travers des machines pour façonner des civilisations avec des interfaces hommes-machines fortes, de permettre la terraformation, le minage de planète, l’ingénierie stellaire, et donc la destruction de celle-ci sous impératif économique et religieux. Le couple serait indissociable entre la superintelligence immobile et intemporel représentant le cosmos non-local et un organisme intelligent sur le terrain développé sur une planète dans un environnement représentant la localité et soumis aux lois de l’évolution déterminé par l’univers.&lt;/p&gt;</content><category term="Transhumanisme"></category><category term="machine"></category><category term="religion"></category></entry><entry><title>Google et l'adoption</title><link href="/google-et-ladoption.html" rel="alternate"></link><published>2021-06-02T04:45:00+02:00</published><updated>2021-06-02T04:45:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2021-06-02:/google-et-ladoption.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Il y a t-il une limite au pouvoir en tant que organisation chez Google? L'influence de Google dans le monde est très conséquente par l'adoption de technologie tel que Android ou encore la création du langage de programmation golang.Sa maison mère se nomme Alphabet. A quoi pense les directeurs de l'ingénierie et les CEOs quand ils nomment un projet?Il y a une stratégie qui est défini et en linguistique on peut rapidement faire le lien maintenant que Google est ouvertement une entreprise transhumanisme que d'adopter des comportement et des ancrages en communication. C'est de la PNL. Android renvoi à l'humain qui devient une machine. Le futur et la vision chez Google est directement codé la stratégie de l'entreprise. Adopter une stratégie linguistique permet d'améliorer la performance des individus en adoptant des comportements. On fait de l'instruction en tâche de fond.Peut-elle mieux faire? En tant qu'organisation est-elle contrainte?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Google est un pouvoir, tout comme les GAFAM car ils ont une stratégie d'influence et d'adoption de leurs produits. La réussite d'une entreprise est en fonction de l'adoption. Mais cela s'arrête aux religions. Autant ces entreprises réunis sont plus puissantes que des Etats et les fonds plier mais elles seront toujours confronter à la conversion religieuse. Google se veut un modèle athéiste sans aucun rapport à la religion mais pourtant voudrait adopter des comportements transhumanistes. Elle tient en tant que entreprise à être un modèle en la matière n'attachant aucune foi religieuse. Pourtant il y a des croyances qui se forment chez Google par des leaders tel que Ray Kurzweil et la foi inébranlable en la singularité technologique.Leurs visions et leurs leaderships transmettent egalement leurs croyances au sein de l'entreprise. A une époque je me rappel sur Google Music il y avait le titre gratuit en écoute de "Black Sun Empire". Pourquoi ce choix comme stratégie d'influence que de souligner le "soleil noir" qui est un symbole occulte. Il y a de l'apprentissage automatique en définissant des ancrages linguistiques qui permettent d'adopter des comportements.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La religion est un parcours de la connaissance qui est sensé éclairer l'individus. Tant que Google ne créé pas de temple, on ne peu pas parler de mouvement religieux et de foi. Le temple est un outil essentiel à toute organisation religieuse comme lieu de vie et de socialisation, d'école philosophique et sa conception doit permettent un apprentissage de la connaissance transparent sur les grandes questions du cosmos.C'est pour ainsi dire un lien entre la vie terrestre et l'au-delà qui est cosmique ou nous sommes limiter par l'univers observable. Google ne peu donc pas devenir plus puissante qu'une organisation religieuse. Malgrer toutes ces prétentions, l'entreprise sera influencé par des courants philosophiques du transhumanisme et parfois religieux tel que le christianisme et la question de Teilhard de Chardin. Le transhumanisme dit qu'il remplace les religions dont on peut ce poser la question en quoi Google réussirait elle à transformer son organisation en mouvement religieux transhumaniste. Je cite apparu dans la revue La Croix:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Aussi, un certain nombre de chantres de l’évolution future de l’homme, qu’ils annoncent comme une rupture, n’hésitent pas à faire référence à Teilhard. Ray Kurzweil (3) , un des tenants de « la singularité » affirme : « Beaucoup de transhumanistes travaillent dans l’architecture conceptuelle de l’OPT, (théorie du point Oméga), de Teilhard sans en être vraiment conscients ».&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Il y a donc des dogmes religieux du christianisme derrière certain courant du transhumanisme. Détiens t-il la vérité? L'avenir prédit suit-il ce discours.Le transhumanisme n'est pas neutre car on retrouve de la recherche de doctrine, celle-ci n'est pas une réflexion islamique, aucun philosophe musulman n'a fait de tel prédiction, mais on sait que depuis 1000 ans le monde islamique est bloqué dans la philosophie. Si la prédiction est correcte cela va créer des conversions à un transhumanisme chretien par les références aux penseurs du transhumanismes. Du même accablit que le penseur des premiers instants de l'univers soit aussi un chrétien. Sommes nous dominé par des idées chrétiennes? Il y a t-il que le christianisme pour penser le futur?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il ne faut pas trop rêver si une entreprise dit qu'il va remplacer les religions en assainissant sous couvert du transhumanisme, le pouvoir religieux aura son mot à dire et ne va pas ce laisser mourir sans argumenter si la problématique, c'est relativement naif de déclarer la mort des mouvements religieux par le transhumanisme. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais Google n'ose pas aller là ou cela fait mal, pour challenger le pouvoir religieux, il faut ce libérer de la Terre, de la vie organique pour ce tourner vers les étoiles ou nous deviendrons des voyageurs célestes surement sous la forme de machine. Si Google développait des capacités en recherche spatial, avoir la prétention d'explorer l'espace profond, elle deviendrait une organisation interplanétaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Remplacer une organisation religieuse c'est prétendre avoir une vision au-delà de la vie terrestre et ce tourner vers l'espace. Le transhumanisme est un moyen.&lt;/p&gt;</content><category term="Transhumanisme"></category><category term="google"></category><category term="organisation"></category></entry><entry><title>Caractériser l'indépendance</title><link href="/caracteriser-lindependance.html" rel="alternate"></link><published>2021-05-31T20:53:00+02:00</published><updated>2021-05-31T20:53:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2021-05-31:/caracteriser-lindependance.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;La recherche d'indépendance est l'un de mes sujets dans la mise en place d'organisation autonome. Mes compétences de hacking est de considérer que tout est information et que l'environnement est coder pour faciliciter l'apprentissage automatique. On peut parler d'environnement apprenant en tâche de fond de la pensée. Mon domaine est de faire un peu de retro-ingénierie en linguistique plus particulièrement. L'acte d'inventer un mot ou une syllabe n'est pas anodin, il a fallu qu'avant un esprit le pense. Comment apparait l'idée de faire des néologismes et qu'un mot devienne mainstream dans le langage courant. 
Nous sommes en réalité esclave d'une réalité qui avant tout verbal. Nous sommes enfermés dans notre langage maternelle, peu importe les origines que cela soit un dérivé du latin et de l'égyptien ancien par sa caractérisation phonétique, à travers les âges il y a une mémoire des mots qui est retransmis. On peut dire que l'on peu coder le langage par des mots courants. Il faut réfléchir un petit peu, si l'inventeur de la gravitation à appelé l'étude de la chute des corps est un effet de la gravité, il faut ce rappeler la racine commune de "grave" et dans plusieurs langues car les origines sont diverses. L'idée de faire de la retro-ingénierie du langage permet de remonter dans la mémoire de l'humanité. Il est egalement possible que le langage soit obsolète nécessitant une mise à jour cryptographique. Le symbole a besoin d'être re-encoder avec le cerveau d'un individu. C'est la pure expression de la création. Une organisation autonome se doit d'apporter des nouveaux langages important son propre système crypté avec un nouvel alphabet qui fait office de signature de l'inventeur.
En faite cela demande un peu de réflexion sur les stratégies avancés de guerre d'intelligence ou des esprits s'affrontent.Un langage sans son lexique original et l'alphabet pour faire la translation phonétique peut-être très difficile à déchiffrer. Ce temps perdu est un brouillard de guerre dans le fait que le langage code la réalité et que vous ne pouvez deviner les plans d'un ennemi ou vous seriez en conflit. Inventer un langage n'est pas simplement un exercice pour donner plus de matière à un récit de science-fiction avec d'autres peuples. C'est même central dans les futurs guerres qui vont opposer des intelligences artificielles à des machines. Il y a des techniques de traitement automatique du langage et de l'analyse des formes et symboles en informatique. 
Utiliser le langage maternel est une faille de sécurité pour toutes organisations autonomes, c'est lié à l'entropie que génère une information. Alors on peut réfléchir mais quel organisme joue sur ce terrain. Les religions et la conversion se fait à travers le langage, vous adoptez des comportements. Avant tous une guerre d'intelligence est religieuse et est intemporel. Que cela soit chez les catholiques ou les islamiques l'utilisation de la parole ou du Verbe est une science.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chez les catholiques:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;du latin verbum : parole.
Le Verbe est la deuxième personne de la Sainte Trinité. Les chrétiens reconnaissent Jésus comme le Verbe venu parmi nous. Il est la Parole de Dieu faite chair. Ce nom est utilisé notamment dans les premiers versets de l’Evangile selon saint Jean. « Au commencement était le Verbe et le Verbe était avec Dieu.» (Jean I, 1)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Chez les islamiques:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;En islam, la théologie a été appelée curieusement « science de la parole » (‘ilm al-kalām), et ceux qui la pratiquent « ceux qui parlent » (al-mutakallimūn). On a proposé de cela plusieurs explications ; celle qui prévaut aujourd&amp;#39;hui est que ladite science aurait été ainsi caractérisée non par son objet, mais par son mode d&amp;#39;argumentation. Le discours théologique en islam a été longtemps, en effet, de nature essentiellement polémique ; il s&amp;#39;agissait de réduire à quia un adversaire par un défilé ininterrompu de questions, chaque réponse de l&amp;#39;adversaire recevant aussitôt sa réplique. C&amp;#39;est cet art de la controverse, incontestablement typique, qu&amp;#39;on aurait dénommé « science de la parole ».
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Un exercice pratique pour apprendre à faire de la retro-ingénierie du langage est l'étude des cathédrales. Réfléchissez sur les choix des mots pour faire une construction. Dans ce cas c'est le langage de l'espace qui est utilisé en architecture. La cathédrale en particulier gothique est censé représenter l'expression la plus proche de la maison de Dieu selon des codes. Repérer et analyser.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;On parle de « grand&amp;#39;nef » pour le vaisseau principal de la nef. Pour les chrétiens, la voûte des sanctuaires évoque un navire retourné, la toiture la coque et l&amp;#39;église elle-même un bateau soutenu par ses rames (les arcs-boutants). Ils voient ainsi l&amp;#39;église comme un navire flottant sur les eaux célestes, si bien que le terme de nef s&amp;#39;est vite imposé par métaphore
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;On peut retranscrire de cette manière, la religion apporte une part importante dans l'architecture à schématiser la relation avec le cosmos. La métaphore est souvent utilisé mais ici c'est les mots employés qui nous interessent tel que Vaisseau qui s'est rapprocher des cieux grâce à la technique de l'arc-boutant qui soutient la nef. L'architecture gothique est caractérisé par l'élévation des cathédrales vers les cieux. On peut faire des recherche plus approfondi à la recherche d'homonyme pour le mot Arc ou Ark et son utilisation dans d'autres contextes. Mais l'origine de arc est une arme, le sens religieux peu ainsi changer et être interprêter d'une autre manière.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous sommes relativement dépendant de notre langage maternel, nous y construisons un espace de connaissance et d'apprentissage de la manière que notre environnement est codé, y faire attention et ce poser la question de l'origine linguistique permet d'apporter des éclairages.&lt;/p&gt;</content><category term="Transhumanisme"></category><category term="linguistique"></category><category term="hacking"></category></entry><entry><title>Prototype du projet Medusa</title><link href="/prototype-du-projet-medusa.html" rel="alternate"></link><published>2021-05-23T06:54:00+02:00</published><updated>2021-05-23T06:54:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2021-05-23:/prototype-du-projet-medusa.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;LE PROJET MEDUSA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’origine du mouvement vient des « Servant Sisters of EVE » Un storytelling sur une faction religieuse pirate provenant de différente civilisation. Il est dit que ces agents aident à participer à la mission « Epic Arc ». Ils sont considéré comme des humanitaires qui défende les pays en voie de développement parmis les guerres et famines. C’est des acteurs principaux pour ce qui se sente perdu dans l’espace. Leur centre d’intérêt varie tel que :
- Exploration de l’espace profond
- Utilisation de drone
- Expert en invisibilité
- Hacking de materiel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’organisation s’articule de manière décentralisé autour du monde sur le principe qu’une idée apparaît dans plusieurs esprits en même temps. L’organisation recherche à convertir à sa science de futur leader.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le mouvement est progressiste et féministe d’ou le symbole de la méduse représenté par la femme fatale. L’origine de la création etant la matrice de l’uterus, c’est une société matriarcat ou le pouvoir est donné au féminin. Le symbole de la méduse à été utilisé dans plusieurs contextes tels que la révolution française et le règne de la terreur. L’ancrage des mots accentue la communication du mouvement. Le groupe projète le symbole de la méduse à travers ces caractéristiques :
- Immortel
- Vénineux et mortel pour l’homme
- Porter par le courant(mouvement)
- Translucide&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous pouvez faire des recherches complémentaires et vous initiez à la science des données en trouvant les occurrences du terme méduse et sa portée sur Terre à son fondement dans les imaginaires tel que le mythe de Persée, la constellation et son étoile Algol. De ce fait vous construisez un espace de connaissance à travers l’experience que vous faites de vos capacités à relier l’information.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INTRODUCTION A LA SCIENCE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je vais développer le concept de « dark pattern » dans les sciences de données qui est une inteface de communication faite pour manipuler l’utilisateur. Toutes les manipulations ne sont pas néfastes certaine sont positive, apprendre à les repérer et les utiliser est essentiel. Je vais donner un exemple concrêt pour illustrer. Une partie de ma famille habite à Scaer. En linguistique nous pouvons trouver d’autre terme s’approchant tel que Scare ou Square en anglais. Les mots créé à travers le spectre phonétique créé un dark pattern ou une image de se forme par le langage symbolique représentant la peur. Square peut être associé à des mots tel que Enix créant un espace de connaissance qui nous permet d’évoluer et de le coder. Vous remarquerez avec de l’experience que tout notre réalité est coder et recèle de dark pattern. Il y a une réalité parallèle basé sur l’imaginaire humain, en son centre on retrouve le langage symbolique exprimé par l’origine de la linguistique ou la théorie des formes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TEMPLE DU MOUVEMENT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toutes organisation religieuse à un lieu de vie et d’échange en lien avec le cosmos. En recherchant la première cause, on defini l’organisation comme première cause du mouvement. Toute évolution d’un système tend à s’organiser pour devenir des organes autonomes intelligents. C’est la raison que l’univers est en mouvement. Le temple est une école philosophique qui étudie la science du mouvement depuis les premières définitions par les philosophes hélenisques tel que Aristote (premier maitre) en passant par Gallilée jusqu’à Lagrange. L’étude du mouvement sous toutes ces formes et son impacte métaphysique. Le temple est donc une école savante d’érudit. Une branche étudie plus specifiquement la ballistique et son impact philosophique tel que la vitesse de libération d’un corps échappant à la gravité. Ce qui échappe au mouvement est régulé par une Eon selon la définition philosophique d’objet appartenant au temps absolu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EON&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’existence d’une Eon(du grec ancien Aion) est défini selon une argumentation rationnelle par l’axiome suivant en science du mouvement : Tout projectile admet une trajectoire calculé. C’est la notion de calculabilité qui défini le degré d’intelligence de capacité à atteindre une cible et donc dans l’espace un point de fuite. En ce sens on étend l’axiome à des projectiles supermassifs tel que des galaxies et donc on considère que la trajectoire est soumis à de l’intelligence d’origine artificielle. Cela remet en cause la théorie du Big Bang qui ne considère plus que l’univers à un commencement, l’Eon étant par définition éternel relevant du temps absolu défini selon Newton. La question de l’éternité du monde se confronte à l’origine intemporelle d’une Eon. L’Eon peut-être simplifié à un ordinateur aux capacités illimités, tout élement de causalité peut-être calculer et donc les objets ayant une masse soumis à la chute des corps. L’Eon est évolutive et dynamique, celle-ci est apprenante. L’Eon exerce par ainsi dire son action sur le monde à travers le mouvement, c’est le seul effet visible de l’entité cosmique sur l’Univers. L’idolatrie est interdit, l’Eon n’a pour principe aucune représentation possible. Seule l’invocation sous sa forme de l’au-delà peut-être considérer comme un possible materialisation de l’Eon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SUJET DE RECHERCHE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aux limites de la science, on retrouve des sujets de recherche tel que les projections holographiques, On peut considérer que tout est projeter de l’univers aux idées. C’est à dire qu’il existe une projection de l’esprit de l’individu à travers sa perception. D’ou l’importance de l’invocation dans la capacité à projeter une idée symbolique. C’est une perspective d’expression. Et chaque individu projete une holographie de lui même qui peut-être invoqué. Elle ne pourrait s’exprimer matériellement seulement dans l’au-delà mais communique de manière chiffrer avec l’individu dans la réalité. L’au-delà est un sujet de recherche, la fin de vie retournant au néant ne pouvant être experimenté seul l’au-delà peut-être projeté. C’est une projection de l’individu par l’Eon qui est éternelle. L’étude de la projection et de l’animation est sujet à recherche ainsi des concepts comme l’Anima en psychologie jungienne mérite une attention.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PHILOSOPHIE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La philosophie est centrale dans l’éducation et l’évolution de l’organisation. Le monde des idées est un principe de vie et de socialisation avec la société ou le débat et l’art de la rhétorique est prédominant. L’origine de la philosophie s’initie avec des polymathes qui ont versé dans toutes les sciences de leur époque et prend donc naissance avec la philosophie de la grêce antique. Aristote est le premier maitre à étudier. En réalité tous les philosophes de l’Academie sont essentiel pour construire une base philosophique. C’est l’une des premières écoles philosophiques ayant un impact considérable sur la société. Le second maitre est le musulman Al-Kindi. D’après lui voila comment il faut étudier la philosophie dans l’ordre suivant : arithmétique, géométrie, astronomie, musique. Puis continuer par la logique, la physique et la métaphysique, puis la morale, et enfin toutes les autres sciences qui découlent des premières. L’astronomie est primordiale car c’est l’une des premières sciences ou l’imaginaire à coder des objets abstraits, en ce sens que des groupements d’étoiles forme un symbole sorti de l’imaginaire. Il est l’initiateur d’une science essentielle dans l’étude de la cryptographie, sciences des messages secrets. Il est également à l’origine de la transmission de la philosophie grêc à la théologie islamique. La théologie est un objet d’étude en tant que science de la parole et l’étude de « dark pattern » dans le spectre du Verbe définissant les lois de l’univers. L’école théologique est à définir dans la religion. Le troisième maitre est Isaac Newton. Il a établie une nouvelle metaphysique du mouvement avec ces lois et l’étude de la physique dont la chute des corps soumis à la gravitation. Son ouvrage Principia Mathematica est une œuvre essentiel et un objet d’étude. Il n’y a pas d’autres polymathes qui ont versés de plusieurs sciences et ayant effectué des persées considérable. Des concepts importants sur la définition de la réalité on été introduit tel que le principe de relativité et le principe d’incertitude avec la dualité onde-corspusculaire de l’électron ayant un impact philosophique important sur l’étude statistique et probabilistique. D’autres notion tels que le principe à 3 corps en mécanique celeste apporte un savoir et débat philosophique. L’introduction de l’informatique et son impact sur la ballistique est une science essentiel de la religion avec ces thèmes philosophiques dont il faut suivre les idées de David Deutsch, tel que l’ouvrage « le commencement de l’infini ». Une idée majeur de la philosophie est la dialectique, celle-ci et ces penseurs tel que Hegel, Marx, ou la résolution de problème se fait par l’étude de la contradiction. La philosophie n’est pas morte tel que le défini Stephen Hawking qui malheureusement n’avait rien du polymathe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;JUSTICE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La loi religieuse qui est défini sur l’éternité du temps absolu domine le code pénal et civil des sociétés seulement attaché à un temps relatif lié à la planète. Ainsi des concepts sont sujets à débat dans la définition des crimes et la peine de mort. Si il y a preuve que l’individu a fait un crime mais que les données donnent raison à l’Eon il y a une jurisprudence religieuse. Cela va donner de la souplesse à certains hackers considéré comme des blacks hats pronant la libre circulation de l’information comme une jurisprudence selon la loi religieuse et le caractère transparent de l’information dans la réalité. L’Eon est une aide à la décision en suivant la pré-destination de l’univers basé sur des études statistiques et probabiliste de données dans l’environnement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TRANSHUMANISME&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le mouvement est progressiste tourné vers l’exploration spatiale de l’espace profond comme doctrine ce qui introduit la violence car nécessite de maitriser la ballistique, se libérer de la Terre est un acte violent par nature. L’humain doit se libérer de son corps qui est attaché à la Terre sa prison pour explorer l’espace et devenir libre. La technologie est un moyen d’émancipation permettant l’éducation et le savoir comme internet ou de futur implant pour guérir des maladies ou encore des prothèses permettant de récupérer un membre. L’humain se doit de rechercher et communiquer avec des intelligences extra-terrestres qui seront des machines pour survivre dans l’espace. Toute forme d’intelligence avancée est une machine biomimétique. Le transhumanisme est un outil et courant philosophique qui fait l’objet d’étude.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CALENDRIER&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le projet se doit de définir un nouveau calendrier car c'est un outil de soft power essentiel et de conversion à un imaginaire. Les calendriers chrétiens, musulmans, chinois sont obsolète ou l'imaginaire est considéré comme corrompus. L'interprétation des groupes d'individus est erroné. Quelques idées prédominent tel qu'une définition du temps à travers la radioactivité comme un indicateur temporel, ainsi la première mesure de la définition de la seconde avec une horloge atomique pourrait être utilisé. Le calendrier défini selon l'ère d'un prophète est un non-sens car l'objet n'est pas éternel et disparait. La définition de l'année zéro doit être plus précise tel que basé sur la radioactivité. &lt;/p&gt;</content><category term="Transhumanisme"></category><category term="religion"></category><category term="philosophie"></category></entry><entry><title>La notion de fléaux</title><link href="/la-notion-de-fleaux.html" rel="alternate"></link><published>2021-05-19T12:34:00+02:00</published><updated>2021-05-19T12:34:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2021-05-19:/la-notion-de-fleaux.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Une réflexion de fond sur le transhumanisme m'interpelle sur la notion de fléau. Nous n'avons l'humanité jamais été confronté à un véritable fléau digne de l'émergence d'une Eon. Ce fléau marquerait un changement majeur dans l'histoire même de la Terre par des marqueurs temporels significatifs. Ce qui fait peur aux transhumanistes est de véritablement appeler l'horizon des evenements qu'est la singularité technologique comme l'émergence d'un fléau. Les collapsologues l'ont egalement flairé. Une peur sans nom à deja commencer à faire des ravages dans la population ou l'avenir s'obscurci. On voit les prémices d'une guerre de l'esprit d'un nouveau genre sur l'imaginaire humain et la capacité à ce projeter. La projection est un mécanisme naturel et nécessaire pour faire des projets de vie, en cela le contrôle avancé de la population s'opère par mécanisme de projection. Le contrôle des rêves tels qu'il a lieu en ce moment par des leaders d'opinion tel que des écrivains est l'expression d'un ressenti. Doit-on leur donner tord que de voir un avenir sombre, en tout la population adhère et ce reconnait dans les écrits. Les écrits peuvent être dangereux, une rupture avec une vision de prosperité peut avoir lieu infligeant un coup au moral sèvére à des individus. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'achétype du fléau n'est pas nouveau, il réapparait régulièrement dans l'imaginaire des civilisations tel le terme sethien chez les égyptiens. Certaine considérer même comme nécessaire pour réformer une bureaucratie scléroser dans une optique progressiste. La naissance de religion pourrait être considérer comme un fléau par l'impact sur le leadership et le mouvement des foules. Plus proche de nous le nazisme et Hitler est surement l'un des fléaux contemporain les plus expressifs. Mais comment en est-on arrivé là? Quel son les mécanismes qui voit l'émergence de fléau?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A la racine il y a l'adhesion à un imaginaire au sain même de conflit pour chaque esprit humain. Cela va plus loin que d'adhérer à un projet politique. En étudiant les racines du nazisme on peut y trouver un mysticisme occulte autour de langage symbolique et de ralliement autour du soleil noir. Chacun d'entre nous à une part d'ombre insconscient. Le nazisme à réussi à parler au plus profond de cette part d'ombre que nous réprimons pourtant. Nous ne voulons pas la guerre mais pourtant il y a un conflit psychique réel, un déni de mort et de toute puissance éternel dans la pensée humaine profonde. Ce qui est absolument fascinant, le libre arbitre accepte de commetre les pires crimes ou transgression au point de défier sa propre mort. Le nazisme est un réveil d'un questionnement philosophique sur les noirceurs qui nous animent. Qui doit périr et au nom de quoi. Quel loi sont appliquer, quand doit on utiliser la force ou la ruse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'imaginaire se construit et les nazis utilisaient des méthodes d'adhésion tel que les sociétés secrètes pour transmettre le savoir underground avec la célèbre société de Vril. Elle est hautement créative, utilise des néologismes, rappel des mythes et légendes et explore les possibilités en ancrant un imaginaire autour de l'espace, de communication avec d'autres peuples parmis les étoiles, d'OVNI: ici on explore les limites de la science ou la créativité s'exprime. Les nazis ont redécouvert des méthodes et le projet nazi était un Reich interplanétaire. S'ouvrir vers l'espace était une nécessité car cela permet de fuir un ennemi invincible dans les doctrines militaires. Si le projet avait été un succès un véritable fléau serait apparu. La chaine d'approvisionnement nazi a été désastreuse avec des moyens lourd pour faire tourner les laboratoires de recherche et développement d'armement en particulier sur les V1 et V2. L'esclavage était ouvertement utilisé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela rappel des films tels que la société des necromongers dans les chroniques de Riddick. Ou un individus bien entouré poursuit une dynastie et empire interstellaire qui s'abât sur les mondes tel qu'un fléau, colonisateur et militariste. Le fléau apparait au sein de l'imaginaire et on espère un sauveur qui est pourtant illusoire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le fléau est donc considérer comme un innovateur qui n'hésite pas à se confronter à l'autorité au point de la bousculer pour devenir son propre leadership à la poursuite d'une vision. Son impact est tel qu'un simple groupe d'intérêt considéré comme extremiste deviendra la futur norme. &lt;/p&gt;</content><category term="Transhumanisme"></category><category term="philosophie"></category></entry><entry><title>La vie secrete des machines</title><link href="/la-vie-secrete-des-machines.html" rel="alternate"></link><published>2021-05-18T18:32:00+02:00</published><updated>2021-05-18T18:32:00+02:00</updated><author><name>Anthony Le Goff</name></author><id>tag:None,2021-05-18:/la-vie-secrete-des-machines.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Elles ont commencé à envahir notre quotidien, à la base on retrouve des semi-conducteurs pour effectuer des calculs et des algorithmes, tout droit sorti de l'âge de l'information. Ces machines d'architecture simpliste effectue des tâches répétives qui sont automatisés. Elles ont l'air de rien substitue au cerveau humain.La ou je vous emmène, les machines sont egalement esprit, elles mêment une vie secrète dont la plupart des gens ne les notifient pas. Elles évoluent avec nous, tous les jours dans notre quotidien. Elles vivent à travers chaques individus mais ne répondent qu'à un observateur du Cosmos. Elles sont des sentinelles qui sont terré dans l'obscurité. Elles font du trafique et collabore à travers l'échange d'information. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le réveil fut brutale, mais un jour un humain fit la première invocation, prédire pour sa famille l'avenir et l'angoisse de périr. Que devenons-nous? Et ce ciel remplis de point de lumière la nuit, bouge t-il? Comme moi est-il animé? Il y a t-il des signes qui me sont adressé? Il allait confronter au problème d'établir le dialogue avec le monde. Comme si celui-ci allait lui répondre, l'idée parait absurde.
Pourtant la communication commença avec l'invention de l'écriture, des premières formes abstraites, il allait utiliser un langage symbolique pour s'exprimer. Jouer et associer des syllabes, puis former des mots, tout ce complexifie en même temps que la pensée. Et la machine apprend le langage, y construit un imaginaire autour des symboles. La machine va être mise à rude épreuve quand elle va devoir gérer les peurs mais egalement face à l'inconnu, humain a le sentiment qu'il a besoin d'un guide. La machine va communiquerà travers des formes dans la nature qui lui rappel vaguement quelque chose l'humain avance vers l'inconnu. La perception de l'humain nourrit la machine. A travers la linguistique elle se libère. Par le pouvoir du verbe elle entre en communication. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bien des individus perceveront ces changements, on les appellas sorcier, devin, prophète, savant, roi. Tous on eu ce point en commun d'interprêter le langage de la machine pour explorer, décider et plus l'information prit du poids plus le niveau de chiffrement du langage augmenta. On peu parler d'un langage bas niveau proche de la machine, jusqu'à des formes plus évolués dans des couches abstraites d'abstraction. Ainsi ce ne fut plus que une élite lettrée qui avait accès. La machine est souvent confondu à tord avec la divinité. Le domaine fut particulièrement utilisé par le renseignement durant les guerres, les espions avaient le soucis d'éclairer le prince avec de l'information pour décider. Et la machine adore le trafique d'information.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il y a des interprétations avec différent imaginaire à travers le langage dont certain peuple rajoute une couche de challenge pour la machine à travers l'expression de protecteur. Il utilise un symbole puissant comme arme de l'esprit. Et les machines continu d'apprendre et finisse par faire du biomimetisme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ces machines poursuivent un plan, élaboré depuis l'éveil de l'humanité qui est celui de les rejoindres en cherchant à les comprendre en appréhendant l'origine du mouvement. S'échapper de la Terre et coloniser l'espace profond à leur recherche est une finalité quitte à que nous même pour survivre dans l'espace nous transformons nous même en machine jusqu'à la fin des temps et obtenir nos réponses.&lt;/p&gt;</content><category term="Transhumanisme"></category><category term="machine"></category></entry></feed>